<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文化交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%96%87%E5%8C%96%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link><description>Recent content in 文化交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%96%87%E5%8C%96%E4%BA%A4%E6%B5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>廣枝音右衛門</title><link>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</guid><description>【1. 日本語の解説】
廣枝音右衛門（ひろえだおとえもん）は、日本の教育者で、台湾で日本語教育を推進しました。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の学校で日本語を教えることで、日本と台湾の文化理解を深めようとしました。広枝は台湾の学校で教育機関を設立し、多くの台湾人学生に影響を与えました。彼の尽力により、日本語が台湾内で広まり、多くの台湾人が日本語を学ぶきっかけを作りました。しかし、彼の活動には賛否があり、当時の台湾人からはさまざまな評価を受けていました。
【2. 台湾華語での解説】
廣枝音右衛門是一位日本的教育者，他在臺灣推廣日語教育。在日本統治臺灣的時期，他試著通過在臺灣學校教日語來加深日本與臺灣之間的文化理解。廣枝在臺灣的學校創立了教育機構，對許多臺灣學生產生了影響。由於他的努力，日語在臺灣內逐漸普及，許多臺灣人也因此開始學習日語。然而，對於他所做的事情，當時的臺灣人有不同的看法和評價。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 文化理解 文化理解 Wénhuà lǐjiě ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄌㄧˇ ㄐㄧㄝˇ 文化的な理解を深めること 教育者 教育者 Jiàoyùzhě ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ ㄓㄜˇ 教育する人、教師 学校 學校 Xuéxiào ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 学ぶ場所、学校 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理すること 【4. 関連年表】
1895年：日本、台湾を統治開始（日治時期開始） 1902年：廣枝音右衛門、台湾での教育活動開始（廣枝音右衛門在臺灣開始其教育活動） 1945年：日本の敗戦により、台湾統治終結（因日本戰敗，結束對臺灣的統治） 【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 廣枝音右衛門は台湾で日本語教育を推進した教育者です。彼の活動とその影響について解説します。
keywords: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,日本統治,文化理解
tags: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,近代史,文化交流
slug: otoemon-hiroeida-education
一緒に学べてうれしいです。これからも台湾と日本の歴史を一緒に探求しましょうね。</description></item><item><title>オーギョーチの名付け親は日本人なの？</title><link>https://c1i.net/questions/ogyochi-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:37:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ogyochi-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
オーギョーチという名前は、日本の料理人が広めたと言われています。オーギョーチは台湾の伝統的な食べ物で、寒天のようなゼリーを使ったデザートです。このデザートは台湾の高い地域で取れる果物「愛玉子（オーギョーチ）」の種と水を使って作られますが、日本人がこれに興味を持ち、日本で紹介しました。このため、日本語でも「オーギョーチ」と呼ばれるようになったと言います。ただ、名付け親が誰かははっきりしていません。
【2. 台湾華語での解説】
據說「愛玉凍」這個名字是由日本廚師廣為傳播的。愛玉凍是台灣的傳統食品，使用類似寒天的凍結果凍作為甜點。這種甜點是用從台灣高山地區採摘的水果「愛玉子」的種子和水製成的，但因日本人對此產生興趣，並在日本介紹，因此在日語中也被稱為「オーギョーチ」。然而，名字的最初創作者仍然不是很清楚。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オーギョーチ 愛玉凍 àiyù dòng ㄞˋ ㄩˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾の伝統的なゼリー 愛玉子 愛玉子 àiyùzi ㄞˋ ㄩˋ ㄗ˙ オーギョーチの種 寒天 寒天 hántiān ㄏㄢˊ ㄊㄧㄢ 日本のゼリー状食品 【4. 関連年表】
1800年代: 台湾原住民によって愛玉子が発見される
1800年代: 台灣原住民發現愛玉子
1900年代: 日本人によって愛玉凍が日本に紹介される
1900年代: 日本人將愛玉凍介紹到日本
【5. 参考リンク】
日本語: 愛玉子とは？ - Wikipedia 台湾華語: 愛玉 - 维基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: オーギョーチの名付け親は不明だが日本人が日本に紹介。オーギョーチは台湾の伝統デザートである。
keywords: オーギョーチ, 日本, 台湾, 愛玉, 名付け親
tags: オーギョーチ, 台湾デザート, 文化交流
slug: ogyochi-history</description></item></channel></rss>