<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社会運動 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E9%81%8B%E5%8B%95/</link><description>Recent content in 社会運動 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 04:51:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E9%81%8B%E5%8B%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>g0v</title><link>https://c1i.net/questions/citizen-coding-project/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:51:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/citizen-coding-project/</guid><description>以下の形式で description, keywords, tags, categories, slug draft を 出力 します。
description: 日本の市民参加型のコーディングプロジェクト「g0v」について、社会参加の意義とその広がりを学ぶ。
keywords: 日本, 台湾, g0v, コーディング, 市民参加
tags: 日本, 台湾, 良い意思, プロジェクト
categories: 現代史, 社会運動
slug: citizen-coding-project
draft: False
1. 日本語の解説 「g0v」というプロジェクトを知っていますか？これは市民参加型のコーディングプロジェクトです。このプロジェクトでは、たくさんの人が集まって、みんなの生活をより良くするためのウェブサービスやアプリケーションを作ります。具体的には、政府の情報をもっとわかりやすくするためのツールや、困っている人を助けるためのアプリを作ったりします。このg0vという名前は、通常の「gov（政府）」を「g0v」とすることで、政府だけでなく、みんなが参加できることを示す意味があります。
なぜ、g0vについて学ぶことが大切なのでしょうか。それは、このプロジェクトが社会参加の新しい形として注目されているからです。多くの人たちが、自分たちの技術や知識を活かして、共に問題を解決する姿勢は、これからの時代にとても重要なことです。また、こうした市民参加のプロジェクトが成功するためには、参加者が自由に意見を出し合い、お互いに協力し合うことが必要です。このような経験は、私たちが学校や職場でも活かすことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 你知道「g0v」專案嗎？這是一個市民參與的編程專案。在這個專案中，許多人聚集在一起，為了讓大家的生活更好，開發網頁服務和應用程式。具體來說，他們創建工具來讓政府的資訊更易懂，或者開發應用程式幫助需要幫助的人。「g0v」這個名稱來源於把「gov（政府）」改成「g0v」，這樣的名稱表示不僅是政府，而是大家都可以參與的意思。
為什麼學習g0v這個專案很重要呢？這是因為這個專案作為社會參與的新形式受到關注。許多人運用自己的技術和知識來共同解決問題，這樣的態度在未來的時代非常重要。並且，這種市民參與的專案要成功，就需要參與者能夠自由發表意見，互相合作。這樣的經歷，我們也可以在學校和工作中應用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 プロジェクト 專案 zhuān&amp;rsquo;àn ㄓㄨㄢ ㄢˋ 特定の目的を持った計画や活動 市民参加 公民參與 gōngmín cānyù ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄘㄢ ㄩˋ 一般市民が社会活動に参加すること コーディング 程式設計 chéngshì shèjì ㄔㄥˊ ㄕˋ ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ プログラムを書くこと 生活 生活 shēnghuó ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ 日々の暮らし ウェブサービス 網路服務 wǎnglù fúwù ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄈㄨˊ ㄨˋ インターネットで提供されるサービス 4.</description></item></channel></rss>