<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>超高層ビル on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%B6%85%E9%AB%98%E5%B1%A4%E3%83%93%E3%83%AB/</link><description>Recent content in 超高層ビル on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 13:55:42 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%B6%85%E9%AB%98%E5%B1%A4%E3%83%93%E3%83%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台北101はいつできたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-101-completion/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 08:08:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-101-completion/</guid><description>description: 台北101は台湾の象徴であり、2004年に完成しました。その建設は台湾の経済的進展の象徴でもあります。 keywords: 台北101,台湾,建設,経済,ランドマーク tags: 台北,超高層ビル,観光,建築 categories: 台湾,近代建築,経済 slug: taipei-101-completion draft: False
1. 日本語の解説 台北101は、台湾の首都、台北市にあるとても高いビルです。このビルは、2004年に完成し、完成当時は世界で一番高いビルでした。ですが、2009年にドバイのブルジュ・ハリファが完成したことで、その座を譲りました。台北101は高さが508メートルもあり、101階あることからその名前がついています。
このビルは、台湾が経済的に豊かになったことを象徴しており、観光客にもとても人気のある場所です。台北101は、デザインにもこだわっており、竹の成長をイメージして作られています。竹は、強さとしなやかさの象徴です。このようなデザインを通して、台湾が持つ文化や自然の豊かさを表現しているのです。
台北101は、たくさんのオフィスやお店が入っていて、特に、89階にある展望台からは、台北市全体を見渡すことができます。夜になると美しくライトアップされるため、周りのエリアはもちろん、離れた場所からでも見ることができ、台北の風景を彩ります。
台北101の建設は、台湾の進化を示す一つのシンボルともいわれています。このテーマを学ぶことで、台湾の歴史や文化について理解を深めることができるでしょう。また、近代建築のデザインや技術について学ぶ良い機会にもなると思います。
2. 台湾華語での解説 台北101位於台灣的首都台北市，是一棟非常高的大樓。這座大樓在2004年完成，在當時是世界上最高的大樓。但在2009年，杜拜的哈里發塔完成後，台北101就不再是世界第一高。然而，台北101仍然以其508米的高度矗立於城市中，並擁有101層樓，因此得名台北101。
台北101象徵著台灣經濟的發展，而且對觀光客也相當有吸引力。這棟大樓的設計靈感來自竹子，竹子象徵著強韌與柔韌。這樣的設計表現出台灣豐富的文化與自然之美。
台北101中有許多辦公室及商店，特別是89樓的觀景台，可以俯瞰整個台北市。每當夜晚降臨，台北101會被華麗的燈光裝點，成為台北市一個醒目的風景，即使從遠處也能看到。
台北101的建設被認為是台灣進化的一個象徵。透過學習這個主題，人們可以更深入了解台灣的歷史及文化，這同時也是學習現代建築設計及技術的良好機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北101 台北101 Táiběi yīlíngyī ㄊㄞˊㄅㄟˇㄧㄌㄧㄥˊㄧ 超高層ビルの名称 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 象徴 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ シンボル 観光客 觀光客 guānguāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に旅行する人 ブルジュ・ハリファ 哈里發塔 Hālǐfā tǎ ㄏㄚ ㄌㄧˇ ㄈㄚ ㄊㄚˇ ドバイにある世界一高いビル 4. 関連年表 年号 日本語 台湾華語 1999 台北101の建設が始まる。 台北101的建築開始。 2004 台北101が完成し、世界一高いビルとなる。 台北101完成，成為世界最高樓。 2009 ブルジュ・ハリファが完成し、台北101は世界2位になる。 哈里發塔完成，台北101成為全球第二高樓。 2015 台北101はLEEDプラチナ認証を取得。 台北101取得綠建築LEED鉑金認證。 2023 台北101が開業20周年を迎える。 台北101迎接開業二十周年。 5.</description></item></channel></rss>