<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾政治 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%94%BF%E6%B2%BB/</link><description>Recent content in 台湾政治 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 05:07:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%94%BF%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝学校とは？</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui-school/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:07:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui-school/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝学校は、台湾の元総統である李登輝氏によって設立された教育機関です。この学校は、台湾の政治、経済、文化に関する教育を行い、台湾の未来を担う指導者を育成することを目的としています。李登輝氏は、台湾の民主化を推進した重要な人物であり、この学校では彼の思想や理念に基づく教育が行われています。授業内容には、台湾の政治・経済システム、民主主義の原則、国家アイデンティティなどが含まれており、参加する人々は台湾のさらなる発展に貢献することを期待されています。
2. 台湾華語での解説 李登輝學校是由台灣前總統李登輝成立的教育機構。這所學校的目標是培養台灣未來的領導者，以推進台灣在政治、經濟、文化方面的教育。李登輝是推動台灣民主化的重要人物，學校的教育基於他的思想和理念。課程內容包括台灣的政治經濟系統、民主原則及國家認同等，參與者被期望為台灣未來的發展作出貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 李登輝 李登輝 Lǐ Dēnghuī ㄌㄧˇ ㄉㄥ ㄏㄨㄟ 台湾の元総統 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主制度に移行すること 指導者 領導者 lǐngdǎozhě ㄌㄧㄥˇ ㄉㄠˇ ㄓㄜˇ リーダー 国家アイデンティティ 國家認同 guójiā rèntóng ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧㄚ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 国家としての自己認識 経済システム 經濟系統 jīngjì xìtǒng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄒㄧˋ ㄊㄨㄥˇ 経済の仕組み 4. 関連年表 1988年（1988年）：李登輝氏が台湾の総統に就任しました。李登輝先生擔任台灣總統。 1996年（1996年）：台湾で初の総統直接選挙が行われ、李登輝氏が当選しました。台灣首次總統直選，李登輝當選。 2001年（2001年）：李登輝氏が「李登輝学校」を設立しました。李登輝成為“李登輝學校”的創辦人。 2020年（2020年）：李登輝氏が逝去されました。李登輝先生辭世。 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝氏が設立した李登輝学校は台湾の未来を担うリーダーを育成する教育機関です。その使命や教育内容を解説します。 keywords: 李登輝, 李登輝学校, 台湾, 教育, 民主化 tags: 李登輝, 教育機関, 台湾政治, 民主化 slug: leetenghui-school</description></item><item><title>蒋経国とは？</title><link>https://c1i.net/questions/ching-kuo-chiang/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:29:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ching-kuo-chiang/</guid><description>1. 日本語の解説 蒋経国（しょうけいこく）は、台湾の重要な政治家であり、彼の指導力は台湾の近代化に大きな影響を与えました。彼は1910年に中国で生まれ、蒋介石の息子として育ちました。ソ連への留学経験を持ち、中国共産党の台頭とともに、国民党政権の重要な役割を果たしました。台湾に移り、政治改革や経済成長の推進に注力しました。特に、戒厳令の解除や民主化の進展は彼の功績として評価されることが多いです。1988年に台湾で亡くなりましたが、今日でもその影響力は台湾社会に残っています。
2. 台湾華語での解説 蔣經國是台灣重要的政治家，他的領導力對台灣現代化有著重大影響。他於1910年出生於中國，作為蔣介石的兒子成長。他曾留學蘇聯，並在中國共產黨崛起的時期，擔任國民黨政權的重要角色。他移居台灣後，致力於推動政治改革和經濟增長。特別是戒嚴令的解除與民主化的進展，被認為是他的重要功績。他於1988年在台灣逝世，但直至今日，他的影響力仍然在台灣社會中持續存在。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 改革 改革 gǎigé ㄍㄞˇㄍㄜˊ 変革・変化 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊㄓㄨˇㄏㄨㄚˋ 民主制度にする 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋㄧㄢˊㄌㄧㄥˋ 緊急事態宣言 4. 関連年表 1910年: 蒋経国誕生 | 蔣經國出生 1970年代: 政治改革を推進 | 推動政治改革 1987年: 戒厳令解除 | 解除戒嚴令 1988年: 蒋経国死去 | 蔣經國逝世 5. 参考リンク 日本語: 蒋経国 - Wikipedia 台湾華語: 蔣經國 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 蒋経国は台湾の近代化を導いた政治家で、彼のリーダーシップは今日も評価され続けています。 keywords: 蒋経国, 台湾, 近代化, 政治家, 民主化 tags: 蒋経国, 台湾政治, 国民党 slug: ching-kuo-chiang</description></item><item><title>頼清徳さんはどんな方針の人？</title><link>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</guid><description>1. 日本語の解説 頼清徳さんは台湾の政治家であり、台湾民主進歩党に所属しています。彼は台湾の独立色を強める方針を持っており、中国からの圧力に対抗し、台湾の国際的な地位を強化することを目指しています。特に、彼は台湾の文化や国民意識を大切にし、民主主義や人権を守る政策に力を入れています。また、環境保護や社会福祉など、多岐にわたる分野での改革を進めています。
2. 台湾華語での解説 賴清德先生是台灣的政治家，隸屬於民主進步黨。他主張加強台灣的獨立色彩，對抗來自中國的壓力，並致力於強化台灣的國際地位。尤其是他重視台灣的文化和國民意識，專注於維護民主和人權的政策。此外，他在環境保護和社會福利等多個領域推進改革。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇ一ㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˋ 台湾の主要政党の一つ 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌ｜ˋ 自立して他からの支配を受けないこと 国民意識 國民意識 Guómín yìshí ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄧˋ ㄕˊ 国家に対する自己認識や感情 環境保護 環境保護 Huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境の維持と保全 国際地位 國際地位 Guójì dìwèi ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄉㄧˋ ㄨㄟˋ 世界における位置や役割 4. 関連年表 2017年 日本語: 頼清徳さんが台湾行政院長に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任台灣行政院長。 2020年 日本語: 頼清徳さん副総統に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任副總統。 2024年 日本語: 未来の目標として台湾の国際地位を強化する計画を表明。台湾華語: 他表示加強台灣國際地位的計劃。 5.</description></item><item><title>台湾にはどんな政党があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはいくつかの政党が存在します。主な政党には、国民党、民進党、時代力量、そして台湾人民党があります。国民党（中国国民党）はかつて中国を統治していた政党で、今では台湾の主要な野党です。民進党（民主進歩党）は現在の与党で、より台湾の独立性を重視しています。時代力量は若者を主な支持層とし、進歩的な政策を掲げています。台湾人民党は台北市長の柯文哲が設立し、中間的な立場で知られています。これらの政党はそれぞれ異なる政策や理念を持ち、台湾の政治に多様な視点を提供しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個主要的政黨。主要政黨包括國民黨、民進黨、時代力量和台灣民眾黨。國民黨（中國國民黨）曾經是統治中國的黨，如今是台灣的主要在野黨。民進黨（民主進步黨）是現在的執政黨，更重視台灣的獨立性。時代力量主要由年輕人支持，主張進步的政策。台灣民眾黨由台北市長柯文哲創立，以中間立場聞名。這些政黨各自擁有不同的政策和理念，為台灣的政治提供多樣的觀點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国民党 國民黨 Guómín Dǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の元統治政党、台湾の野党 民進党 民進黨 Mínjìn Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄣˋ ㄉㄤˇ 台湾の執政党、独立を重視 時代力量 時代力量 Shídài Lìliàng ㄕˊ ㄉㄞˋ ㄌㄧˋ ㄌㄧㄤˋ 若者が支持する進歩的政党 台湾人民党 台湾民眾黨 Táiwān Mínzhòng Dǎng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨㄥˋ ㄉㄤˇ 中間的立場の政党 政党 政黨 Zhèngdǎng ㄓㄥˋ ㄉㄤˇ 政治団体または組織 4. 関連年表 1987年：国民党が台湾で戒厳令を解除する。
1987年：國民黨在台灣解除戒嚴。
2000年：民進党の陳水扁が台湾初の非国民党系総統に就任。
2000年：民進黨的陳水扁成為台灣首位非國民黨籍總統。
2015年：時代力量が設立される。
2015年：時代力量成立。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の政治と社会 台湾華語リンク：台灣政黨於中央選舉委員會資料 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の政党紹介や関連年表を通じて、台湾の政治状況を理解します。</description></item></channel></rss>