<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>二八事件 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E4%BA%8C%E5%85%AB%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link><description>Recent content in 二八事件 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 11:20:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E4%BA%8C%E5%85%AB%E4%BA%8B%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>湯徳章とは？</title><link>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:20:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</guid><description>1. 日本語の解説 湯徳章（たん とくしょう）は、日本統治時代の台湾で生まれた台湾人の弁護士であり、政治家です。彼は1907年に台南で生まれ、台湾大学で法律を学びました。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国へ変わり、湯徳章は政府に対する不満を持つ台湾人の権利を守るため、弁護士として活動しました。しかし、1947年に起きた二・二八事件（台湾全土での大規模な抗議運動）の中で、彼は反政府活動に関与したとして逮捕され、処刑されました。彼の死は台湾住民に大きな衝撃を与え、湯徳章は台湾で自由と正義の象徴として記憶されています。
2. 台湾華語での解説 湯德章（tāng dé zhāng）是出生於日本統治時期台灣的台灣人律師與政治家。他於1907年在台南出生，並在台灣大學學習法律。第二次世界大戰結束後，台灣由日本統治轉變為中華民國統治，湯德章為了維護對政府不滿的台灣人權利，以律師身份活動。然而，在1947年二二八事件（台灣全省大規模抗議活動）爆發時，他因涉入反政府活動而被逮捕，並遭處決。他的死對台灣居民造成巨大衝擊，湯德章因此在台灣被視為自由與正義的象徵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湯徳章 湯德章 Tāng Dé Zhāng ㄊㄤ ㄉㄜˊ ㄓㄤ 人名 二月二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā Shìjiàn ㄦˋ ㄦ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 歴史的な抗議事件 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治する 抗議運動 抗議運動 kàngyì yùndòng ㄎㄤˋ ㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 抗議デモ 象徴 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 意味する、表す 4. 関連年表 1907年：湯徳章が台南で生まれる
1907年：湯德章在台南出生 1945年：第二次世界大戦終了後、台湾で中華民国の統治が始まる
1945年：第二次世界大戰結束後，台灣開始中華民國統治 1947年：二・二八事件で湯徳章が逮捕され、処刑される
1947年：二二八事件中，湯德章被逮捕並處決 5. 参考リンク 二・二八事件 - Wikipedia（日本語） 二二八事件 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>映画「悲情城市」に描かれている重要なことは？</title><link>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「悲情城市」は、台湾の歴史の転換点を描いています。特に重要なのは、1947年の「二・二八事件」です。この事件は、台湾で起こった大規模な抗議と政府の弾圧を指します。中国国民党が台湾を統治し始めたばかりの時期で、多くの罪のない人々が犠牲になりました。この映画は一家族を通して、その時代の苦しみや困難を観客に伝えています。また、台湾人が彼らのアイデンティティをどのように求めていたのかも描かれています。この映画を通じて、台湾の複雑な歴史と人々の痛みを理解することができます。
2. 台湾華語での解説 電影《悲情城市》描繪了台灣歷史的轉折點，特別是1947年的「二二八事件」。該事件是指在台灣發生的大規模抗議和政府的鎮壓，當時正值中國國民黨開始統治台灣的時期，許多無辜的人因此犧牲。這部電影通過一個家庭的故事，將那個時代的痛苦和困難傳達給觀眾。此外，也描述了台灣人如何尋找他們的認同。通過這部電影，可以更好地理解台灣複雜的歷史和人民所經歷的痛苦。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での歴史的事件 国民政府 國民政府 guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 中国国民党の政府 アイデンティティ 認同 rèntóng ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自分自身の文化的、社会的な認識 4. 関連年表 1945年：日本が第二次世界大戦で敗北後、台湾は中国国民党の支配下に入る
1945年：日本戰敗後，台灣由中國國民黨接管 1947年：二・二八事件が発生
1947年：發生了二二八事件 1989年：映画「悲情城市」が公開される
1989年：電影《悲情城市》上映 5. 参考リンク 日本語: 二・二八事件 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「悲情城市」に描かれた台湾の歴史的転換点である二・二八事件について、やさしく解説します。
keywords: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾史, 中国国民党, 映画解説
tags: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾映画</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
2. 台湾華語での解説 「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 4. 関連年表 1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 5. 参考リンク 日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item></channel></rss>