<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 台湾文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 01:17:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾で縁起のいい数字を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:17:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、数字にも特別な意味があります。縁起のいい数字としてよくあげられるのは「8」と「6」です。「8」は、台湾華語で「發（ファ）」と発音が似ているため、「発展」や「豊かさ」を意味します。「6」は、流暢（流れるように）という言葉と関係があるとされ、順調さを表します。また、「9」も好まれます。「9」は「久」と発音が似ており、「長久」や「永続」の象徴です。これらの数字は、ビジネスや個人の幸運のために、多くの場面で使われます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，數字也有特別的意義。常被視為吉利數字的是「8」和「6」。因為「8」的發音接近「發」，象徵「發展」和「富裕」。「6」則與「順流」相關，表示順利。此外，「9」也是受歡迎的數字，因為發音類似「久」，象徵著「長久」或「永續」。這些數字在生意或個人運氣方面，常被使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 栄える、発展する 豊かさ 富裕 fùyù ㄈㄨˋ ㄩˋ 豊富、裕福 長久 長久 chángjiǔ ㄔㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 長く続くこと 永続 永续 yǒngxù ㄩㄥˇ ㄒㄩˋ 永遠に続くこと 順調 順利 shùnlì ㄕㄨㄣˋ ㄌㄧˋ スムーズであること 4. 関連年表 1912年 - 中華民国成立（中华民国成立） 1945年 - 台湾返還（臺灣光復） 1949年 - 中華人民共和国成立、中国国民政府が台湾へ（中華人民共和國成立，中國國民政府遷往台灣） 1987年 - 台湾で戒厳令解除（台灣解嚴） 2000年 - 民進党政権成立（民進黨政府成立） 5. 参考リンク 日本語: 台湾に関する豆知識 台湾華語: 台灣觀光資訊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での縁起のいい数字とその背景を解説します。 keywords: 台湾, 数字, 縁起, 発展, 長久 tags: 台湾文化, 数字の意味, 縁起 slug: lucky-numbers-taiwan</description></item><item><title>名前に「美」「玉」「珍」などが多いよね？</title><link>https://c1i.net/questions/beautiful-names-taiwan-japan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:26:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/beautiful-names-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾や日本の文化では、名前に美しいや珍しい文字をよく使います。たとえば、「美」「玉」「珍」などの字は、外見の美しさや、貴重さ、特別さを表しています。これらの文字は、名前を持つ人が内面も外見も美しい存在であるよう願う意味が込められています。文化的には、そういった名前の文字は、個性や良い運を運ぶとされています。家族や親が子供にこういった素敵な名前をつける時、その子が幸せな人生を送れることを願う、愛情の表現ともいえるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣和日本的文化中，取名字時常常會使用「美」、「玉」和「珍」等字。這些字代表著外表的美麗以及珍貴和特殊的意義。使用這些字的名字，蘊含著對於持有名字的人不僅外貌美麗，內心也充滿美好的期待。文化上，這類名字的字彙被認為能帶來個性和好的運氣。當家人或父母給孩子取這樣的名字時，也是寄託了他們希望孩子能夠過上幸福人生的祝福和愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美 美 měi ㄇㄟˇ 美しい 玉 玉 yù ㄩˋ 宝石、貴重な物 珍 珍 zhēn ㄓㄣ 珍しい、特別な 4. 関連年表 1945年 - 日本が太平洋戦争に敗北した後、台湾は中華民国に復帰。
1945年 - 第二次世界大戦結束，日本戰敗，台灣光復，回歸中華民國。
1972年 - 日中国交正常化。中華人民共和国と日本が正式に国交を樹立。
1972年 - 中日邦交正常化，中华人民共和国和日本正式建交。
2019年 - 日本の新元号「令和」が始まる。
2019年 - 日本新年號「令和」開始。
5. 参考リンク 日本語: なぜ日本の名前には美しい字が多いのか 台湾華語: 為什麼台灣的名字常用像「美」這樣的字 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の名前に多い「美」「玉」「珍」などに関する文化的背景を解説。名前に込められる願いと意味を紹介します。
keywords: 名前, 美, 玉, 珍, 台湾, 日本, 文化
tags: 名前, 台湾文化, 日本文化, 美しい名前</description></item><item><title>九把刀はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/jiuba-dao-writer-director/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:43:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jiuba-dao-writer-director/</guid><description>1. 日本語の解説 九把刀（きゅうはとう）は台湾の有名な作家であり、映画監督でもあります。彼の本は、多くの若者に人気があり、特に青春や恋愛、小説のスリリングな展開で読者を魅了します。九把刀は自分の経験や観察をもとにした作品を書くことが多く、彼のストーリーテリングのスタイルはユニークで、リアルで共感を呼びます。また、彼は映画化された小説もあり、監督としても成功を収めています。特に有名な作品には、『那些年，我們一起追的女孩』（あの頃、僕らはみんな、いかしていた女の子たち）があります。
2. 台湾華語での解説 九把刀是台灣著名的作家和電影導演。他的書籍深受年輕人歡迎，特別是因為青春、愛情和緊湊的情節。他常常根據自己的經驗和觀察來創作，故事風格獨特且真實，引起讀者的共鳴。此外，他的多部小說被改編成電影，並在導演領域取得成功。其中最著名的作品是《那些年，我們一起追的女孩》。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 作家 作家 zuòjiā ㄗㄨㄛˋ ㄐㄧㄚ 作家、ライター 映画監督 電影導演 diànyǐng dǎoyǎn ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ ㄉㄠˇ ㄧㄢˇ 映画監督 小説 小說 xiǎoshuō ㄒㄧㄠˇ ㄕㄨㄛ 小説 若者 年輕人 niánqīng rén ㄋㄧㄢˊ ㄑㄧㄥ ㄖㄣˊ 若者、若い人 経験 經驗 jīngyàn ㄐㄧㄥ ㄧㄢˋ 経験 4. 関連年表 2011年: 九把刀の小説『那些年，我們一起追的女孩』が映画化され、大ヒットする
2011年: 九把刀的小説《那些年，我們一起追的女孩》電影改編，大獲成功
2005年: 小説家としての活動を開始
2005年: 開始以小說家的身份活動
5. 参考リンク 日本語: 九把刀について（日本語のWikipedia） 台湾華語: 九把刀（中文維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 九把刀は台湾の作家で映画監督。青春小説や映画で人気。
keywords: 九把刀, 台湾, 作家, 映画監督, 青春</description></item><item><title>台中の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</guid><description>1. 日本語の解説 台中市には特に「電気街」と呼ばれる地域はありません。しかし、台中で電化製品や電子部品を購入したい場合、台中電子市場（台中電子市場）やその周辺エリアが一般的な選択肢となっています。ここにはコンピュータ関連の商店やデジタルガジェットを販売するお店がたくさんあります。また、台中市中心部にある商業施設「新光三越」や「中友百貨」などでも最新の電子製品を手に入れることができます。電気製品を探す際は、オンラインのショッピングサイトも便利ですよ。
2. 台湾華語での解説 台中市並沒有特定的「電氣街」，但如果想在台中購買電器產品或電子元件，通常會選擇台中電子街（台中電子街）及其附近區域。這裡有許多販售電腦相關商品和數位小工具的店鋪。此外，在台中市中心的「新光三越」和「中友百貨」等商場也可以購買最新的電子產品。尋找電器產品時，網上購物平台也是不錯的選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電子街 diànzǐ jiē ㄉㄧㄢˋㄗˇㄐㄧㄝ 電子製品を扱う地域 台中 台中市 Táizhōng ㄊㄞˊㄓㄨㄥ 台湾の都市 商業施設 商場 shāngchǎng ㄕㄤ ㄔㄤˇ ショッピングモール 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始｜1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾が中華民国内へ｜1945年：日本統治結束，台灣回歸中華民國 2010年：中台湾高新技術園区開発が進む｜2010年：中台灣高新技術園區開發加速 5. 参考リンク 日本語: 台中市観光情報 台湾華語: 台中市政府旅遊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台中で電化製品を購入するなら台中電子市場などが便利。便利な情報を台湾華語でも解説。
keywords: 台中, 電子市場, 電気製品, 台湾, ショッピング
tags: 台中, 電子機器, ガジェット, 台湾文化, ショッピング
slug: taichung-electronics
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾人に翻訳アプリの結果などで簡体字の表現を見せるのは失礼？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</guid><description>1. 日本語の解説 翻訳アプリを使うとき、特に台湾の人に対して簡体字の表現を見せるのは失礼ではないかと心配することがあります。台湾では伝統的に繁体字が使われているため、簡体字は中国大陸の漢字体系として認識されることが多いです。そのため、台湾の人々に簡体字を使うと、中国大陸の文化と混同される可能性があるため、注意が必要です。繁体字を使う方が敬意を示すという文化的な理解が必要です。
2. 台湾華語での解説 使用翻譯應用程式時，特別是對於台灣人，顯示簡體字可能讓人擔心會不會失禮。因為台灣傳統上使用繁體字，簡體字通常被認為是中國大陸的字體。因此，對台灣人使用簡體字可能會被誤認為混淆了中國大陸的文化，需特別注意。使用繁體字更能表達對當地文化的尊重。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 簡体字 簡體字 jiǎntǐzì ㄐㄧㄢˇㄊㄧˇㄗˋ 中国大陸の漢字システム 繁体字 繁體字 fántǐzì ㄈㄢˊㄊㄧˇㄗˋ 台湾などで使われる伝統的な漢字 翻訳アプリ 翻譯應用程式 fānyì yìngyòng chéngshì ㄈㄢㄧˋ ㄧㄥˋㄩㄥˋ ㄔㄥˊㄕˋ 翻訳ソフトウェア 4. 関連年表 1945年：日本が太平洋戦争で敗北し、台湾が中華民国に返還される
1945年：日本在太平洋戰爭中戰敗，台灣被歸還給中華民國 1949年：中華人民共和国成立、国共内戦で台湾へ政府が移転
1949年：中華人民共和國成立，國共內戰後政府遷至台灣 1956年：台湾における繁体字の正式使用開始
1956年：台灣正式啟用繁體字 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会 台湾華語: 中華民國外交部 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾人に簡体字を見せることへの配慮と台湾の文字文化を解説します。
keywords: 台湾, 簡体字, 繁体字, 翻訳, 文化
tags: 台湾文化, 言語, 翻訳アプリ
slug: taiwan-chinese-characters
一緒に学べてうれしいです。これからも多くのことを学んでいきましょう。</description></item><item><title>台湾だと奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは何故？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは、文化的背景が影響しているからです。台湾では、家族や親しい人への呼び方として、中国本土の影響を受けた表現が使われます。「老」は敬意や親しみを込めた表現で、「婆」は女性を指します。したがって、「老婆」は愛称の一つとして親しまれています。この呼び方は、必ずしも年齢を示すわけではなく、親密さや敬意を表現したものです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，稱呼妻子為「老婆」，是受文化背景影響。台灣對家人或親近者的稱呼，受中國大陸的影響。「老」字代表敬意和親切，「婆」指的是女性。因此，「老婆」成為一種表達親暱的暱稱。這個稱呼不一定表示年齡，而是表達親密與敬意的方式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 奥さん 老婆 lǎopó ㄌㄠˇ ㄆㄛˊ 妻 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 敬意 敬意 jìngyì ㄐㄧㄥˋ ㄧˋ 尊敬する気持ち 愛称 暱稱 nìchēng ㄋㄧˋ ㄔㄥ ニックネーム 4. 関連年表 1945年：日本が終戦し、台湾が中華民国に返還される。
1945年：日本結束戰爭，台灣被歸還給中華民國。 1949年：中華民国政府が台湾へ移動。
1949年：中華民國政府遷往台灣。 1979年：台湾で初めての通信自由化が始まる。
1979年：台灣開始第一次通信自由化。 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/c008158/ 台湾華語：https://www.taiwannews.com.tw/ch/news/1976292 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で奥さんを「老婆」と呼ぶ文化的背景を、やさしい日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 台湾文化, 老婆, 奥さん, 敬意, 呼称
tags: 台湾文化, 老婆, 奥さん
slug: taiwan-wife-laopo
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>檳榔はなぜまだあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</guid><description>1. 日本語の解説 檳榔（ビンロウ）は、台湾で長い歴史と文化を持つ嗜好品です。檳榔の葉に包まれた檳榔果と石灰を噛むことで、軽い興奮作用があり、台湾の伝統や日常生活に根ざしています。台湾の道路沿いには、ビンロウを販売する専門店がいくつもあり、特にドライバーたちに人気があります。しかし、健康への影響や社会問題として、近年では規制や健康被害についての議論もあります。それでも残っている理由は、文化的な価値と、消費者の一定の需要に支えられているからです。
2. 台湾華語での解説 檳榔是台灣擁有悠久歷史與文化的嗜好品。咀嚼以檳榔葉包裹的檳榔果和石灰會帶來輕微的興奮作用，這植根於台灣的傳統和日常生活。在台灣的道路旁，有許多賣檳榔的專賣店，特別受到司機的歡迎。然而，由於健康影響和社會問題，近年來出現了對其管制和健康危害的討論。但之所以仍然存在，是因為其文化價值和消費者的穩定需求支持著它。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 檳榔 檳榔 bīnláng ㄅㄧㄣ ㄌㄤˊ ビンロウ、嗜好品 嗜好品 嗜好品 shìhàopǐn ㄕˋ ㄏㄠˋ ㄆㄧㄣˇ 嗜好品、消費品 健康影響 健康影響 jiànkāng yǐngxiǎng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 健康への影響 規制 規制 guīzhì ㄍㄨㄟ ㄓˋ 規制 文化価値 文化價值 wénhuà jiàzhí ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄚˋ ㄓˊ 文化的価値 4. 関連年表 1895年- 日本統治時期に檳榔の消費が増加
1895年-日本統治時期に檳榔的消費增加
1945年- 第二次世界大戦後、檳榔文化が再び盛んに
1945年- 第二次世界大戦後，檳榔文化再度繁盛
1990年代- 檳榔摂取による健康被害論争が始まる
1990年代- 檳榔攝取導致的健康危害討論開始
2000年代- 檳榔販売規制が強化される
2000年代- 檳榔銷售規範更嚴格
5. 参考リンク 日本語: 檳榔についての文化と健康に関する情報 台湾華語: 檳榔的文化與健康問題 6.</description></item><item><title>台湾では初詣とかあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には、日本の「初詣」のような特定の年始の習慣はありません。しかし、台湾でも新年を祝うさまざまな習慣があります。台湾の人々は旧正月（春節）を非常に重要視しており、その際に寺廟へお参りすることがあります。これは祖先に対する感謝や、新しい一年の幸福を祈願するための行動で、日本の初詣と似た役割を果たしています。旧暦に基づいて祝うため、正確な日付は毎年変わりますが、大晦日から新年にかけての数日間は家族や友人と共に過ごし、善行や祝福を願うのが一般的です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，並沒有像日本「初詣」這樣特定的新年習俗。然而，台灣也有各種慶祝新年的習慣。台灣人非常重視農曆新年（春節），並且在這段期間會去廟裡參拜。這是一種對祖先感謝以及祈求新一年幸福的活動，與日本的初詣有相似的作用。由於是依據農曆慶祝，所以具體的日期每年會有所不同，但一般從除夕到新年這幾天，人們會與家人和朋友在一起，共同祈求好的運勢和祝福。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 初詣 初詣 chūmóu ㄔㄨˉ ㄇㄡˊ 新年初次参拜神社的意义 旧正月 農曆新年 nónglì xīnnián ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄣ ㄋㄧㄢˊ 中國農曆新年 寺廟 廟 miào ㄇㄧㄠˋ 廟宇 4. 関連年表 1912年: 中華民国の成立で旧暦新年の祝賀開始
中華民國成立，開始慶祝農曆新年
1945年: 第二次世界大戦後、日本統治終了、台湾で旧暦の新年を再び全面的に祝う
二戰結束，日本統治結束，台灣重新全面慶祝農曆新年
1999年: 台湾で初めての日系神社が復元される
台灣首次復原日系神社
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の旧正月の過ごし方 台湾華語リンク: 台灣春節的傳統習俗 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の初詣について、日本との違いや台湾独自の新年の習慣を解説しています。 keywords: 初詣, 台湾, 旧正月, 春節, 台湾華語, 年始 tags: 初詣, 台湾文化, 新年, 伝統, 台湾 slug: taiwan-japanese-new-year-customs
一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</guid><description>1. 日本語の解説 客家（はっか）は、中国の中でも特に台湾で見られる文化的なグループです。歴史的には、彼らは中国南部から移動してきた人々で、何度かの移動を経て現在の地域に定住しました。特に台湾では大きな影響を持っており、多くの独自の習慣や伝統を育んでいます。客家の人々は、勤勉で家族やコミュニティを大切にすることで知られています。彼らの料理、言葉、そして祭りは、長い歴史に基づいており、現在でも多くの人々に愛されています。
2. 台湾華語での解説 客家人是在中國內極具代表性的文化族群之一，特別是在台灣。歷史上，他們是從中國南部移動到其他地區的人，經過多次遷徙，最終定居在現在的地區。特別是在台灣，客家人擁有很大的影響力，並養成了許多獨特的習俗和傳統。客家人以勤奮和重視家庭及社區而聞名。他們的料理、語言和節日深植於悠久的歷史，至今仍受到許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 中国の一文化グループ 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 料理 料理 Liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理 慣習 習俗 Xísú ㄒㄧˊ ㄙㄨˊ 習慣 4. 関連年表 1600年代: 客家の人々が中国南部から台湾に移住開始
1600年代: 客家人在中國南部開始移居到台灣 1800年代: 客家コミュニティの形成
1800年代: 客家社區的形成 20世紀初頭: 台湾での客家文化の復興運動
20世紀初: 台灣的客家文化復興運動 5. 参考リンク 日本語: 客家の歴史と文化（ウィキペディア） 台湾華語: 客家歷史與文化（中文維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 客家は中国の文化的グループで、台湾での影響が大きい。彼らの歴史、伝統、文化について説明。
keywords: 客家, 台湾, 文化, 歴史, 伝統</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</guid><description>1. 日本語の解説 媽祖様（まそさま）は、中国の沿岸地域や台湾で広く信仰されている海の女神です。彼女は、特に船乗りや漁師たちにとって、航海の安全を守る守護神とされています。媽祖信仰は道教の一部とも言えますが、必ずしも道教だけに限定されるわけではありません。道教以外にも仏教や民間信仰と融合しています。彼女の信仰は、台湾各地にある媽祖廟（まそびょう）で見ることができ、多くの人々に親しまれています。
2. 台湾華語での解説 媽祖信仰是中國沿海地區和台灣廣泛信仰的海上女神。對於船員和漁民來說，媽祖是保護航行安全的守護神。雖然媽祖信仰能被看作是道教的一部分，但並不僅限於道教，也融合了佛教和民間信仰。在台灣各地可以看到媽祖廟，受到許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信仰 船乗り 船員 Chuányuán ㄔㄨㄢˊ ㄩㄢˊ 船のクルー 廟 廟 Miào ㄇㄧㄠˋ 神社 4. 関連年表 西暦960年頃：媽祖信仰の始まり / 媽祖信仰的開始 西暦1603年：台湾に初の媽祖廟が建立 / 台灣建立首座媽祖廟 西暦1920年：日本統治下の台湾で媽祖信仰が広がる / 日本統治台灣期間，媽祖信仰擴展 5. 参考リンク 日本語: [秋葉原神社](https://www.japantravel.com/東京/秋葉原神社/ 台湾華語: 維基百科上的媽祖 6. メタ情報（SEO用） description: 媽祖様は台湾と沿岸中国で信仰される海の女神。道教や仏教、民間信仰と結びついている。
keywords: 媽祖, 海の女神, 道教, 台湾, 信仰
tags: 媽祖, 道教, 台湾文化, 民間信仰</description></item></channel></rss>