<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 台湾文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家（はっか）は、中国の中でも特に台湾で見られる文化的なグループです。歴史的には、彼らは中国南部から移動してきた人々で、何度かの移動を経て現在の地域に定住しました。特に台湾では大きな影響を持っており、多くの独自の習慣や伝統を育んでいます。客家の人々は、勤勉で家族やコミュニティを大切にすることで知られています。彼らの料理、言葉、そして祭りは、長い歴史に基づいており、現在でも多くの人々に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是在中國內極具代表性的文化族群之一，特別是在台灣。歷史上，他們是從中國南部移動到其他地區的人，經過多次遷徙，最終定居在現在的地區。特別是在台灣，客家人擁有很大的影響力，並養成了許多獨特的習俗和傳統。客家人以勤奮和重視家庭及社區而聞名。他們的料理、語言和節日深植於悠久的歷史，至今仍受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 中国の一文化グループ 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 料理 料理 Liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理 慣習 習俗 Xísú ㄒㄧˊ ㄙㄨˊ 習慣 【4. 関連年表】
1600年代: 客家の人々が中国南部から台湾に移住開始
1600年代: 客家人在中國南部開始移居到台灣 1800年代: 客家コミュニティの形成
1800年代: 客家社區的形成 20世紀初頭: 台湾での客家文化の復興運動
20世紀初: 台灣的客家文化復興運動 【5. 参考リンク】
日本語: 客家の歴史と文化（ウィキペディア） 台湾華語: 客家歷史與文化（中文維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 客家は中国の文化的グループで、台湾での影響が大きい。彼らの歴史、伝統、文化について説明。
keywords: 客家, 台湾, 文化, 歴史, 伝統</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、中国の沿岸地域や台湾で広く信仰されている海の女神です。彼女は、特に船乗りや漁師たちにとって、航海の安全を守る守護神とされています。媽祖信仰は道教の一部とも言えますが、必ずしも道教だけに限定されるわけではありません。道教以外にも仏教や民間信仰と融合しています。彼女の信仰は、台湾各地にある媽祖廟（まそびょう）で見ることができ、多くの人々に親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖信仰是中國沿海地區和台灣廣泛信仰的海上女神。對於船員和漁民來說，媽祖是保護航行安全的守護神。雖然媽祖信仰能被看作是道教的一部分，但並不僅限於道教，也融合了佛教和民間信仰。在台灣各地可以看到媽祖廟，受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信仰 船乗り 船員 Chuányuán ㄔㄨㄢˊ ㄩㄢˊ 船のクルー 廟 廟 Miào ㄇㄧㄠˋ 神社 【4. 関連年表】
西暦960年頃：媽祖信仰の始まり / 媽祖信仰的開始 西暦1603年：台湾に初の媽祖廟が建立 / 台灣建立首座媽祖廟 西暦1920年：日本統治下の台湾で媽祖信仰が広がる / 日本統治台灣期間，媽祖信仰擴展 【5. 参考リンク】
日本語: [秋葉原神社](https://www.japantravel.com/東京/秋葉原神社/ 台湾華語: 維基百科上的媽祖 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 媽祖様は台湾と沿岸中国で信仰される海の女神。道教や仏教、民間信仰と結びついている。
keywords: 媽祖, 海の女神, 道教, 台湾, 信仰
tags: 媽祖, 道教, 台湾文化, 民間信仰</description></item></channel></rss>