<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>縦貫鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B8%A6%E8%B2%AB%E9%89%84%E9%81%93/</link><description>Recent content in 縦貫鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 15:39:05 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B8%A6%E8%B2%AB%E9%89%84%E9%81%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>インフラ三大事業：烏山頭ダム・日月潭水力・縦貫鉄道改良</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:22:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾が大きく発展するきっかけになった、とても大切な３つの大きな事業について一緒に学んでいきましょう。これらの事業は、今から100年くらい前に、日本が台湾を統治していた時代に行われました。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
これらの事業は、今の台湾の人々の生活を支える大切なものばかりです。水不足を解消したり、電気を作ったり、台湾を南北につなぐ鉄道を便利にしたりと、台湾の発展に大きく貢献しました。これらの事業を通して、当時の人々の努力や技術、そして台湾の歴史について深く知ることができます。
３つの大きな事業とは？
烏山頭ダム（うさんとうダム）
台湾の南の方にある大きなダムです。昔、この地域は水が不足していて、作物が育ちにくい場所でした。そこで、日本人技術者の八田與一（はった よいち）さんが中心となって、このダムを作りました。ダムができたことで、安定して水が供給されるようになり、たくさんの作物が育つようになりました。
日月潭水力発電所（じつげつたんすいりょくはつでんしょ）
台湾で一番大きな湖である日月潭（にちげつたん）を利用した発電所です。高い場所から水を落とす力で電気を作る水力発電は、環境に優しいエネルギーとして注目されています。この発電所のおかげで、台湾の各地に電気が届けられるようになり、産業が発展しました。
縦貫鉄道改良（じゅうかんてつどうかいりょう）
台湾を南北に縦断する鉄道を改良する事業です。鉄道の線路をまっすぐにしたり、トンネルを掘ったりすることで、列車のスピードが上がり、より多くの人が利用できるようになりました。台湾の北から南への移動がとても便利になり、経済の発展に大きく貢献しました。
補足：八田與一さんについて
烏山頭ダムを作った八田與一さんは、台湾の人々からとても尊敬されています。彼は、ダムを作るだけでなく、農業技術の指導も行い、台湾の農業の発展に大きく貢献しました。ダムの近くには八田與一さんの銅像があり、今でも多くの人が訪れています。
これらの３つの事業は、台湾の近代化に大きく貢献しました。当時の技術者たちの努力や、台湾の人々の協力があってこそ、これらの事業は成功したのです。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起學習對台灣發展有重大影響的三個重要工程。這些工程大約在100年前，日本統治台灣的時代進行。
為什麼要學習這個主題？
這些工程支撐著現在台灣人民的生活。解決缺水問題、發電、讓縱貫台灣南北的鐵路更方便，對台灣的發展有很大的貢獻。透過這些工程，我們可以更深入地了解當時人們的努力和技術，以及台灣的歷史。
三個重要的工程是什麼？
烏山頭水庫
位於台灣南部的大型水庫。過去，這個地區缺水，農作物難以生長。因此，以日本技師八田與一為中心，建造了這座水庫。水庫建成後，可以穩定供水，種植出許多農作物。
日月潭水力發電所
利用台灣最大的湖泊日月潭的水力發電廠。從高處落下的水力發電，作為一種環境友善的能源而受到關注。由於這座發電廠，電力可以輸送到台灣各地，促進了產業發展。
縱貫鐵路改良
改善縱貫台灣南北的鐵路工程。通過將鐵路線路拉直、挖掘隧道等方式，提高了列車的速度，讓更多人可以利用。從台灣北部到南部的移動變得非常方便，為經濟發展做出了巨大貢獻。
補充：關於八田與一
建造烏山頭水庫的八田與一先生，受到台灣人民的尊敬。他不只建造水庫，還指導農業技術，為台灣的農業發展做出了巨大貢獻。水庫附近有八田與一的銅像，至今仍有許多人前往參觀。
這三個工程對台灣的近代化做出了巨大貢獻。正因為當時工程師們的努力和台灣人民的合作，這些工程才能成功。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wūshāntóu shuǐkù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 台湾南部の灌漑用ダム。八田與一が建設を指揮した。 日月潭水力発電所 日月潭水力發電廠 Rìyuè tán shuǐlì fādiànchǎng ㄖˋ ㄩㄝˋ ㄊㄢˊ ㄕㄨㄟˇ ㄌㄧˋ ㄈㄚ ㄉㄧㄢˋ ㄔㄤˇ 台湾最大の湖、日月潭を利用した水力発電所。 縦貫鉄道 縱貫鐵路 Zòngguàn tiělù ㄗㄨㄥˋ ㄍㄨㄢˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 台湾を南北に結ぶ主要な鉄道。 インフラ三大事業 三大基礎建設 Sān dà jīchǔ jiànshè ㄙㄢ ㄉㄚˋ ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 台湾の近代化に貢献した烏山頭ダム、日月潭水力発電所、縦貫鉄道改良の3つの事業。 八田與一 八田與一 Bātián yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 烏山頭ダムの建設を指揮した日本人技術者。台湾の農業発展に貢献した。 4.</description></item></channel></rss>