<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾議会 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%AD%B0%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 台湾議会 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 11:29:49 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%AD%B0%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾議会設置請願運動</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-parliament-petition/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 07:29:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-parliament-petition/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！今日は「台湾議会設置請願運動」について一緒に勉強するよ。なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？それはね、今の台湾の民主主義がどのようにして生まれたのかを知るための、とっても大切な一歩だからなんだ。
台湾議会って何だろう？ 昔々、台湾は日本の統治下にあった時代がありました。その頃、台湾の人々は自分たちの意見を政治に反映させることがなかなかできませんでした。そこで、「台湾にも自分たちで選んだ議員さんたちが話し合う場所（議会）を作ってほしい！」と、日本政府にお願いする運動が始まったんだ。これが「台湾議会設置請願運動」だよ。
なぜ議会が必要だったの？ 当時の台湾の人々は、自分たちの生活に関わる法律やルールを、自分たちで決めることができませんでした。日本の政府が決めたことが、そのまま台湾で実行されていたんだ。でも、台湾の人々は「自分たちのことは、自分たちで決めたい！」と思っていたんだね。
議会があれば、自分たちの代表を選んで、その代表がみんなの意見を聞きながら、法律やルールを決めることができるようになる。だから、台湾の人々は議会を求めたんだ。
どんな人が運動したの？ この運動の中心になったのは、台湾の知識人や地主の人たちでした。例えば、林献堂（りんけんどう）さんという人が、運動の中心人物として活躍しました。彼らは、台湾の将来を真剣に考え、自分たちの手でより良い社会を作りたいと思っていたんだね。
どんな活動をしたの？ 彼らは、日本政府に何度も何度もお願いの手紙（請願書）を出したり、講演会を開いたりして、台湾議会の必要性を訴えました。また、台湾の人々にも、この運動に参加するように呼びかけました。
運動の結果はどうなったの？ 残念ながら、台湾議会は設置されませんでした。でも、この運動は、台湾の人々の間に「自分たちのことは自分たちで決める」という意識を広める、大きなきっかけになったんだ。そして、その後の台湾の民主化運動につながっていったんだね。
運動の意義 台湾議会設置請願運動は、台湾の民主主義の歴史の中で、とても重要な意味を持っています。この運動を通して、台湾の人々は自分たちの権利を主張することの大切さを学びました。そして、その後の民主化運動へとつながっていったんだ。
この運動があったからこそ、今の台湾があると言っても過言ではありません。だからこそ、私たちはこの運動について学び、その意義を理解することが大切なんだね。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要一起學習關於「台灣議會設置請願運動」。 為什麼要學習這個主題呢？ 因為這是了解現在台灣民主主義如何誕生的非常重要的一步。
什麼是台灣議會？ 很久以前，台灣處於日本統治之下。 那時候，台灣人民很難將自己的意見反映在政治上。 因此，台灣人民發起了向日本政府請願的運動，希望台灣也能設立一個由自己選出的議員們討論事情的地方（議會）！ 這就是「台灣議會設置請願運動」。
為什麼需要議會？ 當時的台灣人民無法自己決定與生活相關的法律和規則。 日本政府決定的事情直接在台灣實施。 但是，台灣人民希望「自己的事情自己決定！」
如果有了議會，就能選出自己的代表，這些代表會聽取大家的意見，然後決定法律和規則。 所以，台灣人民需要議會。
哪些人參與了運動？ 這場運動的中心人物是台灣的知識分子和地主。 例如，林獻堂先生是運動的中心人物。 他們認真思考台灣的未來，希望靠自己的力量創造更美好的社會。
他們做了哪些活動？ 他們多次向日本政府提交請願書，並舉辦演講會，呼籲設立台灣議會的必要性。 此外，他們還呼籲台灣人民參與這場運動。
運動的結果如何？ 很遺憾，台灣議會最終沒有設立。 但是，這場運動在台灣人民心中廣泛傳播了「自己的事情自己決定」的意識。 並且，這場運動也促成了後來的台灣民主化運動。
運動的意義 台灣議會設置請願運動在台灣的民主主義歷史中具有非常重要的意義。 透過這場運動，台灣人民學習到主張自己權利的重要性。 並且，這場運動也促成了後來的民主化運動。
可以說，正因為有了這場運動，才有現在的台灣。 因此，我們必須學習這場運動，並理解其意義。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾議会設置請願運動 台灣議會設置請願運動 Táiwān yìhuì shèzhì qǐngyuàn yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄧˋ ㄏㄨㄟˋ ㄕㄜˋ ㄓˋ ㄑㄧㄥˇ ㄩㄢˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾に議会を設置することを求めた運動 請願 請願 qǐngyuàn ㄑㄧㄥˇ ㄩㄢˋ 政治的な要求を政府や議会に文書で訴えること 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān zǒngdū fǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾における行政機関 地方自治 地方自治 dìfāng zìzhì ㄉㄧˋ ㄈㄤ ㄗˋ ㄓˋ 地域住民が自分たちの地域の問題を自分たちで解決すること 林献堂 林獻堂 Lín Xiàntáng ㄌㄧㄣˊ ㄒㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 台湾議会設置請願運動の中心人物 4.</description></item></channel></rss>