<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>宮原眼科 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%AE%AE%E5%8E%9F%E7%9C%BC%E7%A7%91/</link><description>Recent content in 宮原眼科 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 20:58:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%AE%AE%E5%8E%9F%E7%9C%BC%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台中の宮原眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-sweets/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 01:16:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-sweets/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、台中の宮原眼科という場所がおいしいスイーツで有名なのか、不思議に思うかもしれませんね。実は、宮原眼科はただのスイーツ店ではなく、台湾の歴史と深く関わっている特別な場所なんです。
宮原眼科ってどんなところ？
宮原眼科は、日本が台湾を統治していた時代に、宮原武熊さんという日本人のお医者さんが建てた眼科医院でした。当時、宮原眼科は地域の人々にとって大切な医療機関だったんです。
しかし、時代は変わり、日本統治が終わると、宮原眼科はしばらくの間、使われなくなってしまいました。建物も古くなり、忘れ去られようとしていたんです。
ところが、あるとき、日出（Dawncake）というお菓子会社が、この古い建物を買い取りました。そして、宮原眼科の歴史的な価値を大切にしながら、素敵なスイーツ店として生まれ変わらせたのです。
なぜスイーツ店になったの？
日出は、ただ古い建物を直すだけでなく、宮原眼科のストーリーを活かしたいと考えました。そこで、昔の眼科医院の面影を残しつつ、おしゃれでおいしいスイーツを提供することにしたのです。
店内は、まるでハリーポッターに出てくる図書館のような雰囲気で、とても素敵です。昔の薬棚をイメージした棚には、様々なお菓子が並んでいます。チョコレートやクッキー、パイナップルケーキなど、どれも見た目も美しく、味も美味しいと評判です。
特に人気なのは、アイスクリームです。たくさんの種類があり、トッピングも自由に選べます。アイスクリームを食べながら、宮原眼科の歴史を感じることができるのが、人気の秘密かもしれません。
宮原眼科から学べること
宮原眼科は、単なるスイーツ店ではありません。台湾の歴史、日本とのつながり、そして建物を大切にする心を感じることができる場所です。古い建物を壊してしまうのではなく、新しい形で活かすことで、多くの人々に感動を与えています。
もし台湾に行く機会があれば、ぜひ宮原眼科を訪れてみてください。美味しいスイーツを味わいながら、台湾の歴史に触れることができる、特別な体験になるはずです。
2. 台湾華語での解説 大家可能會覺得很奇怪，為什麼台中的宮原眼科會因為美味的甜點而聞名呢？ 實際上，宮原眼科不僅僅是一家甜點店，它還是一個與台灣歷史有著深刻淵源的特殊地方。
宮原眼科是什麼樣的地方？
宮原眼科是日本統治台灣時期，由一位名叫宮原武熊的日本醫生建造的眼科醫院。 當時，宮原眼科是當地居民重要的醫療機構。
然而，時代變遷，隨著日本統治結束，宮原眼科有一段時間沒有被使用。 建築物也變得老舊，幾乎被人遺忘。
後來，一家名為日出的糕餅公司買下了這棟老建築。 他們在珍惜宮原眼科歷史價值的同時，將其改造成了一家精美的甜點店。
為什麼變成甜點店？
日出不僅僅是修復老建築，還想活用宮原眼科的故事。 因此，他們決定在保留昔日眼科醫院風貌的同時，提供時尚又美味的甜點。
店內氣氛彷彿哈利波特裡的圖書館，非常漂亮。 在模仿舊藥櫃的架子上，擺放著各式各樣的點心。 巧克力、餅乾、鳳梨酥等等，每一種都外觀精美，而且味道也很好，廣受好評。
特別受歡迎的是冰淇淋。 有很多種類，而且可以自由選擇配料。 邊吃冰淇淋，邊感受宮原眼科的歷史，這也許就是它受歡迎的秘密。
從宮原眼科可以學到什麼
宮原眼科不只是一家甜點店。 這是一個可以感受到台灣歷史、與日本的聯繫以及珍惜建築之心的場所。 不是拆除舊建築，而是以新的形式活用，給很多人帶來感動。
如果有機會去台灣，請務必去宮原眼科看看。 品嚐美味的甜點，同時接觸台灣的歷史，這將會是一次特別的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宮原眼科 宮原眼科 Gōngyuán yǎnkē ㄍㄨㄥ ㄩㄢˊ ㄧㄢˇ ㄎㄜ 台湾・台中にあるリノベーションされたスイーツ店。元々は日本人医師が建てた眼科医院。 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時代（1895年～1945年）。 リノベーション 翻新 Fān xīn ㄈㄢ ㄒㄧㄣ 古い建物を改修して、新しい機能やデザインを取り入れること。 パイナップルケーキ 鳳梨酥 Fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ 台湾の代表的なお菓子。パイナップルの餡が入った焼き菓子。 日出（Dawncake） 日出 Rì chū ㄖˋ ㄔㄨ 宮原眼科を運営する台湾の菓子メーカー。 4.</description></item></channel></rss>