<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link><description>Recent content in 日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:43:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾でSTEAM教育が活発な理由は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-steam-education/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:43:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-steam-education/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾でSTEAM教育が活発な理由には、いくつかの要因が考えられます。まず、台湾政府は、科学技術の発展を国の経済成長において非常に重要な要素と位置づけています。教育制度には、アクティブラーニングを促進するためのSTEAM関連のプログラムが組み込まれており、教育機関や企業との連携も強化されています。また、台湾はIT産業が盛んで、技術革新を日常で体感できる環境が整っていることも影響しています。さらに、生徒たちが早い段階からテクノロジーに親しむことができるように、ロボット競技大会や科学フェアといった実体験を通じて、実践的なスキルを育てる機会を提供しています。こうした環境が、台湾におけるSTEAM教育の活性化に寄与しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，STEAM教育之所以活躍，原因有幾個。首先，台灣政府將科技發展視為國家經濟成長的重要因素。教育制度中包含促進主動學習的STEAM相關項目，加強了與教育機構及企業的合作。此外，由於台灣的IT產業發達，民眾能夠在日常生活中就接觸到科技的創新環境，這也產生了影響。更進一步，透過機器人競賽及科學展覽等，使學生從小就能與科技親密接觸，培養實踐技能。這些因素都共同促進了台灣的STEAM教育的發展。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 科学技術 科技 kējì ㄎㄜ ㄐㄧˋ サイエンスとテクノロジー アクティブラーニング 主動學習 zhǔdòng xuéxí ㄓㄨˇ ㄉㄨㄥˋ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧˊ 積極的な学び IT産業 IT產業 IT chǎnyè IT ㄔㄢˇㄧㄝˋ 情報技術産業 ロボット 機器人 jīqìrén ㄐㄧ ㄑㄧˋ ㄖㄣˊ 人工知能を持つ機械 経済成長 經濟成長 jīngjì chéngzhǎng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄔㄥˊ ㄓㄤˇ 経済の発展 4. 関連年表 1990年代 日本：日本、IT教育を学校教育に導入する動きが始まる。 1990年代 台灣：台灣，推動資訊教育進入校園中。 2000年 日本：日本、中央教育審議会が新しい学力観の重要性を提案。 2000年 台灣：台灣，設立科技部，強化科技政策。 2016年 日本：日本、中学校に「プログラミング教育」を必修化。 2016年 台灣：台灣，全面推廣與STEAM相關之教育活動。 5. 参考リンク 日本語リンク: 文部科学省 - プログラミング教育 台湾華語リンク: 台灣教育部 - 科技教育 6.</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 4. 関連年表 1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 5. 参考リンク 日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾高速鉄道の駅が市外にある理由を解説します。</description></item></channel></rss>