<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link><description>Recent content in 日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 02:19:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/hisashi-ikebukuro/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 02:19:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hisashi-ikebukuro/</guid><description>description: 史明は日本の池袋で研究活動を行い、台湾独立運動の思想を育んだ。彼の活動は台湾史における重要な一章を形成する。 keywords: 史明, 池袋, 台湾独立, 研究活動, 近代史 tags: 日本, 台湾, 史明, 独立運動, 思想 categories: 歴史, 政治 slug: hisashi-ikebukuro draft: False
1. 日本語の解説 史明（しめい）さんは台湾の独立運動の重要な人物で、日本の池袋という場所で研究活動をしていました。彼は台湾で生まれましたが、後に日本に渡り、池袋で台湾の歴史や独立について深く考える時間を過ごしました。日本にいる間、彼は台湾の文化や語学を学び、また同じ思いを持つ仲間たちと交流しながら、多くの独立に関する考えをまとめました。池袋での生活は、彼が台湾独立運動の理論を築く大きな基盤となりました。
このテーマを学ぶと、どうしてある個人が自分の国の将来を変えるためにどのように行動するのかが分かります。また、国境を越えても自分の理念を追い求めることの大切さも感じることができます。史明さんは、日本という異国の地で自分の目標を追い続けた生き方の象徴と言えるでしょう。
私たちが史明さんについて学ぶことで、自分の信念を持ち続け、そのためにどんな状況でも諦めないことの重要性を理解することができるのです。
2. 台湾華語での解説 史明先生是臺灣獨立運動的重要人物之一，他在日本的池袋進行研究活動。他出生於臺灣，但後來來到日本，在池袋生活和研究，深入思考臺灣的歷史和獨立問題。在日本期間，他學習臺灣文化和語言，並與志同道合的朋友交流，共同整合了許多關於獨立的理念。池袋的生活成為他建立臺灣獨立運動理論的重要基礎。
學習這個主題可以讓我們知道，個人是如何為改變國家未來而行動的。也讓我們認識到即使跨越國界，追求自己理念的重要性。史明是一個在異國繼續進行奮鬥的象徵。
通過學習史明，我們了解堅持信念、在任何情況下都不放棄的重要性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 池袋 池袋 Chíbēi ㄔˊ ㄅㄟ 日本東京都的一個地區 史明 史明 Shǐ Míng ㄕˇ ㄇㄧㄥˊ 臺灣獨立運動的重要人物 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 一個國家或地區的自主權 研究 研究 Yánjiū ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ 學術性的考察與分析行為 思想 思想 Sīxiǎng ㄙ ㄒㄧㄤˇ 人對於事物的看法與觀念 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 1950年 史明、日本へ渡り、池袋で研究を始める 史明赴日開始在池袋研究 1960年代 台湾独立運動の活発化 臺灣獨立運動開始活躍 1967年 史明、著書『台湾人四百年史』を刊行 出版《臺灣人四百年史》 1987年 台湾に戒厳令解除、安全帰国が可能に 臺灣解嚴，返回臺灣不再違法 1990年代 歴史家としての史明の活動の再評価が始まる 重新評價史明作為歷史學家的貢獻 5.</description></item></channel></rss>