<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link><description>Recent content in 日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 08:33:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>インフラ三大事業：烏山頭ダム・日月潭水力・縦貫鉄道改良</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:22:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾が大きく発展するきっかけになった、とても大切な３つの大きな事業について一緒に学んでいきましょう。これらの事業は、今から100年くらい前に、日本が台湾を統治していた時代に行われました。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
これらの事業は、今の台湾の人々の生活を支える大切なものばかりです。水不足を解消したり、電気を作ったり、台湾を南北につなぐ鉄道を便利にしたりと、台湾の発展に大きく貢献しました。これらの事業を通して、当時の人々の努力や技術、そして台湾の歴史について深く知ることができます。
３つの大きな事業とは？
烏山頭ダム（うさんとうダム）
台湾の南の方にある大きなダムです。昔、この地域は水が不足していて、作物が育ちにくい場所でした。そこで、日本人技術者の八田與一（はった よいち）さんが中心となって、このダムを作りました。ダムができたことで、安定して水が供給されるようになり、たくさんの作物が育つようになりました。
日月潭水力発電所（じつげつたんすいりょくはつでんしょ）
台湾で一番大きな湖である日月潭（にちげつたん）を利用した発電所です。高い場所から水を落とす力で電気を作る水力発電は、環境に優しいエネルギーとして注目されています。この発電所のおかげで、台湾の各地に電気が届けられるようになり、産業が発展しました。
縦貫鉄道改良（じゅうかんてつどうかいりょう）
台湾を南北に縦断する鉄道を改良する事業です。鉄道の線路をまっすぐにしたり、トンネルを掘ったりすることで、列車のスピードが上がり、より多くの人が利用できるようになりました。台湾の北から南への移動がとても便利になり、経済の発展に大きく貢献しました。
補足：八田與一さんについて
烏山頭ダムを作った八田與一さんは、台湾の人々からとても尊敬されています。彼は、ダムを作るだけでなく、農業技術の指導も行い、台湾の農業の発展に大きく貢献しました。ダムの近くには八田與一さんの銅像があり、今でも多くの人が訪れています。
これらの３つの事業は、台湾の近代化に大きく貢献しました。当時の技術者たちの努力や、台湾の人々の協力があってこそ、これらの事業は成功したのです。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起學習對台灣發展有重大影響的三個重要工程。這些工程大約在100年前，日本統治台灣的時代進行。
為什麼要學習這個主題？
這些工程支撐著現在台灣人民的生活。解決缺水問題、發電、讓縱貫台灣南北的鐵路更方便，對台灣的發展有很大的貢獻。透過這些工程，我們可以更深入地了解當時人們的努力和技術，以及台灣的歷史。
三個重要的工程是什麼？
烏山頭水庫
位於台灣南部的大型水庫。過去，這個地區缺水，農作物難以生長。因此，以日本技師八田與一為中心，建造了這座水庫。水庫建成後，可以穩定供水，種植出許多農作物。
日月潭水力發電所
利用台灣最大的湖泊日月潭的水力發電廠。從高處落下的水力發電，作為一種環境友善的能源而受到關注。由於這座發電廠，電力可以輸送到台灣各地，促進了產業發展。
縱貫鐵路改良
改善縱貫台灣南北的鐵路工程。通過將鐵路線路拉直、挖掘隧道等方式，提高了列車的速度，讓更多人可以利用。從台灣北部到南部的移動變得非常方便，為經濟發展做出了巨大貢獻。
補充：關於八田與一
建造烏山頭水庫的八田與一先生，受到台灣人民的尊敬。他不只建造水庫，還指導農業技術，為台灣的農業發展做出了巨大貢獻。水庫附近有八田與一的銅像，至今仍有許多人前往參觀。
這三個工程對台灣的近代化做出了巨大貢獻。正因為當時工程師們的努力和台灣人民的合作，這些工程才能成功。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wūshāntóu shuǐkù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 台湾南部の灌漑用ダム。八田與一が建設を指揮した。 日月潭水力発電所 日月潭水力發電廠 Rìyuè tán shuǐlì fādiànchǎng ㄖˋ ㄩㄝˋ ㄊㄢˊ ㄕㄨㄟˇ ㄌㄧˋ ㄈㄚ ㄉㄧㄢˋ ㄔㄤˇ 台湾最大の湖、日月潭を利用した水力発電所。 縦貫鉄道 縱貫鐵路 Zòngguàn tiělù ㄗㄨㄥˋ ㄍㄨㄢˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 台湾を南北に結ぶ主要な鉄道。 インフラ三大事業 三大基礎建設 Sān dà jīchǔ jiànshè ㄙㄢ ㄉㄚˋ ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 台湾の近代化に貢献した烏山頭ダム、日月潭水力発電所、縦貫鉄道改良の3つの事業。 八田與一 八田與一 Bātián yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 烏山頭ダムの建設を指揮した日本人技術者。台湾の農業発展に貢献した。 4.</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-engineers-taiwan-dams/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:07:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-engineers-taiwan-dams/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは。私と一緒に台湾の歴史を学びましょう。今回のテーマは「台湾にダムを作った日本人」です。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるのでしょう？
台湾は、美しい自然に恵まれた島ですが、同時に、水不足に悩まされてきた場所でもあります。特に農業を行う人々にとって、安定した水の確保はとても大切なことでした。そこで、日本の時代に、ダムを建設して水を安定的に供給しようとした人たちがいました。彼らの努力のおかげで、台湾の農業は大きく発展し、今でもその恩恵を受けています。彼らの物語を知ることは、台湾の歴史を深く理解するだけでなく、困難に立ち向かい、人々のために貢献することの大切さを学ぶことにもつながります。
台湾にダムを作った日本人たち
台湾にダムを建設したのは、主に日本の技術者たちでした。中でも特に有名なのが、八田與一（はった よいち） という人物です。八田與一は、1886年に生まれ、東京帝国大学（現在の東京大学）を卒業後、台湾総督府に勤めました。彼は、台湾の農業を発展させるために、嘉南大圳（かなんたいしゅう） という大規模な水利プロジェクトを計画し、実行しました。
嘉南大圳は、台湾南部の嘉義（かぎ）と台南（たいなん）という地域を流れる川から水を引いて、広大な農地を潤すためのものです。このプロジェクトの中心となったのが、**烏山頭ダム（うさんとうダム）**です。烏山頭ダムは、1930年に完成した当時、アジアで最も大きなダムの一つでした。ダムから引かれた水は、15万ヘクタールもの土地を潤し、米の収穫量を飛躍的に向上させました。
八田與一は、ダムの建設にあたり、様々な困難に直面しました。気候や地形の問題だけでなく、地元の住民との協力も必要でした。彼は、住民と何度も話し合い、彼らの意見を聞きながらプロジェクトを進めました。また、技術者たちを熱心に指導し、安全に工事を進めるように努めました。
ダム建設の背景
当時の台湾は、日本の統治下にありました。日本は、台湾の資源を活用し、自国の経済発展に役立てようと考えていました。農業はその中でも特に重要な分野であり、米の増産は日本の食糧供給を安定させる上で不可欠でした。そのため、台湾総督府は、水利事業に力を入れ、八田與一のような技術者を積極的に活用しました。
ダム建設の功績と影響
烏山頭ダムの建設によって、台湾の農業は大きく発展しました。米の収穫量が増加しただけでなく、サトウキビなどの換金作物の栽培も盛んになりました。これにより、農民の生活は豊かになり、台湾経済も発展しました。八田與一は、台湾の人々から尊敬され、「嘉南大圳の父」と呼ばれています。
ダム建設の影
一方で、ダム建設には負の側面もありました。ダム建設のために、故郷を離れざるを得なかった人々もいました。また、自然環境にも影響を与え、生態系を変化させてしまいました。
現代に生きるダム
現在、烏山頭ダムは、観光地として整備され、多くの人々が訪れています。ダムの周辺には、八田與一の記念館や銅像が建てられ、彼の功績をたたえています。また、ダムは今も現役で、台湾の農業を支え続けています。
まとめ
台湾にダムを建設した日本人たちの物語は、技術力だけでなく、人々のために貢献しようとする熱意、そして、困難に立ち向かう勇気を教えてくれます。彼らの功績は、今も台湾の人々の生活を支え、語り継がれています。
2. 台湾華語での解説 大家好！讓我們一起學習台灣的歷史。這次的主題是「在台灣建造水壩的日本人」。
為什麼要學習這個主題呢？
台灣是一個擁有美麗自然的島嶼，但同時也面臨缺水的困境。特別是對於農民來說，穩定的水源非常重要。因此，在日本時代，有一些人建造水壩，試圖穩定供水。由於他們的努力，台灣的農業得到了很大的發展，至今我們仍然受益於此。了解他們的故事，不僅能更深入地理解台灣的歷史，也能學習到面對困難、為人們做出貢獻的重要性。
在台灣建造水壩的日本人
在台灣建造水壩的，主要是日本的技術人員。其中最有名的是八田與一。八田與一生於1886年，畢業於東京帝國大學（現在的東京大學）後，進入台灣總督府工作。為了改善台灣的農業，他計劃並執行了嘉南大圳這個大規模的水利工程。
嘉南大圳是從流經台灣南部的嘉義和台南地區的河流引水，灌溉廣闊農地的工程。這個計劃的中心是烏山頭水庫。烏山頭水庫於1930年完工，當時是亞洲最大的水壩之一。從水壩引出的水灌溉了15萬公頃的土地，使稻米的產量飛躍性地提高。
八田與一在水壩的建設過程中，面臨了各種各樣的困難。除了氣候和地形的問題外，還需要與當地的居民合作。他與居民多次商議，聽取他們的意見，並推進了工程。此外，他還熱心地指導技術人員，努力確保工程安全地進行。
水壩建設的背景
當時的台灣處於日本的統治之下。日本希望利用台灣的資源，為本國的經濟發展做出貢獻。農業是其中特別重要的領域，稻米的增產對於穩定日本的糧食供應至關重要。因此，台灣總督府重視水利工程，並積極利用像八田與一這樣的技術人員。
水壩建設的功績與影響
由於烏山頭水庫的建設，台灣的農業得到了很大的發展。不僅稻米的產量增加，甘蔗等經濟作物的栽培也變得興盛。這使得農民的生活變得富裕，台灣的經濟也得到了發展。八田與一受到台灣人民的尊敬，被稱為「嘉南大圳之父」。
水壩建設的陰影
另一方面，水壩建設也有負面的影響。為了水壩的建設，有些人不得不離開故鄉。此外，也對自然環境產生了影響，改變了生態系統。
現代的水壩
現在，烏山頭水庫被整備成觀光地，吸引了很多人前來參觀。水壩的周圍建有八田與一的紀念館和銅像，讚揚他的功績。而且，水壩至今仍然在運作，繼續支持著台灣的農業。
總結
在台灣建造水壩的日本人的故事，不僅告訴我們技術的力量，也告訴我們為人們做出貢獻的熱情，以及面對困難的勇氣。他們的功績至今仍然支持著台灣人民的生活，並被世代相傳。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 台湾の嘉南大圳建設に尽力した日本人技術者。 嘉南大圳 嘉南大圳 Jiānán Dàzùn ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄉㄚˋ ㄗㄨㄣˋ 台湾の嘉義と台南を潤す大規模な水利事業。 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wūshāntóu Shuǐkù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 嘉南大圳の中核となるダム。 水利事業 水利工程 Shuǐlì Gōngchéng ㄕㄨㄟˇ ㄌㄧˋ ㄍㄨㄥ ㄔㄥˊ ダムや用水路を建設し、水を有効活用するための事業。 圳（しゅう） 圳（ㄗㄨㄣˋ） zùn ㄗㄨㄣˋ 用水路、水路。この記事では嘉南「大圳」という固有名詞で登場。会話ではあまり使われない。 4.</description></item><item><title>日台の「善の循環」？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-good-cycle/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 03:34:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-good-cycle/</guid><description>description: 日台の近現代史における「善の循環」について解説します。歴史的な経緯、相互支援、文化交流などを通して、両国の関係を掘り下げます。 keywords: 日台関係, 善の循環, 近現代史, 台湾, 日本, 相互支援, 文化交流 tags: 日台関係, 歴史, 台湾, 日本, 交流 categories: 歴史, 国際関係 slug: japan-taiwan-good-cycle draft: False 1. 日本語の解説 なぜ「日台の善の循環」について学ぶと良いのでしょうか？それは、日本と台湾が、過去の歴史を乗り越え、互いに助け合い、良い関係を築いてきたからです。この関係を知ることは、私たちが国際社会でどのように他の国と仲良くできるかを学ぶヒントになります。
日台の「善の循環」とは？
「善の循環」とは、良いことが良いことを生み出す、つながりのことです。日本と台湾の間では、歴史的なつながり、相互の支援、文化交流などを通じて、この「善の循環」が生まれてきました。
歴史的なつながり
日本と台湾は、過去に日本の統治時代がありました。この時代には、良いことも悪いこともありましたが、その経験を通して、両国は互いを深く知ることになりました。戦後、日本は台湾に対して経済的な支援を行いました。これは、台湾の発展に大きく貢献しました。
相互の支援
近年、日本と台湾は自然災害に見舞われることが多くなりました。そのたびに、両国はお互いを支援し合ってきました。例えば、東日本大震災の時、台湾の人々はたくさんの寄付をしました。また、台湾で大きな地震があった時には、日本から救助隊が派遣されました。このような助け合いは、両国の絆を強くしました。
文化交流
日本と台湾の間では、文化交流も盛んに行われています。日本の漫画やアニメ、ドラマは台湾で人気があり、台湾の食べ物や音楽、映画も日本で親しまれています。このような文化交流は、お互いの国を理解し、尊重する気持ちを育んでいます。
「善の循環」の例
日本の技術支援 → 台湾の経済発展 台湾からの東日本大震災への支援 → 日本人の台湾への感謝 日本のポップカルチャーの流行 → 台湾の若者の日本への興味 台湾料理の日本での人気 → 日本人の台湾文化への親しみ 「善の循環」を続けるために
「善の循環」を続けるためには、お互いを尊重し、感謝の気持ちを忘れずに、交流を深めていくことが大切です。過去の歴史を学び、そこから教訓を得て、未来に向けて協力していくことが、より良い関係を築くために必要です。
まとめ
日本と台湾の「善の循環」は、歴史、相互支援、文化交流を通じて築かれてきました。この関係を大切にし、さらに発展させていくことが、両国にとって、そして国際社会にとっても良いことにつながるでしょう。
2. 台湾華語での解説 為什麼學習「日台的善的循環」很重要呢？那是因為日本和台灣克服了過去的歷史，互相幫助，建立了良好的關係。了解這種關係，可以幫助我們學習如何在國際社會中與其他國家友好相處。
什麼是「日台的善的循環」？
「善的循環」是指好的事情產生更多好的事情的連結。在日本和台灣之間，透過歷史的連結、互相支援、文化交流等，產生了這種「善的循環」。
歷史的連結
日本和台灣過去有日本統治時代。那個時代有好有壞，但透過那段經驗，兩國更加了解彼此。戰後，日本對台灣提供了經濟援助，這對台灣的發展有很大的貢獻。
互相支援
近年來，日本和台灣經常遭受自然災害。每次發生災害時，兩國都會互相支援。例如，在東日本大地震時，台灣人民捐贈了很多物資。另外，在台灣發生大地震時，日本也派遣了救援隊。這種互相幫助，加強了兩國之間的羈絆。
文化交流
日本和台灣之間的文化交流也很頻繁。日本的漫畫、動畫、電視劇在台灣很受歡迎，台灣的食物、音樂、電影在日本也很受歡迎。這種文化交流，培養了互相理解和尊重的感情。
「善的循環」的例子
日本的技術支援 → 台灣的經濟發展 台灣對東日本大地震的支援 → 日本人對台灣的感謝 日本流行文化的流行 → 台灣年輕人對日本的興趣 台灣料理在日本受歡迎 → 日本人對台灣文化的親近 為了持續「善的循環」</description></item><item><title>「烏龍麺」は「うどん」なの？</title><link>https://c1i.net/questions/udon-and-oolong/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 02:25:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/udon-and-oolong/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ「烏龍麺」は「うどん」なのか？
「烏龍麺」という名前を聞くと、「烏龍茶」を練り込んだ麺を想像する人もいるかもしれません。しかし、実は台湾で「烏龍麺」と呼ばれる麺は、日本の「うどん」によく似た麺なのです。では、なぜこのような名前になったのでしょうか？ このテーマを学ぶことで、日本と台湾の食文化のつながりや、言葉の面白さを発見することができます。
烏龍麺とは？ 台湾で「烏龍麺（ウーロンミェン）」と呼ばれる麺は、太くて白い、もちもちとした食感が特徴です。小麦粉を主原料とし、水と塩を加えて作られます。日本のうどんと非常によく似ていますが、台湾では炒め物やスープ麺など、様々な料理に使われます。
なぜ「烏龍」？ 「烏龍麺」という名前の由来は、はっきりとはわかっていません。いくつかの説があります。
見た目の説: 茹でる前の麺の色が、少し灰色がかっていて、烏龍茶の色に似ているからという説。 発音の説: 台湾語で「柔らかい麺」を意味する言葉の発音が、「烏龍」に似ているからという説。 日本の影響説: 日本のうどんが台湾に伝わり、その名前が変化して「烏龍麺」になったという説。 どの説が正しいかは定かではありませんが、日本のうどんが台湾の食文化に影響を与えたことは、ほぼ間違いないでしょう。
日本のうどんとの違い 台湾の烏龍麺と日本のうどんは、非常によく似ています。しかし、いくつかの違いもあります。
太さ: 一般的に、台湾の烏龍麺の方が少し太い傾向があります。 食感: 台湾の烏龍麺は、よりコシが強く、もちもちとした食感が特徴です。 調理法: 台湾では、炒め物やスープ麺など、様々な調理法で烏龍麺が食べられます。日本のように、シンプルにだしで食べることは少ないかもしれません。 台湾の麺文化 台湾は麺文化が非常に豊かな国です。烏龍麺以外にも、ビーフン（米粉）、麺線（ミェンシェン）、意麺（イーミェン）など、様々な種類の麺があります。それぞれの麺には、独自の製法や調理法があり、台湾の食文化を彩っています。
まとめ 台湾の「烏龍麺」は、日本の「うどん」によく似た麺です。名前の由来ははっきりしていませんが、日本の食文化が台湾に影響を与えたことは間違いありません。台湾の麺文化は非常に豊かで、様々な種類の麺を楽しむことができます。
2. 台湾華語での解説 為什麼「烏龍麵」是「烏龍麵」？
聽到「烏龍麵」這個名字，有些人可能會想像是用「烏龍茶」揉製而成的麵條。但實際上，在台灣被稱為「烏龍麵」的麵條，非常像日本的「烏龍麵」。那麼，為什麼會變成這樣的名字呢？ 透過學習這個主題，我們可以發現日本和台灣飲食文化的連結，以及語言的趣味。
什麼是烏龍麵？ 在台灣被稱為「烏龍麵（wū lóng miàn）」的麵條，其特徵是粗、白、Q彈的口感。主要原料是麵粉，加入水和鹽製作而成。與日本的烏龍麵非常相似，但在台灣，烏龍麵被用於炒麵或湯麵等各種料理。
為什麼是「烏龍」？ 「烏龍麵」這個名字的由來，還沒有明確的定論。有幾種說法：
外觀說： 據說是因為煮麵前的麵條顏色，稍微帶有灰色，類似烏龍茶的顏色。 發音說： 據說是因為台灣話中，「柔軟的麵條」的發音，與「烏龍」相似。 日本影響說： 據說是因為日本的烏龍麵傳入台灣，其名稱產生變化，變成「烏龍麵」。 哪種說法正確還不能確定，但日本的烏龍麵影響了台灣的飲食文化，幾乎是沒有疑問的。
與日本烏龍麵的差異 台灣的烏龍麵和日本的烏龍麵非常相似。但是，也有一些差異：
粗細： 一般來說，台灣的烏龍麵稍微粗一些。 口感： 台灣的烏龍麵，更有嚼勁，Q彈的口感是其特徵。 烹調方法： 在台灣，烏龍麵被用於炒麵或湯麵等各種烹調方式。不像日本那樣，簡單地用高湯食用。 台灣的麵食文化 台灣是一個麵食文化非常豐富的國家。除了烏龍麵以外，還有米粉（mǐ fěn）、麵線（miàn xiàn）、意麵（yì miàn）等多種麵條。每一種麵條，都有其獨特的製法和烹調方式，點綴著台灣的飲食文化。
總結 台灣的「烏龍麵」是與日本的「烏龍麵」非常相似的麵條。雖然名字的由來還不清楚，但日本的飲食文化影響了台灣是沒有疑問的。台灣的麵食文化非常豐富，可以享用各種不同的麵條。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 烏龍麺 烏龍麵 wū lóng miàn ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾でうどんに似た麺料理を指す。 うどん 烏龍麵 wū lóng miàn ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄇㄧㄢˋ 日本の代表的な麺料理。小麦粉を原料とする。 麺線 麵線 miàn xiàn ㄇㄧㄢˋ ㄒㄧㄢˋ 台湾の細い麺料理。とろみのあるスープで煮込むことが多い。 意麺 意麵 yì miàn ㄧˋ ㄇㄧㄢˋ 台湾南部の名物麺。揚げてあるのが特徴。 コシ 嚼勁 jiáo jìng ㄐㄧㄠˊ ㄐㄧㄥˋ 麺の食感を表す言葉。歯ごたえがあり、弾力がある状態。 麺条 麵條 miàn tiáo ㄇㄧㄢˋ ㄊㄧㄠˊ （この記事ならではの用語）麺類全般を指す一般的な言葉。 4.</description></item><item><title>緑の乖乖？</title><link>https://c1i.net/questions/green-kuai-kuai/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 01:35:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/green-kuai-kuai/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、台湾の「緑の乖乖（グリーンのグァイグァイ）」はただのお菓子ではなく、台湾の文化や社会、そして人々の生活に深く根ざした特別な存在だからです。このお菓子を通して、台湾のユニークな文化や歴史、そして人々の願いや信仰に触れることができます。
緑の乖乖とは？ 「乖乖（グァイグァイ）」は、台湾でとても人気のあるお菓子です。いろいろな味がありますが、特に「緑色の乖乖」は、コンピューターや機械がきちんと動くようにと願って、機械のそばに置かれることが多いんです。
なぜ緑色なの？ 緑色の乖乖が選ばれるのは、「緑」が機械が正常に動いている状態を示す色だからです。コンピューターの世界では、緑色のランプが点灯していると、正常に動いていることを意味することがあります。そのため、「緑の乖乖」を置くことで、「機械がずっと正常に動いてくれますように」という願いを込めているんです。
どこに置くの？ 緑の乖乖は、コンピューターのサーバー室や、ATM、病院の医療機器など、大切な機械の近くに置かれることが多いです。特に、コンピューターシステムが止まってしまうと大変なことになる場所では、よく見かけられます。
なぜお菓子なの？ 「乖乖」という名前には、「良い子にする」という意味があります。機械に「良い子にして、ちゃんと動いてね」とお願いする気持ちを込めて、このお菓子が選ばれたと言われています。また、お菓子を供えることで、機械を擬人化して、大切に扱う気持ちを表しているとも考えられます。
台湾の文化と迷信 台湾では、日本と同じように、昔からの言い伝えや迷信を大切にする文化があります。緑の乖乖を機械のそばに置くのも、その一つです。人々は、科学技術を信じながらも、目に見えない力や運を信じる気持ちも持っているんですね。
注意すること 緑の乖乖を置くときには、いくつか注意することがあります。
賞味期限が切れていないか確認する: 古くなったお菓子は、効果がないと思われています。 袋を開けない: 開けてしまうと、「機械が故障する」というジンクスがあります。 他の人に食べられないようにする: 他の人が食べてしまうと、効果がなくなると考えられています。 横にしない: 立たせて置かないと効果がないと信じられています。 緑の乖乖の今 最近では、緑の乖乖はIT業界だけでなく、様々な分野で使われるようになっています。例えば、交通機関や工場など、機械が正常に動くことが大切な場所で、緑の乖乖が見られることがあります。
また、緑の乖乖は、台湾の文化を象徴するアイテムとして、お土産としても人気があります。外国人観光客の中には、台湾のユニークな文化に興味を持って、緑の乖乖を買っていく人もいます。
まとめ 緑の乖乖は、台湾のIT業界から生まれたユニークな文化です。機械の安定稼働を願う人々の気持ちや、台湾の文化、そして迷信が、このお菓子を通して表現されています。緑の乖乖は、台湾の社会や文化を理解するための、面白い入り口となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習這個主題呢？因為台灣的「綠色乖乖」不只是一種零食，它深深地扎根於台灣的文化、社會和人們的生活中。透過這種零食，我們可以接觸到台灣獨特的文化、歷史，以及人們的願望和信仰。
綠色乖乖是什麼？ 「乖乖」是台灣非常受歡迎的零食。有很多種口味，但特別是「綠色乖乖」，常常被放在電腦或機器旁邊，希望它們能夠順利運作。
為什麼是綠色的？ 選擇綠色乖乖是因為「綠色」代表機器正常運作的狀態。在電腦世界裡，綠色的燈號亮起時，通常表示機器運作正常。因此，放置「綠色乖乖」帶有「希望機器一直正常運作」的願望。
放在哪裡？ 綠色乖乖常常被放置在電腦伺服器機房、ATM、醫院的醫療設備等重要機器的旁邊。特別是在電腦系統停止運作會造成嚴重後果的地方，經常可以看到綠色乖乖。
為什麼是零食？ 「乖乖」這個名字有「聽話」的意思。據說，選擇這種零食是為了表達「請機器乖乖聽話，好好運作」的心情。此外，供奉零食也被認為是將機器擬人化，表達珍惜對待的心情。
台灣的文化與迷信 在台灣，和日本一樣，有著重視古老傳說和迷信的文化。將綠色乖乖放在機器旁邊也是其中之一。人們在相信科學技術的同時，也抱持著相信看不見的力量和運氣的心情。
注意事項 放置綠色乖乖時，有一些需要注意的事項：
確認保存期限： 人們認為過期的零食沒有效果。 不要打開包裝： 如果打開包裝，會有「機器會故障」的禁忌。 不要被其他人吃掉： 如果被其他人吃掉，人們認為效果會消失。 不要橫放: 要直立擺放，否則會失去效果。 綠色乖乖的現況 最近，綠色乖乖不僅在IT產業中使用，也在各種領域被廣泛使用。例如，在交通運輸或工廠等機器正常運作非常重要的地方，可以看到綠色乖乖。
此外，綠色乖乖作為象徵台灣文化的物品，也作為伴手禮非常受歡迎。有些外國觀光客對台灣獨特的文化感興趣，會買綠色乖乖回去。
總結 綠色乖乖是從台灣IT產業誕生的獨特文化。希望機器穩定運作的人們的心情、台灣的文化以及迷信，都透過這種零食來表現。綠色乖乖是理解台灣社會和文化的一個有趣的入口。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 乖乖（グァイグァイ） 乖乖 guāi guāi ㄍㄨㄞ　ㄍㄨㄞ 台湾の人気のお菓子。特に緑色の乖乖は、機械の安定稼働を願って置かれる。 伺服器機房 伺服器機房 sì fú qì jī fáng ㄙˋ ㄈㄨˊ ㄑㄧˋ ㄐㄧ ㄈㄤˊ サーバー室。コンピューターのサーバーが設置されている部屋。 ジンクス 禁忌 jìnjì ㄐㄧㄣˋ ㄐㄧˋ 縁起の悪いこと。タブー。 賞味期限 保存期限 bǎo cún qí xiàn ㄅㄠˇ ㄘㄨㄣˊ ㄑㄧˊ ㄒㄧㄢˋ 食品をおいしく食べられる期限。 擬人化 擬人化 nǐ rén huà ㄋㄧˇ ㄖㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人間ではないものを、人間のように扱うこと。 4.</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:55:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾にはベジタリアン料理のお店が多いのでしょう？ 実は、台湾の歴史や文化と深く関係しているんです。ベジタリアン料理について知ることは、台湾をもっと深く理解することにつながります。
台湾でベジタリアン料理が広まった大きな理由の一つは、仏教や道教の影響です。これらの宗教では、生き物を殺すことを避ける考え方があります。そのため、信者の中には、肉や魚を食べない人が多いのです。特に、旧暦の特定の日にベジタリアンになる習慣を持つ人もいます。
もう一つの理由は、台湾の歴史です。昔、台湾は貧しい時代があり、肉は貴重な食べ物でした。そのため、普段の食事では野菜中心の食事が多かったのです。また、中国大陸から来た人々が、ベジタリアン料理の文化を台湾に持ち込んだことも影響しています。
台湾のベジタリアン料理は「素食（スーシー）」と呼ばれます。素食は、ただ肉や魚を使わないだけでなく、ネギやニンニクなどの香りの強い野菜も使わないことがあります。これは、仏教の教えでこれらの野菜が欲望を刺激すると考えられているためです。
素食のお店では、豆腐や野菜を使った料理がたくさんあります。また、麩（ふ）や大豆たんぱくなどを使って、見た目や味を肉に似せた料理も人気があります。これらの料理は、ベジタリアンだけでなく、健康に気を使う人にも喜ばれています。
日本と台湾のベジタリアン料理の違いもあります。日本では、精進料理という仏教の料理がありますが、これは特別な時に食べる料理というイメージがあります。一方、台湾では、日常的に素食のお店で食事をする人が多いです。また、台湾の素食は、種類が豊富で、麺類、ご飯もの、おかずなど、様々な料理があります。
最近では、健康志向の高まりから、台湾だけでなく、世界中でベジタリアンやビーガン（動物性のものを一切食べない）の人が増えています。台湾の素食は、そのような人たちにも注目されています。
台湾を旅行する際には、ぜひ素食のお店を訪れてみてください。色々な種類の料理を試して、台湾の食文化に触れてみましょう。きっと新しい発見があるはずです。
2. 台湾華語での解説 為什麼台灣的素食餐廳這麼多呢？ 實際上，這和台灣的歷史與文化有很深的關係。 了解素食，能幫助我們更深入地了解台灣。
台灣素食普及的一大原因是佛教和道教的影響。 這些宗教有避免殺生的觀念，因此，信徒中不吃肉和魚的人很多。 特別是，有些人習慣在農曆的特定日子吃素。
另一個原因是台灣的歷史。 過去，台灣生活困苦，肉是很珍貴的食物。 因此，平時的飲食多以蔬菜為主。 此外，從中國大陸來的人們將素食文化帶到台灣，也產生了影響。
台灣的素食被稱為「素食（sù shí）」。 素食不僅不使用肉和魚，有時也不使用蔥和蒜等氣味強烈的蔬菜。 這是因為佛教認為這些蔬菜會刺激慾望。
在素食餐廳裡，有很多用豆腐和蔬菜做的料理。 另外，用麵筋（麩）和大豆蛋白等做成，外觀和味道都像肉的料理也很受歡迎。 這些料理不僅受到素食者的喜愛，也受到注重健康的人的歡迎。
日本和台灣的素食料理也有不同。 日本有稱為精進料理的佛教料理，但給人的印象是這是在特殊時候吃的料理。 另一方面，在台灣，很多人平時都會在素食餐廳用餐。 此外，台灣的素食種類豐富，有麵類、飯類、菜餚等各式各樣的料理。
最近，由於健康意識的提高，不僅在台灣，全世界的素食者和純素食者（完全不吃動物性食品）都在增加。 台灣的素食也受到這些人的關注。
到台灣旅行時，請務必去素食餐廳看看。 嘗試各種不同的料理，感受台灣的飲食文化。 相信一定會有新的發現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 素食 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ ベジタリアン料理。肉や魚を使わない料理。 精進料理 精進料理 jīng jìn liàolǐ ㄐㄧㄥ ㄐㄧㄣˋ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 日本の仏教におけるベジタリアン料理。野菜や穀物などを使った料理。 佛教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 仏教。 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教。 台湾素食 台湾素食麵 Táiwān sùshí miàn ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄙㄨˋ ㄕˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾のベジタリアンラーメン。台湾の素食文化を代表する料理の一つで、野菜や豆腐などを具材に使ったヘルシーな麺料理です。 4.</description></item><item><title>台湾ではミニトマトは果物？</title><link>https://c1i.net/questions/mini-tomato-taiwan/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 06:28:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mini-tomato-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜミニトマトが果物なのか、不思議に思ったことはありませんか？ 日本では、ミニトマトは野菜として扱われることが多いですが、台湾では果物として食べられることもあります。この違いを知ることは、日本と台湾の食文化の違いを知る第一歩になります。今回は、ミニトマトを例に、台湾と日本の食文化について一緒に学んでいきましょう。
ミニトマトは野菜？ 果物？ 日本では、ミニトマトは野菜としてスーパーで売られています。これは、植物学的な分類ではなく、育て方や食べ方によって分けられているからです。野菜は、畑で育てられ、おかずとして食べられることが多いものを指します。一方、果物は、木になる実で、甘くてデザートとして食べられることが多いものを指します。
しかし、台湾では少し事情が違います。台湾では、ミニトマトは洗ってそのまま食べたり、砂糖や梅粉（ウメ風味の粉）をつけて食べたりすることがあります。デザートやおやつとして食べられることが多いので、果物として認識されることが多いのです。
台湾の食文化 台湾の食文化は、中国の影響を受けつつも、独自の発展を遂げてきました。特に、果物の種類が豊富で、一年を通してさまざまな果物を楽しむことができます。また、果物を料理に使うことも多く、パイナップルを使った酢豚や、マンゴーかき氷などが有名です。
ミニトマトも、その豊富な果物文化の中で、デザートやおやつとして親しまれてきました。夜市（ナイトマーケット）などでは、ミニトマトに砂糖がまぶして売られているのを見かけることもあります。
日本の食文化 日本の食文化は、四季の変化に合わせてさまざまな食材を楽しむことができます。野菜も、旬のものを味わうことが大切にされています。ミニトマトは、夏に旬を迎える野菜として、サラダやお弁当によく使われます。
また、日本では、野菜をそのまま食べるだけでなく、漬物や煮物など、さまざまな調理法で楽しむことも特徴です。ミニトマトも、ピクルスやマリネなど、さまざまなアレンジで楽しまれています。
まとめ ミニトマトが果物として扱われるか、野菜として扱われるかは、文化や食習慣によって異なります。台湾では、デザートやおやつとして食べられることが多いので、果物として認識されることが多いです。一方、日本では、おかずとして食べられることが多いので、野菜として認識されることが多いです。
このように、同じ食べ物でも、国や地域によって食べ方や認識が異なるのは、とても面白いことですね。
2. 台湾華語での解説 你有沒有想過，為什麼小番茄有時候會被當成水果呢？在日本，小番茄通常被認為是蔬菜，但在臺灣，人們也常常把它當作水果來吃。了解這種差異，是認識日本和臺灣飲食文化的第一步。今天，我們就以小番茄為例，一起來學習臺灣和日本的飲食文化吧。
小番茄是蔬菜？還是水果？ 在日本，小番茄通常在超市裡作為蔬菜出售。這主要是根據種植方式和食用方式來區分的，而不是植物學上的分類。蔬菜通常是在田地裡種植，作為菜餚食用的。另一方面，水果通常是樹上結出的果實，味道香甜，作為甜點食用。
然而，在臺灣情況有所不同。在臺灣，人們常常將小番茄洗淨後直接食用，或者沾著糖或梅粉食用。因為它經常被作為甜點或零食食用，所以經常被認為是水果。
臺灣的飲食文化 臺灣的飲食文化，在受到中國影響的同時，也發展出了自己的特色。特別是，臺灣的水果種類非常豐富，一年四季都可以品嚐到各式各樣的水果。此外，臺灣也經常將水果用於烹飪，比如鳳梨咕咾肉和芒果冰等都非常有名。
小番茄在這種豐富的水果文化中，也作為甜點或零食而被人們喜愛。在夜市等地，經常可以看到沾著糖的小番茄。
日本的飲食文化 日本的飲食文化，可以隨著四季的變化而享受到各種各樣的食材。蔬菜也是如此，品嚐當季的蔬菜非常重要。小番茄作為夏季的時令蔬菜，經常被用於沙拉或便當。
此外，在日本，人們不僅直接食用蔬菜，還會以醃菜或燉菜等各種烹飪方法來享用。小番茄也會被做成醃黃瓜或泡汁等各種不同的料理。
總結 小番茄被當作水果還是蔬菜，取決於文化和飲食習慣。在臺灣，因為它經常被作為甜點或零食食用，所以經常被認為是水果。另一方面，在日本，因為它經常被作為菜餚食用，所以經常被認為是蔬菜。
像這樣，即使是同一種食物，也會因為國家和地區的不同，在食用方式和認知上產生差異，這真是一件非常有趣的事情呢。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ミニトマト 小番茄 xiǎo fān qié ㄒㄧㄠˇ ㄈㄢ ㄑㄧㄝˊ ミニトマト 野菜 蔬菜 shū cài ㄕㄨ ㄘㄞˋ 野菜 果物 水果 shuǐ guǒ ㄕㄨㄟˇ ㄍㄨㄛˇ 果物 梅粉 梅粉 méi fěn ㄇㄟˊ ㄈㄣˇ 梅風味の粉。台湾では果物などにかけて食べる。 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 4.</description></item><item><title>台湾だと「○」は不正解という意味なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-circle-incorrect/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 05:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-circle-incorrect/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、日本と台湾はとても仲が良い国だけれど、文化や習慣には違うところもたくさんあるからです。「○」と「×」の意味もその一つ。知っておくと、台湾の人と話すときや、台湾に行ったときに、もっと楽しくコミュニケーションができますよ。
日本では、テストなどで正解を「○」、不正解を「×」で表しますね。でも、台湾では少し違うんです。
台湾では、**正解は「✔（チェックマーク）」や「○」**で表すことが多いです。そして、**不正解は「×」ではなく、「○」**で表すことがあるんです！
「え？正解も不正解も『○』なの？どうして？」って思いますよね。
これには、昔の日本の教育の影響が関係していると言われています。日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）、日本の教育制度が台湾にも導入されました。その時、テストの採点方法も日本式が広まったんです。
しかし、台湾では昔から、「○」は「良い」「OK」という意味で使われてきました。そのため、不正解を「×」で表すよりも、「○」で囲んで「これは違うよ」と示す方が、台湾の人にとって自然だったのかもしれません。
また、台湾では、間違いを正すことを大切にする考え方があります。「×」は、間違いを完全に否定するような印象を与えてしまうため、間違いを「○」で囲んで、優しく指摘するような意味合いがあるのかもしれませんね。
現在では、台湾でも学校や先生によって、「×」を使う場合もありますが、「○」が不正解を表す場合もまだまだ多いです。
だから、台湾でテストの結果を見るときは、「○」が正解とは限らないことに注意してくださいね！先生が「○」を付けていたら、それはもしかしたら「不正解だよ」という意味かもしれません。
補足: 最近は、台湾でも若い世代を中心に、日本の影響で「×」を不正解として使うことが増えてきています。しかし、年配の方や地域によっては、まだ「○」を不正解として使う習慣が残っています。台湾に行く際は、現地の状況に合わせて理解することが大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？因為台灣和日本是非常友好的國家，但是在文化和習慣上有很多不同的地方。「○」和「×」的意義就是其中之一。了解這些差異，在和台灣人交談或是去台灣的時候，可以更愉快地交流喔。
在日本，考試等等的正確答案會用「○」表示，錯誤答案會用「×」表示，對吧。但是在台灣，稍微有點不一樣。
在台灣，**正確答案通常用「✔（打勾）」或「○」**表示。然後，**錯誤答案不是用「×」，而是用「○」**來表示！
「咦？正確和錯誤答案都用『○』？為什麼？」你會這麼想吧。
據說這和以前日本教育的影響有關。日本統治台灣的時代（1895年到1945年），日本的教育制度也被引進到台灣。那時候，考試的評分方式也普及了日本的方式。
但是，在台灣，從以前開始，「○」就帶有「好」、「OK」的意思。因此，比起用「×」來表示錯誤答案，用「○」圈起來表示「這個不對喔」的方式，對台灣人來說可能更自然。
另外，在台灣，重視改正錯誤的想法。 「×」給人一種完全否定錯誤的印象，因此用「○」圈起錯誤，可能帶有溫柔指正的含義。
現在，在台灣的學校或老師，也有使用「×」的情況，但是用「○」表示錯誤答案的情況仍然很多。
所以，在台灣看考試結果的時候，要注意「○」不一定是正確答案喔！如果老師打了「○」，那可能表示「答錯了喔」。
補充: 最近，在台灣的年輕世代中，受到日本的影響，使用「×」作為錯誤答案的情況越來越多。但是，在年紀較大的人或是地區，仍然保留著使用「○」表示錯誤答案的習慣。去台灣的時候，配合當地的狀況來理解是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 丸 圈 quān ㄑㄩㄢ 円（まる）。ここでは、正誤の記号としての丸を指す。 バツ 叉 chā ㄔㄚ バツ印。ここでは、不正解の記号としてのバツを指す。 正解 正確答案 zhèng què dá àn ㄓㄥˋ ㄑㄩㄝˋ ㄉㄚˊ ㄢˋ 正しい答え。 不正解 錯誤答案 cuò wù dá àn ㄘㄨㄛˋ ㄨˋ ㄉㄚˊ ㄢˋ 間違った答え。 チェックマーク 打勾 dǎ gōu ㄉㄚˇ ㄍㄡ チェックを入れること。正解を示す記号として使われる。 4.</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-tea-sugar/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 04:52:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-tea-sugar/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ「台湾の日本茶には砂糖が入っているの？」というテーマを学ぶ意味があるのでしょうか？それは、お茶という身近な飲み物を通して、台湾と日本の歴史的なつながりや文化の違いを知ることができるからです。お茶の味の違いには、それぞれの土地の気候や風土、そして人々の暮らしが深く関わっています。さあ、一緒にお茶の世界を探検してみましょう。
台湾の日本茶事情：甘さの秘密を探る 台湾で「日本茶」と呼ばれるお茶に砂糖が入っているかどうか、これは少し複雑な問題です。
日本統治時代の名残：台湾が日本の統治下にあった時代（1895年～1945年）、日本から様々な文化や習慣が持ち込まれました。その中には、日本のお茶の文化も含まれていました。しかし、当時の台湾の人々は、日本茶の苦味に慣れていなかったため、砂糖を加えて飲みやすくしたという説があります。
地域差と個人の好み：現在、台湾で一般的に飲まれているお茶（烏龍茶や高山茶など）に砂糖を入れることはほとんどありません。しかし、日本茶として売られているものの中には、甘みを加えて飲みやすくしたものも存在します。また、個人の好みによって、砂糖やミルクを加える人もいます。特に年配の方の中には、昔ながらの甘い日本茶を好む人もいるようです。
飲み方の多様性：台湾では、お茶は非常に多様な飲み方をされています。伝統的な茶器でじっくりと味わうだけでなく、ペットボトルのお茶や、タピオカミルクティーのようにアレンジされたお茶も人気があります。日本茶もその一つとして、様々な形で楽しまれています。
甘くない日本茶も一般的：一方で、砂糖が入っていない普通の日本茶も台湾で広く販売されています。日本から輸入されたものや、台湾で作られた日本茶も、日本の味そのままに楽しまれています。コンビニエンスストアやスーパーマーケットで手軽に購入できます。
「麦茶」という選択肢：台湾では、夏によく麦茶が飲まれます。これは日本統治時代に日本から伝わったもので、家庭で作ることも、お店で買うこともできます。麦茶は基本的に砂糖を入れずに飲むことが多いです。
なぜ台湾のお茶は美味しいのか？ 台湾のお茶が美味しい理由はいくつかあります。
気候と地形：台湾は温暖な気候で、山が多い地形をしています。お茶の栽培に適した環境が整っているため、高品質なお茶が育ちます。 栽培技術：台湾の茶農家は、長年の経験と技術によって、お茶の品質を高めてきました。新しい品種の開発や、栽培方法の改善も積極的に行っています。 多様な品種：台湾には、烏龍茶、高山茶、包種茶など、様々な種類のお茶があります。それぞれ異なる風味や香りを楽しむことができます。 お茶を通して見える台湾と日本のつながり お茶は、台湾と日本の文化をつなぐ架け橋の一つです。日本統治時代に伝わった日本茶の文化は、台湾の人々の生活に根付き、独自の発展を遂げてきました。また、近年では、台湾のお茶が日本でも人気を集めています。お茶を味わうことで、両国の歴史や文化を感じることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習「台灣的日本茶有加糖嗎？」這個主題呢？那是因為透過茶這種身邊常見的飲品，我們可以了解台灣和日本的歷史淵源和文化差異。茶的味道差異，和當地的氣候、風土，以及人們的生活息息相關。現在，讓我們一起探索茶的世界吧！
台灣的日本茶現況：探索甜味的秘密 在台灣，「日本茶」是否加糖，這是一個稍微複雜的問題。
日治時代的遺留：台灣在日治時期（1895年～1945年），從日本傳入了各式各樣的文化和習慣。其中也包含了日本的茶文化。然而，當時的台灣人不太習慣日本茶的苦味，所以有一種說法是，為了讓茶更容易入口，所以加入了砂糖。
地域差異和個人喜好：現在，台灣普遍飲用的茶（烏龍茶或高山茶等）幾乎不會加糖。但是，作為日本茶販售的茶中，有一些為了更容易入口而添加了甜味。此外，也有人因為個人喜好而加入砂糖或牛奶。特別是年紀較大的人，可能比較喜歡傳統的甜味日本茶。
飲用方式的多樣性：在台灣，茶的飲用方式非常多樣。除了用傳統茶具細細品味之外，瓶裝茶、珍珠奶茶等經過調味的茶也很受歡迎。日本茶也作為其中之一，以各種形式被享用。
不加糖的日本茶也很普遍：另一方面，不加糖的普通日本茶在台灣也很普及。從日本進口的茶，或是台灣生產的日本茶，都以日本原來的味道被享用。在便利商店或超市都可以輕鬆購買。
「麥茶」這個選擇：在台灣，夏天經常喝麥茶。這是日治時代從日本傳入的，可以自己在家煮，也可以在店裡買。麥茶基本上不加糖飲用。
為什麼台灣的茶這麼好喝？ 台灣的茶之所以好喝，有幾個原因。
氣候和地形：台灣氣候溫暖，山地地形豐富。具備適合茶葉生長的環境，因此能孕育出高品質的茶葉。 栽培技術：台灣的茶農透過長年的經驗和技術，提高了茶葉的品質。也積極開發新品種、改善栽培方法。 多樣的品種：台灣有烏龍茶、高山茶、包種茶等多種茶。可以品嚐到各自不同的風味和香氣。 透過茶看見台灣和日本的連結 茶是連結台灣和日本文化的橋樑之一。日治時期傳入的日本茶文化，在台灣人的生活中紮根，並獨自發展。此外，近年來，台灣的茶在日本也很受歡迎。品嚐茶的同時，也能感受到兩國的歷史和文化。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日治時期 Rìzhì Shíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時代（1895年～1945年） 烏龍茶 烏龍茶 Wūlóngchá ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄔㄚˊ 台湾でよく飲まれる半発酵茶の一種 高山茶 高山茶 Gāoshānchá ㄍㄠ ㄕㄢ ㄔㄚˊ 海抜の高い場所で栽培されたお茶 包種茶 包種茶 Bāozhǒngchá ㄅㄠ ㄓㄨㄥˇ ㄔㄚˊ 台湾北部で生産される、軽発酵のお茶 甘味日本茶 甜味日本茶 Tiánwèi Rìběnchá ㄊㄧㄢˊ ㄨㄟˋ ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 砂糖を加えた日本茶。台湾独特の日本茶の飲み方の一つ。 4.</description></item><item><title>映画「KANO」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kano-movie/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:25:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kano-movie/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は映画「KANO」について一緒に学んでいきましょう。なぜこの映画を学ぶのかというと、台湾と日本の歴史が深く関わっていることを知ることができるからです。映画を通して、当時の人々の生活や想いを感じることができます。
映画「KANO」とは？ 「KANO」は、2014年に公開された台湾の映画です。舞台は1931年、日本統治時代の台湾。嘉義農林学校（かのうのうりんがっこう）、通称「KANO」の野球部が、甲子園を目指して奮闘する物語です。
当時の台湾は日本の統治下にあり、台湾人と日本人が一緒に暮らしていました。KANOの野球部員も、台湾人、日本人、そして台湾原住民（台湾の先住民族）の生徒たちがいました。言葉や文化が違う彼らが、野球を通して一つになっていく姿が描かれています。
KANO野球部の奇跡 KANO野球部は、最初は弱小チームでした。しかし、日本人監督の近藤兵太郎（こんどう ひょうたろう）が就任してから、練習方法やチームの雰囲気が変わります。近藤監督は、選手たちの才能を見抜き、厳しい練習を重ねることで、チームを強くしていきました。
そして、KANO野球部は、台湾大会で優勝。甲子園への切符を手に入れます。甲子園では、強豪校を次々と打ち破り、決勝まで進出。惜しくも準優勝に終わりますが、その活躍は台湾の人々に大きな感動を与えました。
映画から学ぶ歴史 映画「KANO」は、単なるスポーツ映画ではありません。当時の台湾の社会や文化、そして台湾人と日本人の関係を知るための貴重な資料でもあります。
映画の中には、日本統治時代の台湾の街並みや人々の服装、言葉遣いが忠実に再現されています。また、台湾人と日本人がどのように協力し、時には対立していたのかも描かれています。
KANO野球部の活躍は、台湾の人々に自信と誇りを与えました。彼らは、自分たちの力で夢を叶えることができると信じることができたのです。
補足：嘉義農林学校について 嘉義農林学校は、現在の国立嘉義大学です。映画の舞台となった野球場は、今も残っています。嘉義市には、KANOを記念した公園や資料館もあり、多くの観光客が訪れています。
映画「KANO」は、台湾と日本の歴史を学び、理解を深めるための素晴らしいきっかけになります。ぜひ一度、見てみてください。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們要一起學習關於電影「KANO」。 為什麼要學習這部電影呢？ 因為它可以讓我們了解台灣和日本之間深厚的歷史淵源。 透過電影，我們可以感受到當時人們的生活和想法。
什麼是電影「KANO」？ 「KANO」是一部2014年上映的台灣電影。 故事背景設定在1931年，日本統治時期的台灣。 嘉義農林學校（簡稱KANO）的棒球隊，為了進軍甲子園而奮鬥的故事。
當時的台灣處於日本統治之下，台灣人和日本人一起生活。 KANO棒球隊的隊員也有台灣人、日本人，以及台灣原住民的學生。 語言和文化不同的他們，透過棒球而團結在一起。
KANO棒球隊的奇蹟 KANO棒球隊最初是一支弱小的隊伍。 但是，自從日本籍教練近藤兵太郎上任後，練習方法和球隊的氛圍都改變了。 近藤教練慧眼識英雄，發掘了選手們的才能，並透過嚴格的訓練，使球隊變得強大。
然後，KANO棒球隊在台灣大會上獲得優勝，取得了前往甲子園的門票。 在甲子園，他們接連擊敗強勁的對手，一路晉級到決賽。 雖然最終獲得亞軍，但他們的表現給台灣人民帶來了巨大的感動。
從電影中學習歷史 電影「KANO」不只是一部運動電影。 它也是了解當時台灣社會、文化，以及台灣人和日本人之間關係的珍貴資料。
電影中，忠實地再現了日本統治時期台灣的街景、人們的服裝和說話方式。 此外，也描繪了台灣人和日本人如何合作，有時又如何對立。
KANO棒球隊的活躍，給予了台灣人民自信和驕傲。 他們相信，自己有能力靠自己的力量實現夢想。
補充：關於嘉義農林學校 嘉義農林學校就是現在的國立嘉義大學。 電影的舞台——棒球場，至今仍然存在。 嘉義市也有為了紀念KANO而設立的公園和資料館，吸引了許多觀光客。
電影「KANO」是學習台灣和日本歷史，加深理解的一個很好的起點。 請務必看一看。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 嘉義農林学校 嘉義農林學校 Jiāyì Nónglín Xuéxiào ㄐㄧㄚ ㄧˋ ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧㄣˊ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 映画の舞台となった学校。現在の国立嘉義大学。 甲子園 甲子園 Jiǎzǐyuán ㄐㄧㄚˇ ㄗˇ ㄩㄢˊ 高校野球の全国大会が開催される球場。日本の高校球児の夢の舞台。 近藤兵太郎 近藤兵太郎 Jìnténg Bīngtàiláng ㄐㄧㄣˋ ㄊㄥˊ ㄅㄧㄥ ㄊㄞˋ ㄌㄤˊ KANO野球部の監督。チームを甲子園に導いた。 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本人エンジニア。嘉南平野の灌漑事業に貢献し、台湾農業の発展に大きく寄与した。 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà Yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本統治時代に日本政府が台湾人に対して行った、日本人化政策。言語や文化、生活習慣などを日本式に改めさせようとした。 4.</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 14:33:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日のテーマは「総統府は誰が建てたの？」です。台湾の総統府は、とても立派な建物ですよね。実は、この建物は日本が台湾を統治していた時代に建てられたものなんです。このテーマを学ぶことで、台湾と日本の歴史的なつながりや、建物の背後にある物語を知ることができます。さあ、一緒に探検してみましょう！
総統府が建てられた背景
今から100年以上前の1895年、日本は日清戦争という戦争に勝ちました。その結果、台湾は日本の領土になったんです。日本は台湾を統治するために、いろいろな施設を作りました。その一つが、総統府（当時は「台湾総督府」という名前でした）です。
誰が建てたの？
総統府を設計したのは、日本の建築家である長野宇平治（ながの うへいじ）さんです。長野さんは、ヨーロッパのルネサンス様式という建築スタイルを取り入れて、とても美しい建物を設計しました。工事は1912年に始まり、1919年に完成しました。なんと7年もかかったんですね。
なぜ建てられたの？
総統府は、日本が台湾を統治するための中心的な場所として建てられました。台湾総督という、台湾を統治する一番偉い人がここで仕事をしていました。総統府の中には、たくさんの部屋があって、会議をしたり、書類を作ったり、いろいろな仕事が行われていました。
どんな建物？
総統府は、赤レンガでできたとても大きな建物です。建物の中心には高い塔があって、遠くからでもよく見えます。建物の内部は、豪華な装飾が施されていて、とても美しいです。総統府は、当時の日本の建築技術の高さを示すものでもあります。
今の総統府
日本が第二次世界大戦に負けた後、台湾は中華民国という国になりました。そして、「台湾総督府」は「総統府」という名前に変わり、今では台湾の総統がここで仕事をしています。総統府は、台湾の歴史と文化を象徴する大切な建物として、多くの人々に親しまれています。
補足：建物の象徴
総統府は、単なる建物以上の意味を持っています。それは、台湾の歴史、文化、そして人々の記憶を象徴する存在です。日本統治時代の歴史を語り、その後の台湾の変遷を見守ってきた総統府は、台湾の人々にとって特別な場所なのです。
総統府について学ぶことは、台湾と日本の関係を深く理解する上でとても大切です。建物の歴史を知ることで、私たちは過去から学び、未来に繋げていくことができるのです。
2. 台湾華語での解説 哈囉！今天的主題是「總統府是誰蓋的？」台灣的總統府是一棟非常宏偉的建築物，對吧？ 其實，這棟建築是在日本統治台灣的時代建造的。 學習這個主題，我們可以了解台灣和日本的歷史聯繫，以及建築背後的故事。 讓我們一起來探索吧！
總統府建造的背景
在100多年前的1895年，日本在甲午戰爭中獲勝。 結果，台灣成為日本的領土。 日本為了統治台灣，建造了各種設施。 其中之一就是總統府（當時名為「台灣總督府」）。
是誰建造的呢？
設計總統府的是日本建築師長野宇平治先生。 長野先生採用了歐洲文藝復興時期的建築風格，設計了一棟非常漂亮的建築物。 工程於1912年開始，1919年竣工，總共花了7年的時間。
為什麼要建造呢？
總統府是作為日本統治台灣的中心場所而建造的。 統治台灣的最高領導人——台灣總督在這裡工作。 總統府內有很多房間，用來開會、製作文件，進行各種工作。
是怎樣的建築物呢？
總統府是一棟用紅磚建造的非常大的建築物。 建築物的中心有一座高塔，從遠處也能清楚地看到。 建築物內部裝飾華麗，非常漂亮。 總統府也展現了當時日本高超的建築技術。
現在的總統府
日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣成為中華民國。 然後，「台灣總督府」更名為「總統府」，現在台灣的總統在這裡工作。 總統府作為台灣歷史和文化的象徵，深受許多人的喜愛。
補充：建築的象徵
總統府不僅僅是一棟建築物，它更具有象徵意義。 它是台灣的歷史、文化和人民記憶的象徵。 見證了日本統治時代的歷史，以及之後台灣的變遷，總統府對台灣人民來說是一個特別的地方。
學習關於總統府的知識，對於深入了解台灣和日本的關係非常重要。 透過了解建築的歷史，我們可以從過去學習，並將其連接到未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdū Fǔ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治した機関の名前。現在の総統府。 長野宇平治 長野宇平治 Chángyě Yǔpíngzhì ㄔㄤˊㄧㄝˇ ㄩˇㄆㄧㄥˊㄓˋ 台湾総督府（現在の総統府）を設計した日本の建築家。 ルネサンス様式 文藝復興風格 Wényì Fùxīng fēnggé ㄨㄣˊㄧˋ ㄈㄨˋ ㄒㄧㄥ ㄈㄥ ㄍㄜˊ 14世紀から16世紀にかけてヨーロッパで発展した美術や建築の様式。古典的な美しさを重視する。 赤レンガ 紅磚 Hóngzhuān ㄏㄨㄥˊㄓㄨㄢ 赤色のレンガ。台湾総統府の主な建築材料。 総統府 總統府 Zǒngtǒng Fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾総督府を引き継いだ、現在の台湾の総統が執務を行う建物。台湾政治の中心。 4.</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:02:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は台北駅と総統府、どちらが古いか、一緒に学んでいきましょう。
なぜこのテーマを学ぶのが大切かというと、台北駅と総統府は、どちらも台湾の歴史の中でとても重要な建物だからです。それぞれの建物ができた背景や、その後の変化を知ることで、台湾の歴史がもっと深く理解できるようになります。それに、歴史的な建造物に興味を持つことは、街歩きをさらに楽しくするヒントにもなりますよ。
まず、答えを言ってしまうと、総統府の方が古いんです。
総統府について
総統府は、日本統治時代に「台湾総督府」として建てられました。建設が始まったのは1912年（大正元年）で、完成したのは1919年（大正8年）です。設計者は、日本人建築家の長野宇平治（ながの うへいじ）さんです。彼は、ヨーロッパのルネサンス様式を取り入れた、とても美しい建物を設計しました。
台湾総督府は、当時、台湾を統治する中心となる場所でした。日本の統治下にあった台湾の政治や行政の中心として、重要な役割を果たしました。第二次世界大戦中には、アメリカ軍の空襲を受け、一部が損傷しましたが、戦後修復され、現在は中華民国（台湾）の総統府として使われています。
台北駅について
一方、現在の台北駅は、実はもっと新しい建物なんです。日本統治時代にも台北駅はありましたが、今の駅舎は、1989年に新しく建てられたものです。
日本統治時代の台北駅は、1895年に開業しました。当初は、もっと小さい木造の駅舎でしたが、利用者が増えるにつれて、1901年にレンガ造りの駅舎に建て替えられました。その後、さらに利用者が増え、手狭になったため、1989年に現在の場所に、より大きな駅舎が建てられたのです。
現在の台北駅は、台湾最大の鉄道駅であり、台湾新幹線（高鐵）やMRT（地下鉄）も乗り入れています。たくさんの人が行き交う、台湾の交通の中心地となっています。
まとめ
つまり、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、台北駅も同じ時代に開業しましたが、現在の駅舎は新しく建て替えられたもの、ということです。どちらも台湾の歴史を物語る上で欠かせない建物ですが、建てられた時期が少し違うんですね。
このように、建物の歴史を調べることで、その時代の人々の暮らしや文化が見えてきます。台北の街を歩くときには、ぜひこれらの建物の歴史にも注目してみてくださいね。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們一起來學習台北車站和總統府，哪一個比較古老。
為什麼要學習這個主題呢？因為台北車站和總統府都是台灣歷史上非常重要的建築。了解它們各自建造的背景以及之後的變化，能讓我們更深入地理解台灣的歷史。而且，對歷史建築產生興趣，也能讓我們的城市漫步更加有趣喔。
首先，我先說答案，總統府比較古老。
關於總統府
總統府是日治時期作為「台灣總督府」而建造的。從1912年（大正元年）開始興建，於1919年（大正8年）完工。設計者是日本建築師長野宇平治。他採用了歐洲文藝復興時期的風格，設計了一座非常美麗的建築。
台灣總督府在當時是統治台灣的中心。作為日本統治下的台灣的政治和行政中心，它扮演了重要的角色。第二次世界大戰期間，它曾受到美軍的空襲，部分受損，但戰後經過修復，現在作為中華民國（台灣）的總統府使用。
關於台北車站
另一方面，現在的台北車站，其實是比較新的建築。日治時期也有台北車站，但現在的車站建築是1989年新建的。
日治時期的台北車站於1895年開始營運。最初是一個比較小的木造車站，但隨著使用者的增加，於1901年改建為磚造車站。之後，由於使用者進一步增加，變得擁擠，因此在1989年在現在的位置建造了更大的車站。
現在的台北車站是台灣最大的鐵路車站，台灣高鐵和MRT（捷運）也在此交會。它是人潮眾多，台灣的交通中心。
總結
也就是說，總統府是日治時期作為台灣總督府而建造的，台北車站也在同一個時期開始營運，但現在的車站建築是後來新建的。兩者都是述說台灣歷史上不可或缺的建築，但建造的時期稍微不同。
像這樣，透過調查建築的歷史，我們可以看見那個時代人們的生活和文化。在台北的街上散步時，請務必關注這些建築的歷史喔。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治した機関。現在の総統府。 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 台湾最大の鉄道駅。 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の国家元首である総統が執務を行う場所。 ルネサンス様式 文藝復興風格 Wényì Fùxīng fēnggé ㄨㄣˊㄧˋ ㄈㄨˋㄒㄧㄥ ㄈㄥㄍㄜˊ 14世紀から16世紀にかけてヨーロッパで流行した美術様式。 台湾新幹線（高鐵） 台灣高速鐵路（高鐵） Táiwān Gāosù Tiělù (Gāotiě) ㄊㄞˊㄨㄢ ㄍㄠ ㄙㄨˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ (ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ) 台湾の主要都市を結ぶ高速鉄道。 4.</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-history/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 23:23:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-history/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾の半導体開発の歴史について一緒に学んでいきましょう。なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？それは、私たちが普段使っているスマートフォンやパソコン、ゲーム機など、あらゆる電子機器に欠かせない「半導体」が、どのようにして台湾で作られるようになったのかを知ることで、世界の技術や経済のつながりが見えてくるからです。
台湾は、今や世界の半導体産業において、とても重要な役割を果たしています。特にTSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company、台湾積体電路製造）という会社は、世界で一番大きな半導体を作る会社として知られています。でも、最初からそうだったわけではありません。長い時間をかけて、色々な人たちの努力や工夫があって、今の台湾の半導体産業があるのです。
その始まりは、日本の統治時代（1895年～1945年）にさかのぼります。当時、台湾は日本の統治下にあり、日本は台湾の資源を開発したり、産業を育てたりしていました。しかし、半導体のような高度な技術は、まだほとんどありませんでした。
第二次世界大戦後、台湾は中華民国の一部となりました。1960年代になると、台湾政府は経済を発展させるために、外国からの投資を積極的に受け入れる政策を取り始めました。そして、アメリカなどから技術を導入し、電気製品を作る工場が増えていきました。
1970年代になると、台湾政府は「集積回路（しゅうせきかいろ）」という、半導体を使った小さな部品を作ることに力を入れ始めました。これは、今の半導体の元になるものです。政府は研究所を作ったり、技術者を育てたりして、集積回路の技術を向上させようとしました。
そして、1987年にTSMCが設立されました。TSMCは、他の会社が設計した半導体を作る専門の会社です。このような会社を「ファウンドリ」と呼びます。TSMCは、世界中の色々な会社から注文を受けて、高性能な半導体を作ることで、どんどん大きくなっていきました。
TSMCの成功には、いくつかの理由があります。一つは、台湾政府が積極的に半導体産業を支援したことです。もう一つは、台湾の人たちが勤勉で、技術を学ぶことに熱心だったことです。そして、TSMCの技術者が、常に新しい技術を開発し、品質を向上させる努力を続けたことです。
今では、台湾の半導体産業は、世界の最先端を走っています。スマートフォンやパソコンに使われる高性能な半導体だけでなく、自動車や医療機器など、色々な分野で使われる半導体を作っています。
台湾の半導体開発の歴史は、技術の進歩だけでなく、人々の努力や政府の政策が組み合わさって作られたものです。この歴史を知ることで、私たちが普段使っている便利な電子機器が、どのようにして作られているのか、そして、台湾が世界の経済にどのように貢献しているのかを理解することができます。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣半導體開發的歷史。 為什麼要學習這個主題呢？ 這是因為，我們平常使用的智慧型手機、電腦、遊戲機等等，所有電子產品都不可或缺的「半導體」，了解它如何在台灣製造出來，就能更清楚看見世界技術和經濟的連結。
台灣現在在世界半導體產業中，扮演著非常重要的角色。 特別是TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company，台灣積體電路製造）這間公司，是世界最大的半導體製造公司。 但一開始並非如此。 經過長時間，許多人的努力和鑽研，才有現在台灣的半導體產業。
它的開端，可以追溯到日本統治時期（1895年～1945年）。 當時，台灣受日本統治，日本開發台灣的資源，也發展產業。 但是，像半導體這種高科技，當時幾乎沒有。
第二次世界大戰後，台灣成為中華民國的一部分。 到了1960年代，台灣政府為了發展經濟，開始積極接受外國投資。 然後，從美國等地引進技術，製造電器產品的工廠也越來越多。
到了1970年代，台灣政府開始致力於製造使用半導體的微小零件「積體電路」。 這是現在半導體的基礎。 政府設立研究所，培養技術人員，努力提升積體電路的技術。
然後，在1987年，TSMC成立了。 TSMC是專門製造其他公司設計的半導體公司。 這樣的公司稱為「晶圓代工廠」。 TSMC接受來自世界各地的訂單，製造高性能的半導體，因此規模越來越大。
TSMC的成功，有幾個原因。 一個是台灣政府積極支援半導體產業。 另一個是台灣人勤奮，熱衷於學習技術。 而且，TSMC的技術人員不斷開發新技術，努力提升品質。
現在，台灣的半導體產業，走在世界的最前端。 不僅製造智慧型手機和電腦使用的高性能半導體，還製造汽車和醫療器材等，各種領域使用的半導體。
台灣半導體開發的歷史，不僅是技術的進步，也是人們的努力和政府政策結合而成的。 了解這段歷史，就能理解我們平常使用的便利電子產品是如何製造出來的，以及台灣如何貢獻於世界經濟。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋㄉㄠˇㄊㄧˇ 電気を通したり通さなかったりする性質を持つ物質。電子機器に不可欠。 集積回路 積體電路 jītǐ diànlù ㄐㄧ ㄊㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ 半導体を使って、回路を小さくまとめたもの。 ファウンドリ 晶圓代工廠 jīngyuán dàigōngchǎng ㄐㄧㄥ ㄩㄢˊ ㄉㄞˋ ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 他の会社が設計した半導体を製造する専門の会社。 TSMC 台灣積體電路製造 Táiwān Jītǐ Diànlù Zhìzào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄧ ㄊㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ 台湾にある世界最大の半導体製造会社。この記事ならではの語。 経済発展政策 經濟發展政策 jīngjì fāzhǎn zhèngcè ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 1960年代以降、台湾政府が積極的に推進した、経済成長を目的とする政策。 4.</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/radio-taiwan-international/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 23:15:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/radio-taiwan-international/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾国際放送の歴史を学ぶ意味があるのでしょう？それは、ラジオを通して台湾と日本の関係、そして世界の動きを知ることができるからです。ラジオは、言葉や文化を伝える大切な手段。台湾国際放送の歴史を知ることは、台湾と日本の過去、現在、そして未来を考えるヒントになるはずです。
台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の声（中央廣播電臺）というラジオ局が、外国に向けて放送している番組のことです。昔は「自由中国の声」という名前で、中国大陸に向けて放送していました。今は、世界中の人々に台湾の文化やニュースを伝える役割を担っています。
始まりは中国大陸向け放送
1928年、中国国民党は中国大陸でラジオ放送を始めました。しかし、1949年に中国共産党との内戦に敗れ、台湾に拠点を移します。台湾に移ってからも、ラジオ放送を通じて中国大陸に向けてメッセージを送り続けました。これが台湾国際放送のルーツです。
対日プロパガンダ放送
第二次世界大戦中、台湾は日本の統治下にありました。しかし、日本が戦争に負けると、台湾は再び中国国民党の支配下に入ります。この頃から、台湾国際放送は日本に向けて、日本の戦争責任を追及したり、台湾の正当性を主張したりする放送を行うようになりました。これを「対日プロパガンダ放送」と言います。
冷戦時代の役割
冷戦時代、台湾は共産主義の中国と対立していました。台湾国際放送は、自由主義の立場から、中国大陸に向けて民主主義や自由の価値を訴える放送を行いました。また、世界中の華僑（海外に住む中国人）に向けて、台湾の情報を伝える役割も担っていました。
現在の台湾国際放送
冷戦が終わり、台湾と中国の関係が少しずつ改善していく中で、台湾国際放送の役割も変わってきました。現在は、台湾の文化やニュースを世界に発信するだけでなく、中国大陸の人々との交流を深めるための放送も行っています。日本語放送も、台湾の魅力を日本に伝える大切な役割を担っています。
補足：日本語放送の役割
台湾国際放送の日本語放送は、台湾の最新ニュース、文化、観光情報などを日本語で伝えています。また、リスナーからのメッセージを紹介したり、日本の歌を流したりするなど、日本との交流を深めるための様々な工夫がされています。インターネットを通じて世界中で聴くことができるので、ぜひ一度聴いてみてください。
2. 台湾華語での解説 為什麼要了解台灣國際廣播電台的歷史呢？因為我們可以透過廣播來了解台灣和日本的關係，以及世界的局勢。廣播是傳達語言和文化的重要方式。了解台灣國際廣播電台的歷史，可以幫助我們思考台灣和日本的過去、現在和未來。
台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是中央廣播電臺對外國播送的節目。以前叫做「自由中國之聲」，主要是對中國大陸廣播。現在，它的任務是向全世界的人們傳達台灣的文化和新聞。
起源於對中國大陸的廣播
1928年，中國國民黨在中國大陸開始了廣播。但是，1949年在與中國共產黨的內戰中失敗，遷移到台灣。即使到了台灣，仍然透過廣播持續向中國大陸傳送訊息。這就是台灣國際廣播電台的起源。
對日本的宣傳廣播
第二次世界大戰期間，台灣在日本的統治之下。但是，日本戰敗後，台灣再次由中國國民黨統治。從那時起，台灣國際廣播電台開始對日本進行廣播，追究日本的戰爭責任，並主張台灣的正當性。這被稱為「對日宣傳廣播」。
冷戰時代的角色
在冷戰時期，台灣與共產主義的中國對立。台灣國際廣播電台從自由主義的立場出發，向中國大陸宣傳民主和自由的價值觀。此外，它還肩負著向世界各地的華僑傳達台灣信息的角色。
現在的台灣國際廣播電台
冷戰結束，台灣和中國的關係逐漸改善，台灣國際廣播電台的角色也發生了變化。現在，它不僅向世界傳播台灣的文化和新聞，還進行加強與中國大陸人民交流的廣播。日語廣播也肩負著向日本傳達台灣魅力的重要角色。
補充：日語廣播的角色
台灣國際廣播電台的日語廣播以日語傳達台灣的最新新聞、文化和觀光信息。此外，它還介紹聽眾的來信，播放日本歌曲等，在加深與日本的交流方面下了很多功夫。因為可以透過網路在世界各地收聽，所以請務必聽聽看。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾国際放送 台灣國際廣播電台 Táiwān Guójì Guǎngbō Diàntái ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ ㄉㄧㄢˋ ㄊㄞˊ Radio Taiwan International (RTI) 対日プロパガンダ放送 對日宣傳廣播 Duì Rì Xuānchuán Guǎngbō ㄉㄨㄟˋ ㄖˋ ㄒㄩㄢ ㄔㄨㄢˊ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 日本に対するプロパガンダを目的とした放送 華僑 華僑 Huáqiáo ㄏㄨㄚˊ ㄑㄧㄠˊ 海外に居住する中国人 冷戦 冷戰 Lěngzhàn ㄌㄥˇ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦後のアメリカ合衆国を中心とする資本主義陣営とソビエト連邦を中心とする社会主義陣営との対立構造 中央廣播電臺 中央廣播電臺 Zhōngyāng Guǎngbō Diàntái ㄓㄨㄥ ㄧㄤ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ ㄉㄧㄢˋ ㄊㄞˊ Radio Taiwan International (RTI)の正式名称。台湾の公共放送局。 4.</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-loanwords/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:48:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-loanwords/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！ 今日は、台湾語の中にある日本語について一緒に勉強しましょう。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
台湾と日本は、昔からとても深い関係がありました。特に、日本が台湾を統治していた時代（1895年～1945年）には、たくさんの日本の言葉が台湾に入ってきました。これらの言葉は、今でも台湾語の中で使われているんですよ。台湾語の中にある日本語を知ることは、台湾と日本の歴史や文化のつながりを知る上で、とても大切なんです。
台湾語になった日本語の例
台湾語には、たくさんの日本語がそのまま、または少し形を変えて使われています。いくつか例を見てみましょう。
お母さん → オカーサン (阿母桑)：これは、日本語の「お母さん」がそのまま台湾語になったものです。親しみを込めてお母さんを呼ぶときに使われます。 お父さん → オドーサン (阿斗桑)：これも「お母さん」と同様で、親しみを込めてお父さんを呼ぶときに使われます。 弁当 → 弁當 (biān-tong)：これは、日本語の「弁当」が、台湾語でも同じ意味で使われています。台湾でも日本と同じように、お弁当を食べる習慣があります。 看板 → カンバン (khàm-páng)：これも日本語の「看板」がそのまま使われています。お店の入り口などにある、お店の名前や商品などを書いたものを指します。 派出所 → パチュソ (phài-chhut-só)：これは、日本語の「派出所」が、台湾語でも警察署の一つの種類として使われています。 補足
これらの日本語は、長い年月をかけて台湾語に溶け込んできました。中には、発音が少し変わったり、意味が少し変わったりしたものもありますが、それでも日本語が台湾の文化に深く根付いていることがわかりますね。
台湾語の中にある日本語を知ることは、言葉の面白さを知るだけでなく、台湾と日本の歴史的なつながりや文化交流について学ぶ良い機会になります。ぜひ、身の回りの台湾語に耳を傾けて、隠れている日本語を探してみてくださいね。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣語裡面的日語。
為什麼要學習這個主題
台灣和日本從以前開始就有很深的關係。特別是日本統治台灣的時代（1895年～1945年），有很多日語傳入台灣。這些日語到現在還在台灣語裡面使用喔。了解台灣語裡面的日語，對於了解台灣和日本的歷史和文化連結非常重要。
台灣語裡面的日語例子
台灣語裡面，有很多日語就直接使用，或是稍微改變一點點形式來使用。我們來看一些例子。
お母さん → オカーサン (阿母桑)：這是日語的「お母さん」直接變成台灣語。親切地稱呼媽媽的時候會使用。 お父さん → オドーサン (阿斗桑)：這個跟「お母さん」一樣，是親切地稱呼爸爸的時候會使用。 弁当 → 弁當 (biān-tong)：這是日語的「弁当」，在台灣語也是一樣的意思。台灣也跟日本一樣，有吃便當的習慣。 看板 → カンバン (khàm-páng)：這個也是日語的「看板」直接使用。指的是在店門口等等，寫著店名或商品等等的東西。 派出所 → パチュソ (phài-chhut-só)：這是日語的「派出所」，在台灣語也是警察局的一種。 補充
這些日語是經過長久的歲月融入台灣語的。裡面有一些發音稍微改變，或是意思稍微改變的，但是還是可以知道日語在台灣文化裡面扎根很深。
了解台灣語裡面的日語，不只是了解語言的有趣之處，也是學習台灣和日本的歷史連結和文化交流的好機會。請各位試著聽聽看身邊的台灣語，找找看隱藏在裡面的日語喔。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 お母さん 阿母桑 ā-bú-sáng ㄚ ㄇㄨ ㄙㄤ お母さん (親しみを込めた言い方) 弁当 弁當 biān-tong ㄅㄧㄢ ㄉㄨㄥ 弁当 看板 カンバン khàm-páng ㄎ ㆰˋ ㄆㆲ 看板 派出所 パチュソ phài-chhut-só ㄆㄞ ㄘㄨ ㄙㄛ 派出所 注文 注文(キーチュウ) kì-tshù-bûn ㄍㄧ ㄘㄨ ㆠㄨㄣˊ オーダー、注文　(この記事ならではの単語。台湾語での発音は日本語と少し異なる) 4.</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:33:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄（たかお）にある、日本統治時代に建てられた美しい建物です。なぜこの逍遥園を学ぶのでしょうか？ それは、この建物がただ美しいだけでなく、台湾と日本の深い歴史的なつながりを教えてくれるからです。逍遥園は、まるでタイムカプセルのように、当時の人々の暮らしや文化、そして両国の関係を今に伝えてくれています。
逍遥園とは？
逍遥園は、1939年に建てられました。建てたのは、日本の浄土真宗のお坊さんである大谷光明（おおたに こうみょう）さんです。大谷さんは、京都にあるお寺、西本願寺（にしほんがんじ）のお家の出身で、とてもお金持ちでした。彼は、台湾で仏教を広めるためにやってきて、高雄にこの家を建てたのです。
建物の特徴
逍遥園は、とてもユニークな建物です。日本の伝統的な建築様式（けんちくようしき）と、西洋の建築様式が混ざり合っているからです。例えば、屋根（やね）は日本の瓦（かわら）でできていますが、窓（まど）は西洋風のデザインになっています。また、庭（にわ）も、日本庭園（にほんていえん）のように、石（いし）や木（き）が配置（はいち）されています。
この和洋折衷（わようせっちゅう）のデザインは、当時の台湾の社会を反映（はんえい）しています。日本が台湾を統治（とうち）していた時代、日本の文化と西洋の文化が、台湾に入ってきて、混ざり合いました。逍遥園は、その様子を象徴（しょうちょう）する建物なのです。
逍遥園の歴史
逍遥園は、第二次世界大戦（だいにじせかいたいせん）が終わった後、しばらくの間、軍の施設（しせつ）として使われていました。その後、長い間、誰も住んでいない状態が続きました。しかし、2010年に、高雄市（たかおし）が逍遥園を修復（しゅうふく）し、一般公開（いっぱんこうかい）することにしました。
修復の際（さい）には、建物を建てられた当時の姿（すがた）にできるだけ近づけるように、細（こま）かいところまで注意（ちゅうい）が払（はら）われました。その結果、逍遥園は、今では高雄の人気（にんき）観光（かんこう）スポット（すぽっと）になっています。
逍遥園から学べること
逍遥園は、私たちに多くのことを教えてくれます。まず、台湾と日本の歴史的なつながりです。逍遥園は、日本統治時代の台湾で、日本の文化と西洋の文化がどのように混ざり合っていたのかを教えてくれます。また、逍遥園は、文化財（ぶんかざい）を大切にすることの重要性（じゅうようせい）も教えてくれます。逍遥園を修復し、保存（ほぞん）することで、私たちは、過去の文化を未来（みらい）に伝えていくことができるのです。
逍遥園を訪（おとず）れることで、私たちは、歴史（れきし）を学び、文化（ぶんか）を体験（たいけん）し、そして、未来（みらい）について考えることができるのです。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄的一座美麗建築，建於日本統治時期。 為什麼要學習逍遙園呢？ 因為這座建築不僅美麗，還告訴我們台灣和日本之間深厚的歷史聯繫。 逍遙園就像一個時光膠囊，將當時人們的生活、文化以及兩國的關係傳達至今。
什麼是逍遙園？
逍遙園建於 1939 年。建造者是日本淨土真宗的僧侶大谷光明。 大谷光明出身於京都的西本願寺，家境非常富裕。 他為了在台灣弘揚佛教而來，並在高雄建造了這座房子。
建築特色
逍遙園是一座非常獨特的建築。 這是因為它融合了日本傳統建築風格和西方建築風格。 例如，屋頂由日本瓦製成，但窗戶採用西式設計。 此外，庭院也像日本庭園一樣，佈置著石頭和樹木。
這種和洋折衷的設計反映了當時台灣的社會。 日本統治台灣時期，日本文化和西方文化傳入台灣並融合。 逍遙園是象徵這種情況的建築。
逍遙園的歷史
第二次世界大戰結束後，逍遙園曾一度被用作軍事設施。 之後，很長一段時間都處於無人居住的狀態。 然而，2010年，高雄市政府修復了逍遙園，並決定向公眾開放。
修復時，為了盡可能恢復建築當初的模樣，對細節之處都給予了關注。 因此，逍遙園現在已成為高雄的熱門觀光景點。
從逍遙園學到的東西
逍遙園教會了我們很多東西。 首先，是台灣和日本的歷史聯繫。 逍遙園告訴我們，在日本統治時期的台灣，日本文化和西方文化是如何融合的。 此外，逍遙園也告訴我們珍惜文化資產的重要性。 通過修復和保存逍遙園，我們可以將過去的文化傳承給未來。
通過參觀逍遙園，我們可以學習歷史、體驗文化，並思考未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáo Yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 高雄にある日本統治時代の邸宅 和洋折衷 和洋折衷 Héyáng zhézhōng ㄏㄜˊ ㄧㄤˊ ㄓㄜˊ ㄓㄨㄥ 日本と西洋の様式を組み合わせたもの 大谷光明 大谷光明 Dàgǔ Guāngmíng ㄉㄚˋ ㄍㄨˇ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ 逍遥園を建てた日本の僧侶 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋ ㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の一派 西本願寺 西本願寺 Xīběn Yuàn Sì ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ 大谷光明の出身寺院 4.</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shih-ming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 05:09:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shih-ming-ikebukuro/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、史明さんが日本の池袋で何をしていたのかを学ぶことは大切なのでしょうか？それは、史明さんの生き方を知ることで、台湾の歴史や、私たちが大切にしている自由について深く考えることができるからです。史明さんは、自分の国を愛し、そのために一生懸命に生きた人でした。彼の足跡をたどることで、私たちも何かを学び、未来に向かって進む力をもらえるはずです。
史明さんは、台湾が日本の統治下にあった時代に生まれました。そして、日本の大学に進学するために来日し、池袋に住んでいました。しかし、史明さんはただの留学生ではありませんでした。彼は、台湾がもっと自由で、自分たちの手で未来を決められる国になることを願っていました。
池袋にいた史明さんは、同じように台湾の未来を考える仲間たちと出会い、秘密の組織を作りました。その名は「台湾独立革命武装委員会」。彼らは、台湾を中国から独立させるために、武力を使って戦うことも考えていたのです。史明さんは、日本で政治や軍事について学びながら、いつか台湾に戻って革命を起こす準備をしていました。
しかし、史明さんの計画は、うまくいきませんでした。仲間の中に裏切り者がいて、彼らの秘密が中国政府に知られてしまったのです。史明さんは逮捕されることを恐れて、日本から逃げ出し、なんとヒマラヤ山脈を越えて台湾に戻りました。その後、台湾で地下活動を続けましたが、再び危険が迫り、日本へ亡命することになります。
日本に戻った史明さんは、池袋でひっそりと暮らしながら、台湾独立のための活動を続けました。彼は、自分の考えを伝えるために本を書いたり、講演会を開いたりしました。そして、台湾が民主的な国になるために、できる限りのことをしました。池袋は、史明さんにとって、青春時代を過ごした場所であり、台湾独立への情熱を燃やし続けた場所だったのです。
史明さんは、台湾の人々からとても尊敬されています。それは、彼が自分の信念を曲げずに、一生懸命に台湾のために生きたからです。彼の生き方は、私たちに勇気を与えてくれます。
補足
史明さんが日本に留学していた時代は、第二次世界大戦が終わったばかりで、日本もまだ貧しい時代でした。そんな中で、史明さんは苦労しながら勉強し、台湾独立のために活動していました。 史明さんが池袋で活動していたことは、あまり知られていません。しかし、池袋の街を歩くと、史明さんがそこにいたことを感じられるかもしれません。 史明さんは、台湾が民主的な国になった後も、自分の考えを伝え続けました。彼は、台湾の未来をいつも心配していました。 2. 台湾華語での解説 為什麼我們要了解史明先生在日本池袋做了什麼呢？ 這是因為，透過了解史明先生的生平，我們可以更深入地思考台灣的歷史，以及我們所珍視的自由。 史明先生熱愛自己的國家，並為此努力了一生。 透過追溯他的足跡，我們也能從中學習，並獲得前進未來的力量。
史明先生出生於台灣被日本統治的時代。 為了在日本的大學升學，他來到日本，住在池袋。 然而，史明先生並非只是個留學生。 他希望台灣能更加自由，成為一個能由自己決定未來的國家。
在池袋的史明先生，遇到了許多和他一樣思考台灣未來的夥伴，並組成了一個秘密組織，名為「台灣獨立革命武裝委員會」。 他們甚至考慮使用武力，讓台灣從中國獨立。 史明先生在日本學習政治和軍事，準備著總有一天回到台灣發動革命。
然而，史明先生的計畫並不順利。 因為夥伴中出現了背叛者，他們的秘密被中國政府知道了。 史明先生害怕被逮捕，便逃離日本，甚至翻越了喜馬拉雅山脈回到台灣。 之後，他在台灣繼續從事地下活動，但危險再次逼近，他只好亡命日本。
回到日本後，史明先生默默地住在池袋，繼續為台灣獨立而奮鬥。 他為了傳達自己的想法，寫書、舉辦演講會。 並且，為了讓台灣成為民主國家，竭盡所能地努力。 池袋對史明先生來說，是度過青春歲月的地方，也是他持續燃燒台灣獨立熱情的地方。
史明先生受到台灣人民的敬重。 這是因為他堅持自己的信念，一生為台灣而努力。 他的生平給予我們勇氣。
補充
史明先生在日本留學的時代，正值第二次世界大戰剛結束，日本還很貧困。 在那樣的環境下，史明先生一邊努力學習，一邊為台灣獨立而奮鬥。 史明先生在池袋的活動，並不太為人所知。 然而，走在池袋的街道上，或許可以感受到史明先生曾經在那裡。 即使在台灣成為民主國家之後，史明先生仍然持續傳達自己的想法。 他總是為台灣的未來感到擔憂。 3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 史明 史明 Shǐ Míng ㄕˇ ㄇㄧㄥˊ 台湾の独立運動家。本名は史朝琴。 台湾独立革命武装委員会 台灣獨立革命武裝委員會 Táiwān Dúlì Gémìng Wǔzhuāng Wěiyuánhuì ㄊㄞˊㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄍㄜˊ ㄇㄧㄥˋ ㄨˇ ㄓㄨㄤ ㄨㄟˇ ㄩㄢˊ ㄏㄨㄟˋ 史明が結成した台湾独立を目指す秘密組織。 池袋 池袋 Chídài ㄔˊ ㄉㄞˋ 東京都豊島区にある地名。史明が日本留学時代に活動拠点とした場所。 三民主義青年団 三民主義青年團 Sānmín Zhǔyì Qīngnián Tuán ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ ㄑㄧㄥ ㄋㄧㄢˊ ㄊㄨㄢˊ 中国国民党が組織した青年組織。史明は戦後、この組織の台湾省代表に選ばれるも、国民党の腐敗に失望し離脱。 亡命 亡命 Wángmìng ㄨㄤˊ ㄇㄧㄥˋ 政治的な理由で国外に逃れること。史明は二度日本に亡命した。 4.</description></item></channel></rss>