<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link><description>Recent content in 日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:53:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾発・BLマンガのレベルが高い？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bl-manga/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:53:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bl-manga/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のBLマンガはその高いクオリティで知られています。まず、キャラクターの細やかな描写や表情の豊かさが挙げられます。台湾の作家たちは、多様なバックグラウンドを持ち、独自の視点をもっています。そのため、新しいテーマやストーリーが生まれやすく、読者を引きつける魅力があります。また、SNSや電子書籍プラットフォームの普及によって、台湾のBLマンガは海外の読者にも届きやすくなっています。このように、台湾BLマンガは独特の文化と技術が融合した作品が多く、国際的に評価されています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣BL漫畫以其高質量而聞名。首先，角色的細緻描繪和豐富的表情是其特色之一。臺灣的作者擁有多樣的背景和獨特的視角，因此，新的主題和故事容易誕生，吸引讀者。此外，隨著社交媒體和電子書平台的普及，臺灣的BL漫畫更容易傳達到海外讀者。就這樣，臺灣BL漫畫融合了獨特的文化和技術，並在國際上獲得肯定。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 BLマンガ BL漫畫 BL mànhuà ㄆㄧㄞ　ㄇㄢˋ　ㄏㄨㄚˋ ボーイズラブ（男性同士の恋愛を描いた漫画） キャラクター 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ　ㄙㄜˋ 登場人物 表情 表情 biǎoqíng ㄅㄧㄠˇ　ㄑㄧㄥˊ 顔の表現や感情 作家 作家 zuòjiā ㄗㄨㄛˋ　ㄐㄧㄚ 漫画や小説を書く人 プラットフォーム 平台 píngtái ㄆㄧㄥˊ　ㄊㄞˊ サービスを提供する場 【4. 関連年表】
2010年、日本でBL文化がさらに人気に（2010年，日本BL文化人氣暴漲） 2015年、台湾でもBLマンガ制作が活発化（2015年，臺灣BL漫畫創作活躍） 2020年、SNSと共に台湾BLマンガの国際的な人気が拡大（2020年，隨著社交媒體，臺灣BL漫畫國際人氣擴大） 【5. 参考リンク】
日本語： 日本BLアソシエイト 台湾華語：臺灣漫畫研究會 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾のBLマンガが高い評価を受ける理由とその国際的な人気について解説します。
keywords: 台湾BLマンガ,高品質,国際的評価,キャラクター,作家
tags: 台湾BLマンガ,近代文化,国際評価,日本
slug: taiwan-bl-manga
一緒に学べてうれしいです。あなたがこのテーマに興味を持ってくれたことに感謝しています。これからも応援しています。</description></item><item><title>台湾だと「○」は不正解という意味なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-exam-markings/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:41:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-exam-markings/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、マークシート試験で「×」は正解、「○」は不正解を示すことがあります。これは日本と台湾での試験の採点方法の違いに関係しています。日本では、正解を「○」、不正解を「×」で表すことが一般的です。一方、台湾では過去の採点方法から「×」を良い意味で使う場合があります。そのため、日本人が台湾で試験を受けるときや台湾の文化と接する際には、この違いを知っておくと役立ちます。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，選擇題考試時用「×」表示正確，而「○」可能表示錯誤。這與日本和台灣的考試評分方法有關。日本通常用「○」表示正確以及「×」表示錯誤。然而，在台灣，由於歷史上的評分方式，「×」有時會被當作好意來使用。因此，日本人來台灣考試或接觸台灣文化時，了解這個差異會很有用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 正解 正確 zhèngquè ㄓㄥˋ ㄑㄩㄝˋ 正しい答え 不正解 錯誤 cuòwù ㄘㄨㄛˋ ㄨˋ 間違った答え マークシート 涂卡試卷 tú kǎ shì juàn ㄊㄨˊ ㄎㄚˇ ㄕˋ ㄐㄩㄢˋ マークシート試験 【4. 関連年表】
1895年 台灣日治時代が始まる／1895年 台灣霧雨時代開始 1945年 日本が第二次世界大戦で敗戦し、台灣が中華民国の一部となる／1945年 日本在第二次世界大戰中戰敗，台灣成為中華民國的一部分 1949年 中華民国が台湾に政府を移転／1949年 中華民國政府遷移至台灣 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の試験文化に関する記事 台湾華語: 有關台灣考試文化 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾と日本のマークシート試験の違いを解説。台湾では「×」が正解の場合があります。
keywords: 台湾, 日本, 試験, マークシート, 文化の違い
tags: 台湾, 日本, 試験
slug: taiwan-exam-markings
一緒に学べてうれしいです。また興味のあるテーマを教えてくださいね。</description></item><item><title>日本と台湾の間の海底ケーブルはどことどこが繋がっているの？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-submarine-cable/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:35:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-submarine-cable/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本と台湾を繋ぐ海底ケーブルについてお話しします。このケーブルは、通信のための大切な役割を果たしています。具体的に言うと、日本の沖縄県本島と台湾の新北市を結んでいます。このケーブルによって、インターネットや電話などの通信サービスが迅速で安定して行われるようになっています。この海底ケーブルの整備によって、日本と台湾の間の情報のやり取りがますますスムーズになり、経済や文化交流がより活発になっています。このように国と国を結ぶ通信インフラは、現代社会の重要な基盤となっているのです。
【2. 台湾華語での解説】
讓我們來談談連接日本和台灣的海底電纜。這條電纜在通信方面扮演著重要角色。具體來說，它連接著沖繩本島和台灣的新北市。這條電纜使得互聯網和電話等通信服務能夠快速且穩定地進行。由於這項海底電纜的整備，使得日本和台灣之間的資訊交流更加順暢，經濟和文化交流也變得更加活躍。像這樣連接國與國之間的通信基礎設施，已成為現代社會的重要基石。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 海底ケーブル 海底電纜 hǎidǐ diànlǎn ㄏㄞˇ ㄉㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄢˇ 水中に敷設される通信ケーブル 沖縄県本島 沖繩本島 chōngshéng běndǎo ㄔㄨㄥ ㄕㄥˊ ㄅㄣˇ ㄉㄠˇ 日本の沖縄本島 新北市 新北市 xīnběishì ㄒㄧㄣ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の行政区 通信インフラ 通信基礎設施 tōngxìn jīchǔ shèshī ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄣˋ ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 通信のための基盤施設 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 経済的な情報や文化のやり取り 【4. 関連年表】
2001年: 日本と台湾を繋ぐ最初の海底ケーブルが開通
2001年：日本和台灣之間第一條海底電纜開通 2010年: 新たな通信ケーブルの追加で通信能力が向上
2010年：新增通信電纜提高了通信能力 2017年: 運用中の海底ケーブルが最新技術で更新される
2017年：正在運行的海底電纜利用最新技術更新 【5.</description></item><item><title>日本の電子マネーはカードタイプですが、台湾にはキーホルダータイプがあるのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:34:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本の電子マネーは主にICカードタイプですが、台湾ではキーホルダータイプも使われています。その理由の一つは、台湾の人々が便利さを重視しているからです。特に、バイクを使う人が多く、すぐに取り出せるキーホルダー型は非常に便利です。また、台湾では、小さな可愛いデザインが人気があり、キーホルダータイプはデザイン性が高いため、多くの人に選ばれています。
【2. 台湾華語での解説】
日本的電子錢通常是IC卡類型，而在臺灣也有鑰匙圈類型。這主要是因為臺灣人重視便利性。尤其是有很多人騎機車，能夠快速拿出的鑰匙圈模式非常便利。另外，小巧可愛的設計在臺灣很受歡迎，鑰匙圈類型因其設計美觀而被許多人選擇。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子錢 diànzǐ qián ㄉㄧㄢˋㄗˇ ㄑㄧㄢˊ デジタル通貨 ICカード IC卡 IC kǎ IC卡 集積回路カード キーホルダー 鑰匙圈 yàoshǐ quān ㄧㄠˋㄕˇ ㄑㄩㄢ キーリング デザイン 設計 shèjì ㄕㄜˋㄐㄧˋ 設計 バイク 機車 jīchē ㄐㄧ ㄔㄜ オートバイ 【4. 関連年表】
1991年：日本で最初の電子マネーシステムの開発が始まる。
1991年：日本開發了第一套電子支付系統。
2004年：台湾で最初のICカードによる電子マネーが導入される。
2004年：臺灣引入了第一套IC卡電子支付系統。
2010年：台湾でキーホルダータイプの電子マネーが登場。
2010年：臺灣推出了鑰匙圈類型的電子支付。
【5. 参考リンク】
日本語: 電子マネーについて知るべきこと (Example Link) 台湾華語: 電子錢的基礎知識 (Example Link) 【6. メタ情報（SEO用）】
description: バイクが多い台湾では便利でデザイン性のある電子マネーのキーホルダータイプが人気です。
keywords: 電子マネー, 台湾, 日本, キーホルダー, ICカード</description></item><item><title>台湾引揚者は日本のどこに多く住んでいたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-evacuees-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:21:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-evacuees-japan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾引揚者とは、第二次世界大戦後に台湾から日本に戻った日本人のことです。台湾引揚者は主に東京、大阪、名古屋などの大都市に住みました。日本に戻った後、多くの人々は住む場所や職を求めて苦労しました。政府は、彼らに対して定住支援や生活援助を行いました。引揚者コミュニティが形成され、そこで支え合いながら新しい生活を始めました。
【2. 台湾華語での解説】
台灣引揚者是指第二次世界大戰後從台灣返回日本的日本人。台灣引揚者主要居住在東京、大阪、名古屋等大城市。返回日本後，許多人努力尋找居住地和工作。政府為他們提供了定居支援和生活援助。引揚者群體形成了社區，在那裡互相支持，開始新的生活。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 引揚者 引揚者 yǐnyángzhě ㄧㄣˇ ㄧㄤˊ ㄓㄜˇ 帰国者、疎開した人 定住支援 定居支援 dìngjū zhīyuán ㄉㄧㄥˋ ㄐㄩ ㄓ ㄩㄢˊ 生活の安定を助ける支援 生活援助 生活援助 shēnghuó yuánzhù ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ 生活援助 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結 | 第二次世界大戰結束 1946年：台湾からの引揚が始まる | 從台灣開始引揚 1952年：サンフランシスコ平和条約発効 | 舊金山和平條約生效 【5. 参考リンク】
日本語： 日本の戦後の引揚げについて 台湾華語： 戰後引揚與移民 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 第二次世界大戦後、台湾引揚者は東京、大阪、名古屋などに住んだ。生活支援を受け、助け合いながら新しい生活を始めた。
keywords: 台湾引揚者, 日本, 生活支援, 東京, 大阪, 引揚
tags: 台湾, 日本, 引揚者, 戦後, 生活支援</description></item><item><title>かつての台湾での西本願寺派の活動を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/nishi-honganji-taiwan-activities/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:35:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nishi-honganji-taiwan-activities/</guid><description>【1. 日本語の解説】
かつての台湾での西本願寺派の活動は、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の期間に行われました。この間、西本願寺派は台湾で仏教を広めるために多くの活動を行いました。寺院を建設したり、学校を設立して教育を提供したり、地域の人々に仏教の教えを伝えたりしました。その活動は、台湾に日本の文化や宗教を広める一環として行われていましたが、地域社会への貢献も目指していました。特に教育分野では、日本語教育を通じて地域の発展に寄与しました。このように、西本願寺派は台湾の人々に大きな影響を与え、その後の台湾の宗教事情にも影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
過去台灣的西本願寺派活動主要是在日據時代的1895年到1945年期間進行。在此期間，西本願寺派在台灣為推廣佛教進行了廣泛的活動。他們興建寺廟、設立學校以提供教育，以及向當地民眾傳達佛教教義。這些活動不僅是為了推廣日本的文化和宗教，亦是為了貢獻於當地社區。特別是在教育領域，透過日語教育來促進當地的發展。透過這些活動，西本願寺派對台灣人民產生了重大的影響，也影響了後來台灣的宗教情況。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 西本願寺派 西本願寺派 xīběnyuàn-sìpài ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ ㄆㄞˋ 日本の仏教宗派の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配する、支配下に置く 教育 教育 jiàoyù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 知識や技能を教えて育てること 寺院 寺院 sìyuàn ㄙˋ ㄩㄢˋ 仏教の宗教施設 影響 影響 yǐngxiǎng ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ あるものが他に及ぼす働き 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を領有する
1895年：日本取得台灣
1899年：西本願寺派が台湾に進出
1899年：西本願寺派進入台灣
1945年：日本が台湾から撤退
1945年：日本撤出台灣
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japanesestudies.org.uk/articles/2007/Smith.html 台湾華語：https://www.twstudy.com.tw/buddhism/jodo.html 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾における西本願寺派の活動についての解説。歴史的背景と影響をわかりやすく説明します。
keywords: 西本願寺派, 台湾史, 日本統治, 仏教, 教育
tags: 西本願寺派, 台湾, 日本, 仏教, 歴史</description></item><item><title>日本のアニメの歌で人気なアーティストは誰？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本のアニメの歌（アニソン）は、物語を引き立てる役割があります。アニメの人気によって、歌手も有名になります。例えば、LiSAさんは「鬼滅の刃」のオープニングテーマ「紅蓮華」で人気です。声優としても活動している水樹奈々さんも多くのアニソンを歌っています。また、アニソン専門のバンド、fripSideは「とある科学の超電磁砲」の歌で知られています。彼らの音楽は、アニメのファンタジックな世界を引き立てる重要な役割を果たしています。
【2. 台湾華語での解説】
日本的動漫歌曲（簡稱“動畫歌”）在故事情節中承擔提升氛圍的角色。隨著動畫的走紅，歌手也變得有名。例如，LiSA因為《鬼滅之刃》的主題曲《紅蓮華》而受到歡迎。活動於聲優界的水樹奈奈，也演唱了許多動畫歌曲。此外，專門從事動畫歌曲的樂隊fripSide，因《科學超電磁砲》的歌曲而為人所知。他們的音樂在提高動畫的夢幻世界氛圍中起著重要作用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐ miè zhī rèn ㄍㄨㄟˇ ㄇㄧㄝˋ ㄓ ㄖㄣˋ 映画やTVで人気のアニメ 声優 聲優 shēng yōu ㄕㄥ ㄧㄡ アニメで声を演じる俳優 アニソン 動漫歌曲 dòng màn gē qǔ ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄍㄜ ㄑㄩˇ アニメに使われる楽曲 【4. 関連年表】
2020年：LiSA「紅蓮華」が「鬼滅の刃」の主題歌として大ヒット
2020年：LiSA《紅蓮華》作為《鬼滅之刃》的主題曲大受歡迎
2021年：水樹奈奈が多くのアニメで声優として活躍
2021年：水樹奈奈活躍於多部動畫中，作為聲優
2013年：fripSide「sister&amp;rsquo;s noise」が「とある科学の超電磁砲」で使用
2013年：fripSide《sister&amp;rsquo;s noise》被用於《科學超電磁砲》
【5. 参考リンク】
LiSA公式サイト（日本語）: https://www.lxixsxa.com LiSA官方網站（台湾華語）: https://www.lxixsxa.com 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 日本で人気のアニメの歌手、LiSAや水樹奈々、fripSideの魅力を解説。
keywords: 日本,アニメ,アニソン,LiSA,水樹奈々,fripSide
tags: 日本,アニメ,アーティスト,アニソン
slug: japanese-anime-singers
一緒に学べてうれしいです。何か知りたいことがあったらいつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>牧野富太郎とオーギョーチの関係は？</title><link>https://c1i.net/questions/makino-ogyochi/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:39:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/makino-ogyochi/</guid><description>【1. 日本語の解説】
牧野富太郎は日本の著名な植物学者で、オーギョーチとは直接的な関係はありません。しかし、オーギョーチは台湾の特産であるゼリー状のデザートの材料で、植物学者である牧野がそのような植物について研究した可能性があります。オーギョーチは主に台湾で食べられており、植物由来のゼリーとして広く知られています。こうした植物や食文化に興味を持つ人々に、牧野の研究は重要な参考になるかもしれません。
【2. 台湾華語での解説】
牧野富太郎是日本著名的植物學家，與愛玉冰沒有直接關係。然而，愛玉冰是一種在台灣特有的果凍材料，由植物製成。這樣的植物很可能曾經是牧野研究的對象之一。愛玉冰主要在台灣廣泛食用，作為植物來源的果凍而知名。對於對植物或飲食文化感興趣的人而言，牧野的研究可能提供重要的參考。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 牧野富太郎 牧野富太郎 Mùyě Fùtàiláng ㄇㄨˋ ㄧㄝˇ ㄈㄨˋ ㄊㄞˋ ㄌㄤˊ 日本の植物学者 オーギョーチ 愛玉冰 ài yù bīng ㄞˋ ㄩˋ ㄅㄧㄥ 台湾のデザート 植物学 植物學 zhíwù xué ㄓˊ ㄨˋ ㄒㄩㄝˊ 植物の学問 【4. 関連年表】
1862年 日本の牧野富太郎が生まれる。 / 日本的牧野富太郎誕生。 1920年代 オーギョーチアワが台湾で発見され、デザートとして広まる。 / 愛玉子在台灣被發現，作為甜品廣為流傳。 1957年 牧野富太郎の植物学全集が刊行される。 / 牧野富太郎的植物學全集出版。 【5. 参考リンク】
日本語: 国立科学博物館牧野富太郎展示/ 台湾華語: 愛玉冰介紹 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 牧野富太郎と台湾の特産オーギョーチの関係をやさしく解説します。
keywords: 牧野富太郎, オーギョーチ, 植物学, 台湾, 日本</description></item><item><title>日本人は臭豆腐の臭いで食わず嫌いになる人が多いですが、台湾人はあの臭いは何ともないの？</title><link>https://c1i.net/questions/stinky-tofu-cultural-difference/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:45:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/stinky-tofu-cultural-difference/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本人の中には、台湾の臭豆腐の強い臭いを好まない人が多くいます。これは、日本の食文化において発酵食品の臭いがあまり親しまれていないことが影響しています。一方、台湾人にとって臭豆腐は一般的な食べ物であり、子供の頃から親しんでいるため、特別な違和感を感じないことが多いのです。さらに、臭豆腐の香りは、発酵を経た複雑な香りと考えられ、豊かな文化の一部と捉えられています。このように、食文化や香りの好みは育った環境によって大きく異なります。
【2. 台湾華語での解説】
有許多日本人不喜歡台灣的臭豆腐的強烈味道。這是因為在日本的飲食文化中，發酵食品的氣味不太受歡迎。另一方面，對台灣人來說，臭豆腐是一種普通的食物，從小就接觸，通常不會覺得特別不舒服。此外，臭豆腐的味道被視為經過發酵後複雜的香味，是豐富文化的一部分。因此，飲食文化和氣味的偏好因成長環境而有很大差異。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 発酵食品 發酵食品 fāxiào shípǐn ㄈㄚ ㄒㄧㄠˋ ㄕˊ ㄆㄧㄣˇ 発酵した食品 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食に関連する文化 混じりない 無參雜的 wú cān zá de ㄨˊ ㄘㄢ ㄗㄚˊ ㄉㄜ˙ 混ざり物のない 【4. 関連年表】
1911年（日本語）: 台湾で大豆の発酵技術が進む 1911年（台湾華語）: 台灣大豆發酵技術進步 1949年（日本語）: 台湾に中華民国政府が移行 1949年（台湾華語）: 中華民國在台灣成立政府 1970年（日本語）: 臭豆腐の製造技術が普及 1970年（台湾華語）: 臭豆腐製造技術普及 【5. 参考リンク】
日本語: Wikipedia - 臭豆腐 台湾華語: 維基百科 - 臭豆腐 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾と日本の食文化の違いについて、特に臭豆腐の嗜好に焦点を当て解説します。</description></item><item><title>白団の温泉？</title><link>https://c1i.net/questions/bai-tuan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/bai-tuan-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白団の温泉」とは、日本の歴史の中で、台湾に関与した特殊な団体、白団の記録の一部です。白団は、第二次世界大戦後、中国国民党政府を支援するために活動した日本の元軍人たちで構成されていました。彼らは軍事ノウハウを提供し、訓練を行いました。「温泉」という言葉自体には特別な意義があるわけではなく、一般的な休息やリラクゼーションを指す表現である可能性が高いです。
【2. 台湾華語での解説】
“白團的溫泉” 是指日本歷史中，一個與台灣有關的特別團體，白團的紀錄之一。白團由二戰後支援中國國民黨政府的日本前軍人組成。他們提供軍事知識並進行訓練。“溫泉”這個詞本身並無特別意義，很可能指的是一般的放鬆或休閒活動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 特定の日本人軍事顧問団体 温泉 溫泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 温かい水を楽しむ施設 訓練 訓練 xùnliàn ㄒㄩㄣˋ ㄌㄧㄢˋ 教育し指導する活動 【4. 関連年表】
1945年: 第二次世界大戦終結 / 第二次世界大戰結束 1949年: 中華民国政府が台湾に移転 / 中華民國政府遷移臺灣 1950年代: 白団が中国国民党政府を支援 / 白團支援中國國民黨政府 【5. 参考リンク】
日本語: ウィキペディア 白団 台湾華語: 維基百科 白團 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白団と温泉に関連する日本と台湾の歴史について解説します。
keywords: 白団,台湾,日本,温泉,歴史
tags: 白団,台湾,日本,歴史
slug: bai-tuan-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があれば、ぜひ聞いてくださいね。</description></item><item><title>黑熊學院は日本人でも学べる？</title><link>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「黑熊學院」は台湾の教育機関で、公共政策や社会問題について学べる学びの場です。日本人でもオンラインコースを通じて参加できます。特に社会活動や市民運動に興味がある方におすすめです。台湾の視点から見たアジアの社会問題や政策について深く理解することができます。
【2. 台湾華語での解説】
「黑熊學院」是台灣的教育機構，可以學習公共政策和社會問題。日本人也可以透過線上課程參加。特別推薦給對社會活動和公民運動感興趣的人。您可以從台灣的視角深入了解亞洲的社會問題和政策。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 社会問題 社會問題 shèhuì wèntí ㄕㄜˋ ㄏㄨㄟˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 社会における様々な問題 公共政策 公共政策 gōnggòng zhèngcè ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 社会の公共のための政策 市民運動 公民運動 gōngmín yùndòng ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 市民による社会運動 オンライン 線上 xiànshàng ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ インターネットを通じた 視点 視角 shìjiǎo ㄕˋ ㄐㄧㄠˇ 物事を観察するための見方 【4. 関連年表】
2013年：「黑熊学院」設立 | 「黑熊學院」成立 2019年：オンラインコース開始 | 開始線上課程 2020年：外国人向けコース拡大 | 擴大外國人參與課程 2022年：日本のメディアで注目 | 在日本媒體引起關注 【5. 参考リンク】
日本語の参考リンク: 黑熊學院 公式サイト (日本語ページ) 台湾華語の参考リンク: 黑熊學院 公式網站 【6.</description></item><item><title>今、台湾で知られている日本人を何人か教えて</title><link>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で現在知られている日本人には、歴史の中で台湾と深く関わりのある人々がいます。例えば、八田與一（はった よいち）は、日本統治時代の台湾で重要なインフラ開発を行った土木技師として知られています。彼が設計した烏山頭（うさんとう）ダムは、台湾の水利事業に大きな影響を与えました。また、坪内寿夫（つぼうち ひさお）も有名で、台湾における公衆衛生の改善に貢献しました。これらの日本人は、台湾の発展に貢献したことで、台湾の人々に感謝されています。
【2. 台湾華語での解説】
在現在的台灣，有幾位深受認識的日本人，他們與台灣的歷史有著深刻的聯繫。比如八田與一，他是在日本統治時期於台灣進行重要基礎設施開發的土木工程師。由他設計的烏山頭水庫對台灣的水利事業具有重大影響。此外，坪內壽夫也非常出名，因為他為改善台灣的公共衛生做出了貢獻。由於這些日本人對台灣的發展做出了貢獻，因此受到台灣人民的感謝。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bā tián yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本の土木技師 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wū shān tóu shuǐ kù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ ダム名 坪内寿夫 坪內壽夫 Píng nèi shòu fū ㄆㄧㄥˊ ㄋㄟˋ ㄕㄡˋ ㄈㄨ 台湾の公衆衛生に貢献した 【4. 関連年表】
1930年：八田與一が烏山頭ダムを完成させる。
1930年：八田與一完成烏山頭水庫。 1945年：日本の統治が終了する。
1945年：日本統治結束。 1950年代：坪内寿夫が公衆衛生改善に関わる。
1950年代：坪內壽夫致力於公眾衛生改善。 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan-taiwan.org/ja
台湾華語：https://www.taiwan.net.tw
【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で知られる日本人の歴史的な人物について学びます。
keywords: 台湾, 日本人, 八田與一, 坪内寿夫, 歴史</description></item><item><title>台湾で人気の日本のアニメはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:38:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で日本のアニメはとても人気があります。特に「ドラえもん」や「名探偵コナン」、「ワンピース」などが人気です。これらのアニメは、子供から大人まで幅広い世代に愛されています。台湾では日本のアニメがテレビで放送されたり、インターネットで視聴されたりしています。また、映画も公開されており、多くの人が劇場に足を運びます。日本の文化や価値観に興味を持つ人も多く、日本語を学ぶきっかけにもなっています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，日本的動畫非常受歡迎。特別是《哆啦A夢》、《名偵探柯南》和《海賊王》等動畫深受大家的喜愛。這些動畫受到了從孩童到成人的廣泛追捧。在台灣，日本動畫不僅會在電視上播出，還可以在互聯網上觀看。此外，也會上映電影，吸引眾多人前往電影院觀賞。不少人對日本的文化和價值觀產生興趣，動畫也成為學習日語的契機。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ 動く絵や映像の作品 ドラえもん 哆啦A夢 duōlā Ā mèng ㄉㄨㄛ ㄌㄚ ㄟˋ ㄇㄥˋ 人気のキャラクター 名探偵コナン 名偵探柯南 míng zhēntàn kēnán ㄇㄧㄥˊ ㄓㄣ ㄊㄢˋ ㄎㄜ ㄋㄢˊ 人気の探偵アニメ ワンピース 海賊王 hǎizéiwáng ㄏㄞˇ ㄗㄟˊ ㄨㄤˊ 人気の冒険アニメ 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 【4. 関連年表】
1979年：「ドラえもん」初放送開始 / 《哆啦A夢》首次播放 1996年：「名探偵コナン」初放送開始 / 《名偵探柯南》首次播放 1999年：「ワンピース」初放送開始 / 《海賊王》首次播放 2004年：台湾で日本のアニメイベントが盛大に開催 / 台灣盛大舉辦日本動畫活動 2010年：日本アニメ映画が台湾で大ヒット / 日本動畫電影在台灣大獲成功 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾だと餃子定食は変なの？</title><link>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で餃子は主に小吃（シャオチー）と呼ばれる軽食として食べられ、主食と一緒に食べることはあまりないです。一方、日本では餃子は白ご飯や味噌汁と一緒にセットになることが多く、「餃子定食」として親しまれています。この違いは、日本では餃子が栄養バランスを考えた定食の一部として位置づけられているからです。台湾では餃子は軽い食事や夜食、あるいはビールのおつまみとして楽しまれ、定食というよりも単品で味わいます。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，餃子主要被視為小吃，很少和主食一起食用。而在日本，餃子常和白飯或味噌湯一起成為定食，被廣泛接受。這個差異是因為在日本，餃子被視為營養均衡的定食的一部分。在台灣，餃子則多作為輕食、宵夜或是啤酒的下酒菜享用，比較少以定食的形式出現。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 餃子 餃子 jiǎo zi ㄐㄧㄠˇ ㄗˇ 皮で包んだ肉や野菜の料理 定食 定食 dìng shí ㄉㄧㄥˋ ㄕˊ セットメニュー 小吃 小吃 xiǎo chī ㄒㄧㄠˇ ㄔ 軽食 【4. 関連年表】
1945年：台湾が日本から中華民国に返還される / 台灣從日本歸還中華民國 1955年：台湾で外食文化が広がる / 台灣餐飲文化普及 1960年代：日本でラーメンと一緒に餃子が流行 / 日本拉麵和餃子流行 1980年代：台湾に西洋ファーストフードが進出 / 西洋速食進入台灣 【5. 参考リンク】
日本語：https://kotobank.jp/word/餃子-226192 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0001012 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾と日本の餃子の食文化の違いについて学びましょう。日本では定食の一部、台湾では小吃として楽しまれています。
keywords: 餃子,日本,台湾,食文化,定食
tags: 餃子, 日本, 台湾, 食文化, 定食
slug: gyoza-food-culture
一緒に学べてうれしいです。新しい発見ができたらいいですね。どうかこれからも興味深い学びの旅を続けてください。</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のお茶文化には、日本とは少し異なる特徴があります。台湾では、一般的に冷たいお茶に砂糖を入れることが多いです。特に「タピオカミルクティー」や「紅茶」に砂糖が含まれることが一般的で、甘い味を楽しむのが普通です。これは台湾特有の「珍珠奶茶（タピオカミルクティー）」など、甘みを楽しむ飲み物として発展してきたからです。一方で、日本では、一般的にお茶には砂糖を加えずに味わいます。日本茶は茶葉の風味を活かすことを大切にしており、無糖が基本です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的茶文化與日本略有不同。在台灣，冷茶中通常會加入糖。特別是在珍珠奶茶或紅茶中，糖的存在是很普遍的，享受甜甜的味道是一種常見的習慣。這也讓台灣的珍珠奶茶等甜飲料得到了發展。另一方面，日本通常不會在茶中加入糖，日本茶重視茶葉的原味，基本上都是無糖的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本茶 日本茶 Rìběnchá ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 日本のお茶 砂糖 糖 táng ㄊㄤˊ 甘い調味料 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 Zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ お茶の葉 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 【4. 関連年表】
1980年代：台湾で「珍珠奶茶」が誕生。
1980年代：台灣出現了“珍珠奶茶”。
2000年代：台湾のタピオカミルクティーブームが世界に広がる。
2000年代：台灣的珍珠奶茶風靡全球。
現在：台湾のお茶文化と日本の茶文化が国際的に知られるようになる。
現在：台灣的茶文化和日本的茶文化在國際上廣為人知。
【5. 参考リンク】
日本語のリンク: 日本茶とその文化 台湾華語のリンク: 台灣茶文化 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾のお茶文化に砂糖が含まれている理由について、日本の茶文化と比較して解説します。
keywords: 台湾茶, 日本茶, 砂糖, タピオカミルクティー, 珍珠奶茶</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白団（はくだん）とは、太平洋戦争後、日本の敗戦に伴い中華民国政府（国民政府）から指導を受けた日本軍の元将校たちのグループを指します。彼らは主に台湾に渡り、台湾軍、特に陸軍を育成する役割を果たしました。彼らの活動は、1949年から1970年代の台湾の軍事力向上に貢献しました。一方、日本の自衛隊は、1954年に設立された日本の防衛組織で、国際的に平和維持活動も行うなど、平和で安全な社会の維持を図っています。このふたつは、共に戦後の東アジアにおける軍事戦略の一環として重要な存在です。
【2. 台湾華語での解説】
白團（bái tuán）是指太平洋戰爭後，由於日本戰敗而接受中華民國政府（國民政府）指導的原日本軍的官員團體。他們主要到了臺灣，負責培訓臺灣軍隊，尤其是陸軍，對1949年至1970年代臺灣軍事力量的提升作出了貢獻。另一方面，日本的自衛隊成立於1954年，是日本的國防組織，還參加國際和平維持活動，以維持和平與安全的社會。這兩者都是戰後東亞軍事戰略的重要組成部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 元日本軍人の台湾軍支援部隊 自衛隊 自衛隊 zì wèi duì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の防衛組織 太平洋戦争 太平洋戰爭 tàipíng yáng zhànzhēng ㄊㄞˋ ㄆㄧㄥˊ ㄧㄤˊ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 第二次世界大戦 中華民国政府 中華民國政府 zhōnghuá mínguó zhèngfǔ ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 島上中華民国の政府 軍事力 軍事力 jūnshì lì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄌㄧˋ 軍の力 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結、白団の活動開始
1945年：第二次世界大戦結束，白團的活動開始 1949年：中華民国政府が台湾に撤退
1949年：中華民國政府撤退至臺灣 1954年：日本自衛隊の創設
1954年：日本自衛隊的成立 1970年代：白団の活動終了</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
水戸市は日本の茨城県にある市で、台湾との関係については直接的な歴史的事件は少ないです。しかし、日本全体として台湾が日本の植民地であった時期があり、その影響は様々な形で日本と台湾の関係に影響を与えています。特に19世紀末から20世紀初頭にかけて、日本は台湾を統治し、その過程で多くのインフラや制度が台湾に導入されました。水戸市自体が台湾と特別な関係があるわけではないですが、日本の中の一地方として、日本と台湾の歴史的なつながりの一部と考えることができます。
【2. 台湾華語での解説】
水戶市是日本茨城縣的一個城市，與台灣的直接歷史事件較少。然而，從整個日本的角度來看，台灣曾是日本的殖民地時期，這段歷史對日本與台灣的關係有著不同的影響。特別是在19世紀末到20世紀初，日本殖民統治台灣，過程中帶來了許多基礎設施和制度的引入。水戶市本身並沒有與台灣有特別的關係，但作為日本的地方之一，可以視為日本與台灣歷史聯繫的一部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸市 水戶市 Shuǐhù shì ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄕˋ 茨城県にある市名 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国の支配下にある地域 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還 / 台灣從日本歸還中華民國 【5. 参考リンク】
日本語: 水戸市公式サイト 台湾華語: 台北駐日經濟文化代表處 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 水戸市と台湾の関係について、歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説。
keywords: 水戸市, 台湾, 歴史, 植民地, 統治
tags: 日本, 台湾, 近代史, 水戸市, 植民地
slug: mito-taiwan-history
一緒に学べてうれしいです。またお話しましょう。</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は台湾の高雄市にある歴史的な庭園です。この庭園は台湾が日本の統治下にあった時期に建てられました。特に1920年代後半から1930年代初頭にかけて、和風の要素と台湾特有のデザインが融合された建築物が特徴です。そのため、逍遥園は観光地として人気があります。庭園内には美しい池、橋、そしてその周辺の自然と調和する建物があり、訪れる人々はその景観を楽しむことができます。歴史的背景を知ることで、台湾と日本の文化交流を深く理解できる場所でもあります。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園是位於台灣高雄市的一個歷史悠久的花園。這個花園建於台灣由日本統治的時期，特別是在1920年代後期至1930年代初期，是日式風格與台灣特有設計相融合的建築代表。因此，逍遙園是熱門的旅遊景點。園內有美麗的池塘、橋樑，以及與自然環境融合的建築物，讓訪客可以享受其中的景致。了解其歷史背景，可以幫助人們更深入地理解台灣與日本之間的文化交流。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáoyuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 庭園の名前 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾にある都市 和風 和風 Hé fēng ㄏㄜˊ ㄈㄥ 日本の伝統的なスタイル 建築物 建築物 Jiànzhùwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄨˋ 建物 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 【4. 関連年表】
1920年代後半〜1930年代初頭：逍遥園の建設が進められ、高雄市に完成する。 1920年代後期至1930年代初期：完成進行中的逍遙園在高雄市落成。 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市政府文化資産 台湾華語: 高雄市政府文化資產 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄市にある逍遥園の歴史を和風と台湾の融合の視点で紹介。
keywords: 逍遥園, 高雄市, 和風建築, 台湾歴史, 日本統治
tags: 歴史, 台湾, 日本, 文化, 遺産</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 【4. 関連年表】
1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 【5. 参考リンク】
日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 【4. 関連年表】
1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 【5. 参考リンク】
日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item></channel></rss>