<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>インフラ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%A9/</link><description>Recent content in インフラ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:28:15 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>劉銘伝の近代化</title><link>https://c1i.net/questions/liu-ming-chuan-modernization/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 01:37:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/liu-ming-chuan-modernization/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ劉銘伝の近代化について学ぶと面白いのでしょうか？ それは、劉銘伝という人が、台湾を大きく変えたすごい人だったからです。今、私たちが使っている便利な鉄道や電気の元になるものを、台湾に初めて導入したのが劉銘伝なのです。彼のことを知れば、台湾の歴史がもっと深く理解できるようになります。
劉銘伝は、清の時代の役人で、台湾のトップである台湾巡撫（たいわんじゅんぶ）という役職に任命されました。 当時の台湾は、外国の国々から狙われていて、とても不安定な場所でした。そこで劉銘伝は、台湾を守るために、そして台湾をもっと豊かにするために、色々な近代化政策を行ったのです。
まず、劉銘伝が力を入れたのは、軍事力の強化でした。台湾に新しい大砲を作ったり、兵隊を強くするための訓練をしたりしました。そして、台湾を守るための砦（とりで）をたくさん作りました。
次に、産業の発展です。劉銘伝は、台湾で初めて鉄道を建設しました。台北から基隆（キールン）までの鉄道は、人や物を運ぶのにとても役に立ちました。また、電信（でんしん）という、遠く離れた場所にメッセージを送る技術も導入しました。これにより、台湾の各地と連絡が取りやすくなったのです。
さらに、教育にも力を入れました。台湾に新しい学校を作り、たくさんの子供たちが勉強できる場所を増やしました。これにより、台湾の人々の知識や技術が向上し、社会全体の発展につながりました。
これらの近代化政策は、台湾に大きな変化をもたらしました。しかし、劉銘伝の政策は、すべてがうまくいったわけではありません。お金の問題や、人々の反対など、様々な困難もありました。それでも、劉銘伝は、台湾のために自分の力を尽くしたのです。
劉銘伝の近代化政策は、その後の日本の統治時代にも影響を与えました。日本は、劉銘伝が作った鉄道やインフラを利用し、台湾をさらに発展させました。つまり、劉銘伝の功績は、今の台湾にもつながっているのです。
劉銘伝のことを知ることは、台湾の歴史を深く理解することにつながります。そして、私たちが今、当たり前のように使っている便利なものが、どのようにして台湾に導入されたのかを知ることで、感謝の気持ちを持つことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 為什麼學習劉銘傳的現代化政策很有趣呢？ 因為劉銘傳是一位大大改變台灣的了不起的人物。 現在我們使用的方便的鐵路和電，最初都是由劉銘傳引進台灣的。 了解他的事蹟，就能更深入地理解台灣的歷史。
劉銘傳是清朝的官員，被任命為台灣的最高長官，也就是台灣巡撫。 當時的台灣，受到外國列強的覬覦，是非常不穩定的地方。 因此，劉銘傳為了保護台灣，也為了讓台灣更加富裕，推行了各種現代化政策。
首先，劉銘傳致力於強化軍事力量。 他在台灣製造了新的大砲，也訓練士兵，讓他們更加強壯。 並且，為了保護台灣，建造了許多堡壘。
再來，是產業的發展。 劉銘傳在台灣首次建設了鐵路。 從台北到基隆的鐵路，對於運送人和物資非常有幫助。 此外，他也引進了電報這種可以向遠方傳送訊息的技術。 透過電報，台灣各地更容易取得聯繫。
不僅如此，劉銘傳也重視教育。 他在台灣設立了新的學校，增加了許多孩子們可以讀書的地方。 透過教育，台灣人民的知識和技術得到提升，也促進了整個社會的發展。
這些現代化政策，為台灣帶來了巨大的變化。 但是，劉銘傳的政策並非一切都順利。 他也面臨了經費問題，以及人民的反對等等，遇到了各式各樣的困難。 儘管如此，劉銘傳還是為了台灣竭盡所能。
劉銘傳的現代化政策，也影響了之後的日本統治時期。 日本利用劉銘傳所建設的鐵路和基礎建設，讓台灣更加發展。 也就是說，劉銘傳的功績，與現在的台灣息息相關。
了解劉銘傳的事蹟，有助於我們更深入地理解台灣的歷史。 並且，透過了解我們現在理所當然使用的便利設施，是如何引進台灣的，我們可以抱持著一顆感恩的心。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾巡撫 臺灣巡撫 Táiwān xúnfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄒㄩㄣˊ ㄈㄨˇ 清朝時代に台湾を統治した最高位の官職。劉銘伝が任命された。 電信 電報 Diànbào ㄉㄧㄢˋ ㄅㄠˋ 電気信号を使って遠隔地にメッセージを送るシステム。 鉄道 鐵路 Tiělù ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 列車が走行するための軌道。劉銘伝によって台湾で初めて建設された。 近代化 現代化 Xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 伝統的な社会から、科学技術や産業が発展した社会へと変化すること。 滬尾戦役 滬尾戰役 Hùwěi zhànyì ㄏㄨˋ ㄨㄟˇ ㄓㄢˋ ㄧˋ 清仏戦争中の1884年、現在の新北市淡水区で行われた戦い。劉銘伝がフランス軍を破った。 4.</description></item><item><title>蔣経国の「十大建設」</title><link>https://c1i.net/questions/ten-major-constructions/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 23:09:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ten-major-constructions/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾の歴史の中でとても大切な「十大建設」について、一緒に学んでいきましょう。なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？ それは、十大建設が今の台湾の豊かな生活の基礎になっているからです。
十大建設って何？
十大建設は、1970年代に蔣経国（しょうけいこく）という人が台湾のリーダーだった時代に進められた、大きなプロジェクトのことです。当時、台湾は世界の中で経済を大きく発展させようとしていました。そこで、もっと便利で豊かな国にするために、たくさんの新しい建物や道路、港などを作ることにしたのです。
どんなものが作られたの？
十大建設には、次のようなものが含まれています。
高速道路（中山高速公路）： 台湾の南北を結ぶ長い道路です。これによって、人々や物がスムーズに移動できるようになりました。 鉄道の電化： 鉄道を電気で動かすようにして、もっと速く、もっと多くの人が利用できるようにしました。 台中港、蘇澳港： 大きな船が安全に停泊できる港を作りました。貿易が盛んになり、台湾の経済が発展するきっかけになりました。 桃園国際空港： 外国との行き来が便利になるように、大きな空港を作りました。 製鉄所、造船所： 鉄や船を作る工場を作りました。台湾が工業国として成長するために重要な役割を果たしました。 石油化学コンビナート： 石油からいろいろな製品を作る工場を作りました。これも台湾の工業を強くしました。 原子力発電所： 電気を作るための発電所を作りました。台湾のエネルギー問題を解決するために役立ちました。 なぜ十大建設は成功したの？
十大建設が成功した理由はいくつかあります。まず、蔣経国というリーダーが強い意志を持って、このプロジェクトを進めたこと。そして、台湾の人々が一生懸命働いて、建設に協力したことです。さらに、外国からの技術やお金も活用しました。
十大建設から学べること
十大建設は、台湾の経済を大きく発展させ、人々の生活を豊かにしました。このプロジェクトから、目標を持って努力することの大切さや、国全体で協力することの重要さを学ぶことができます。今の台湾があるのは、十大建設があったからこそと言えるでしょう。
補足
十大建設は、その後の台湾の経済発展の基礎となり、台湾を「アジアの四小龍」と呼ばれる経済大国の仲間入りを果たす原動力となりました。また、これらの建設プロジェクトは、台湾の技術力を高め、多くの雇用を生み出すことにも貢献しました。
2. 台湾華語での解説 大家好。今天我們一起學習台灣歷史中非常重要的「十大建設」。 為什麼要學習這個主題呢？ 因為十大建設是現在台灣富裕生活的基礎。
什麼是十大建設？
十大建設是1970年代，蔣經國先生擔任台灣領導人的時代所推動的大型計畫。當時，台灣正努力在世界上發展經濟。為了讓國家更便利、更富裕，決定興建許多新的建築物、道路和港口等。
建設了哪些東西？
十大建設包括以下內容：
高速公路（中山高速公路）： 連接台灣南北的長道路。這使得人員和貨物能夠順利移動。 鐵路電氣化： 將鐵路改為電力驅動，使其更快，更多人可以使用。 台中港、蘇澳港： 建造大型船隻可以安全停泊的港口。促進了貿易，成為台灣經濟發展的契機。 桃園國際機場： 為了方便與國外往來，建造了大型機場。 煉鋼廠、造船廠： 建造了生產鋼鐵和船舶的工廠。對於台灣作為工業國家的發展起到了重要作用。 石油化學聯合工廠： 建造了從石油生產各種產品的工廠。這也增強了台灣的工業實力。 核能發電廠： 建造了用於發電的發電廠。有助於解決台灣的能源問題。 為什麼十大建設會成功？
十大建設成功的原因有很多。首先，是蔣經國這位領導人意志堅定地推動這個計畫。其次，台灣人民努力工作，協力建設。此外，也活用了來自國外的技術和資金。
從十大建設中能學到什麼？
十大建設大大地發展了台灣的經濟，豐富了人們的生活。從這個計畫中，我們可以學習到擁有目標並努力的重要性，以及整個國家合作的重要性。可以說，現在的台灣是因為有十大建設才能實現的。
補充
十大建設成為台灣之後經濟發展的基礎，並推動台灣躋身被稱為「亞洲四小龍」的經濟大國之列。 此外，這些建設項目提高了台灣的技術能力，並為創造許多就業機會做出了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 十大建設 十大建設 Shí dà jiànshè ㄕˊ ㄉㄚˋ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 1970年代に蔣経国政権下で実施された、台湾の経済発展を目的とした10の主要なインフラプロジェクト 中山高速公路 中山高速公路 Zhōngshān gāosù gōnglù ㄓㄨㄥ ㄕㄢ ㄍㄠ ㄙㄨˋ ㄍㄨㄥ ㄌㄨˋ 台湾初の高速道路。南北を結び、経済発展に貢献した。 経済発展 經濟發展 Jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長し、豊かになること インフラ 基礎建設 Jīchǔ jiànshè ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 生活や産業を支える道路、港、電気などの基本的な設備 蔣経国 蔣經國 Jiǎng Jīngguó ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄥ ㄍㄨㄛˊ 台湾の政治家。十大建設を推進し、台湾の経済発展に大きく貢献した。この記事ならではの語。 4.</description></item><item><title>インフラ三大事業：烏山頭ダム・日月潭水力・縦貫鉄道改良</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:22:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-infrastructure-projects/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾が大きく発展するきっかけになった、とても大切な３つの大きな事業について一緒に学んでいきましょう。これらの事業は、今から100年くらい前に、日本が台湾を統治していた時代に行われました。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
これらの事業は、今の台湾の人々の生活を支える大切なものばかりです。水不足を解消したり、電気を作ったり、台湾を南北につなぐ鉄道を便利にしたりと、台湾の発展に大きく貢献しました。これらの事業を通して、当時の人々の努力や技術、そして台湾の歴史について深く知ることができます。
３つの大きな事業とは？
烏山頭ダム（うさんとうダム）
台湾の南の方にある大きなダムです。昔、この地域は水が不足していて、作物が育ちにくい場所でした。そこで、日本人技術者の八田與一（はった よいち）さんが中心となって、このダムを作りました。ダムができたことで、安定して水が供給されるようになり、たくさんの作物が育つようになりました。
日月潭水力発電所（じつげつたんすいりょくはつでんしょ）
台湾で一番大きな湖である日月潭（にちげつたん）を利用した発電所です。高い場所から水を落とす力で電気を作る水力発電は、環境に優しいエネルギーとして注目されています。この発電所のおかげで、台湾の各地に電気が届けられるようになり、産業が発展しました。
縦貫鉄道改良（じゅうかんてつどうかいりょう）
台湾を南北に縦断する鉄道を改良する事業です。鉄道の線路をまっすぐにしたり、トンネルを掘ったりすることで、列車のスピードが上がり、より多くの人が利用できるようになりました。台湾の北から南への移動がとても便利になり、経済の発展に大きく貢献しました。
補足：八田與一さんについて
烏山頭ダムを作った八田與一さんは、台湾の人々からとても尊敬されています。彼は、ダムを作るだけでなく、農業技術の指導も行い、台湾の農業の発展に大きく貢献しました。ダムの近くには八田與一さんの銅像があり、今でも多くの人が訪れています。
これらの３つの事業は、台湾の近代化に大きく貢献しました。当時の技術者たちの努力や、台湾の人々の協力があってこそ、これらの事業は成功したのです。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起學習對台灣發展有重大影響的三個重要工程。這些工程大約在100年前，日本統治台灣的時代進行。
為什麼要學習這個主題？
這些工程支撐著現在台灣人民的生活。解決缺水問題、發電、讓縱貫台灣南北的鐵路更方便，對台灣的發展有很大的貢獻。透過這些工程，我們可以更深入地了解當時人們的努力和技術，以及台灣的歷史。
三個重要的工程是什麼？
烏山頭水庫
位於台灣南部的大型水庫。過去，這個地區缺水，農作物難以生長。因此，以日本技師八田與一為中心，建造了這座水庫。水庫建成後，可以穩定供水，種植出許多農作物。
日月潭水力發電所
利用台灣最大的湖泊日月潭的水力發電廠。從高處落下的水力發電，作為一種環境友善的能源而受到關注。由於這座發電廠，電力可以輸送到台灣各地，促進了產業發展。
縱貫鐵路改良
改善縱貫台灣南北的鐵路工程。通過將鐵路線路拉直、挖掘隧道等方式，提高了列車的速度，讓更多人可以利用。從台灣北部到南部的移動變得非常方便，為經濟發展做出了巨大貢獻。
補充：關於八田與一
建造烏山頭水庫的八田與一先生，受到台灣人民的尊敬。他不只建造水庫，還指導農業技術，為台灣的農業發展做出了巨大貢獻。水庫附近有八田與一的銅像，至今仍有許多人前往參觀。
這三個工程對台灣的近代化做出了巨大貢獻。正因為當時工程師們的努力和台灣人民的合作，這些工程才能成功。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wūshāntóu shuǐkù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 台湾南部の灌漑用ダム。八田與一が建設を指揮した。 日月潭水力発電所 日月潭水力發電廠 Rìyuè tán shuǐlì fādiànchǎng ㄖˋ ㄩㄝˋ ㄊㄢˊ ㄕㄨㄟˇ ㄌㄧˋ ㄈㄚ ㄉㄧㄢˋ ㄔㄤˇ 台湾最大の湖、日月潭を利用した水力発電所。 縦貫鉄道 縱貫鐵路 Zòngguàn tiělù ㄗㄨㄥˋ ㄍㄨㄢˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 台湾を南北に結ぶ主要な鉄道。 インフラ三大事業 三大基礎建設 Sān dà jīchǔ jiànshè ㄙㄢ ㄉㄚˋ ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 台湾の近代化に貢献した烏山頭ダム、日月潭水力発電所、縦貫鉄道改良の3つの事業。 八田與一 八田與一 Bātián yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 烏山頭ダムの建設を指揮した日本人技術者。台湾の農業発展に貢献した。 4.</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-engineers-taiwan-dams/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:07:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-engineers-taiwan-dams/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは。私と一緒に台湾の歴史を学びましょう。今回のテーマは「台湾にダムを作った日本人」です。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるのでしょう？
台湾は、美しい自然に恵まれた島ですが、同時に、水不足に悩まされてきた場所でもあります。特に農業を行う人々にとって、安定した水の確保はとても大切なことでした。そこで、日本の時代に、ダムを建設して水を安定的に供給しようとした人たちがいました。彼らの努力のおかげで、台湾の農業は大きく発展し、今でもその恩恵を受けています。彼らの物語を知ることは、台湾の歴史を深く理解するだけでなく、困難に立ち向かい、人々のために貢献することの大切さを学ぶことにもつながります。
台湾にダムを作った日本人たち
台湾にダムを建設したのは、主に日本の技術者たちでした。中でも特に有名なのが、八田與一（はった よいち） という人物です。八田與一は、1886年に生まれ、東京帝国大学（現在の東京大学）を卒業後、台湾総督府に勤めました。彼は、台湾の農業を発展させるために、嘉南大圳（かなんたいしゅう） という大規模な水利プロジェクトを計画し、実行しました。
嘉南大圳は、台湾南部の嘉義（かぎ）と台南（たいなん）という地域を流れる川から水を引いて、広大な農地を潤すためのものです。このプロジェクトの中心となったのが、**烏山頭ダム（うさんとうダム）**です。烏山頭ダムは、1930年に完成した当時、アジアで最も大きなダムの一つでした。ダムから引かれた水は、15万ヘクタールもの土地を潤し、米の収穫量を飛躍的に向上させました。
八田與一は、ダムの建設にあたり、様々な困難に直面しました。気候や地形の問題だけでなく、地元の住民との協力も必要でした。彼は、住民と何度も話し合い、彼らの意見を聞きながらプロジェクトを進めました。また、技術者たちを熱心に指導し、安全に工事を進めるように努めました。
ダム建設の背景
当時の台湾は、日本の統治下にありました。日本は、台湾の資源を活用し、自国の経済発展に役立てようと考えていました。農業はその中でも特に重要な分野であり、米の増産は日本の食糧供給を安定させる上で不可欠でした。そのため、台湾総督府は、水利事業に力を入れ、八田與一のような技術者を積極的に活用しました。
ダム建設の功績と影響
烏山頭ダムの建設によって、台湾の農業は大きく発展しました。米の収穫量が増加しただけでなく、サトウキビなどの換金作物の栽培も盛んになりました。これにより、農民の生活は豊かになり、台湾経済も発展しました。八田與一は、台湾の人々から尊敬され、「嘉南大圳の父」と呼ばれています。
ダム建設の影
一方で、ダム建設には負の側面もありました。ダム建設のために、故郷を離れざるを得なかった人々もいました。また、自然環境にも影響を与え、生態系を変化させてしまいました。
現代に生きるダム
現在、烏山頭ダムは、観光地として整備され、多くの人々が訪れています。ダムの周辺には、八田與一の記念館や銅像が建てられ、彼の功績をたたえています。また、ダムは今も現役で、台湾の農業を支え続けています。
まとめ
台湾にダムを建設した日本人たちの物語は、技術力だけでなく、人々のために貢献しようとする熱意、そして、困難に立ち向かう勇気を教えてくれます。彼らの功績は、今も台湾の人々の生活を支え、語り継がれています。
2. 台湾華語での解説 大家好！讓我們一起學習台灣的歷史。這次的主題是「在台灣建造水壩的日本人」。
為什麼要學習這個主題呢？
台灣是一個擁有美麗自然的島嶼，但同時也面臨缺水的困境。特別是對於農民來說，穩定的水源非常重要。因此，在日本時代，有一些人建造水壩，試圖穩定供水。由於他們的努力，台灣的農業得到了很大的發展，至今我們仍然受益於此。了解他們的故事，不僅能更深入地理解台灣的歷史，也能學習到面對困難、為人們做出貢獻的重要性。
在台灣建造水壩的日本人
在台灣建造水壩的，主要是日本的技術人員。其中最有名的是八田與一。八田與一生於1886年，畢業於東京帝國大學（現在的東京大學）後，進入台灣總督府工作。為了改善台灣的農業，他計劃並執行了嘉南大圳這個大規模的水利工程。
嘉南大圳是從流經台灣南部的嘉義和台南地區的河流引水，灌溉廣闊農地的工程。這個計劃的中心是烏山頭水庫。烏山頭水庫於1930年完工，當時是亞洲最大的水壩之一。從水壩引出的水灌溉了15萬公頃的土地，使稻米的產量飛躍性地提高。
八田與一在水壩的建設過程中，面臨了各種各樣的困難。除了氣候和地形的問題外，還需要與當地的居民合作。他與居民多次商議，聽取他們的意見，並推進了工程。此外，他還熱心地指導技術人員，努力確保工程安全地進行。
水壩建設的背景
當時的台灣處於日本的統治之下。日本希望利用台灣的資源，為本國的經濟發展做出貢獻。農業是其中特別重要的領域，稻米的增產對於穩定日本的糧食供應至關重要。因此，台灣總督府重視水利工程，並積極利用像八田與一這樣的技術人員。
水壩建設的功績與影響
由於烏山頭水庫的建設，台灣的農業得到了很大的發展。不僅稻米的產量增加，甘蔗等經濟作物的栽培也變得興盛。這使得農民的生活變得富裕，台灣的經濟也得到了發展。八田與一受到台灣人民的尊敬，被稱為「嘉南大圳之父」。
水壩建設的陰影
另一方面，水壩建設也有負面的影響。為了水壩的建設，有些人不得不離開故鄉。此外，也對自然環境產生了影響，改變了生態系統。
現代的水壩
現在，烏山頭水庫被整備成觀光地，吸引了很多人前來參觀。水壩的周圍建有八田與一的紀念館和銅像，讚揚他的功績。而且，水壩至今仍然在運作，繼續支持著台灣的農業。
總結
在台灣建造水壩的日本人的故事，不僅告訴我們技術的力量，也告訴我們為人們做出貢獻的熱情，以及面對困難的勇氣。他們的功績至今仍然支持著台灣人民的生活，並被世代相傳。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 台湾の嘉南大圳建設に尽力した日本人技術者。 嘉南大圳 嘉南大圳 Jiānán Dàzùn ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄉㄚˋ ㄗㄨㄣˋ 台湾の嘉義と台南を潤す大規模な水利事業。 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wūshāntóu Shuǐkù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 嘉南大圳の中核となるダム。 水利事業 水利工程 Shuǐlì Gōngchéng ㄕㄨㄟˇ ㄌㄧˋ ㄍㄨㄥ ㄔㄥˊ ダムや用水路を建設し、水を有効活用するための事業。 圳（しゅう） 圳（ㄗㄨㄣˋ） zùn ㄗㄨㄣˋ 用水路、水路。この記事では嘉南「大圳」という固有名詞で登場。会話ではあまり使われない。 4.</description></item></channel></rss>