<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本語教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 日本語教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>廣枝音右衛門</title><link>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</guid><description>【1. 日本語の解説】
廣枝音右衛門（ひろえだおとえもん）は、日本の教育者で、台湾で日本語教育を推進しました。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の学校で日本語を教えることで、日本と台湾の文化理解を深めようとしました。広枝は台湾の学校で教育機関を設立し、多くの台湾人学生に影響を与えました。彼の尽力により、日本語が台湾内で広まり、多くの台湾人が日本語を学ぶきっかけを作りました。しかし、彼の活動には賛否があり、当時の台湾人からはさまざまな評価を受けていました。
【2. 台湾華語での解説】
廣枝音右衛門是一位日本的教育者，他在臺灣推廣日語教育。在日本統治臺灣的時期，他試著通過在臺灣學校教日語來加深日本與臺灣之間的文化理解。廣枝在臺灣的學校創立了教育機構，對許多臺灣學生產生了影響。由於他的努力，日語在臺灣內逐漸普及，許多臺灣人也因此開始學習日語。然而，對於他所做的事情，當時的臺灣人有不同的看法和評價。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 文化理解 文化理解 Wénhuà lǐjiě ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄌㄧˇ ㄐㄧㄝˇ 文化的な理解を深めること 教育者 教育者 Jiàoyùzhě ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ ㄓㄜˇ 教育する人、教師 学校 學校 Xuéxiào ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 学ぶ場所、学校 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理すること 【4. 関連年表】
1895年：日本、台湾を統治開始（日治時期開始） 1902年：廣枝音右衛門、台湾での教育活動開始（廣枝音右衛門在臺灣開始其教育活動） 1945年：日本の敗戦により、台湾統治終結（因日本戰敗，結束對臺灣的統治） 【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 廣枝音右衛門は台湾で日本語教育を推進した教育者です。彼の活動とその影響について解説します。
keywords: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,日本統治,文化理解
tags: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,近代史,文化交流
slug: otoemon-hiroeida-education
一緒に学べてうれしいです。これからも台湾と日本の歴史を一緒に探求しましょうね。</description></item><item><title>日本統治時代に日本語の教師をしていた人は日本のどこ出身の人が多かったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:28:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本統治時代に、台湾で日本語の教師として働いていた人たちの出身地ですが、多くの教師は日本の西日本地域、特に広島、福岡、大阪、熊本などから来ていました。この時期、台湾で日本語教育を広めるために、日本国内から多くの教師が派遣されていました。彼らの多くは教育熱心で、台湾の学生たちに日本語を教えることへの情熱を持っていたと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
在日本統治時期，在台灣擔任日語教師的人，許多來自日本的西部地區，特別是廣島、福岡、大阪、熊本等地。這個時期，為了在台灣推廣日語教育，日本國內派遣了許多教師。據說，他們大多數對教育充滿熱情，並熱衷於教導台灣的學生日語。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 教師 教師 jiàoshī ㄐㄧㄠˋ ㄕ 先生、教師 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本語語言 統治時代 統治時期 tǒngzhì shíqī ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 統治される時代 台湾 臺灣/台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ Taiwan 出身地 出身地 chūshēndì ㄔㄨ ㄕㄣ ㄉㄧˋ 出身の地域 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1898年：台湾総督府が教育制度を改定
1898年：台灣總督府改革教育制度 1922年：国語学校設立（日本語教育推進）
1922年：設立國語學校（推廣日語教育） 【5. 参考リンク】
日本語：歴史教育推進会 - https://www.rekihaku.ac.jp/ 台湾華語：國史館 - https://www.drnh.gov.tw/ 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 日本統治時代、台湾で日本語教師をしていた人たちは主に西日本出身でした。出身地や教育熱心さについて解説します。 keywords: 日本統治時代, 日本語教師, 台湾, 西日本, 日語教育 tags: 日本統治時代, 日本語教育, 出身地, 台湾 slug: japan-rule-japanese-teachers-origin</description></item></channel></rss>