<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</link><description>Recent content in 台湾 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の公営ラジオ放送局です。1938年、日本の占領下で「国際放送」の形式で放送を開始しました。1949年、中華民国政府が台湾に移転した後、正式に台湾国際放送として設立されました。RTIは、英語、中国語、日本語を含む複数の言語で世界中に放送を行っています。特に政治、文化、経済に関連する情報を発信し、台湾の国際的なイメージとソフト・パワーを強化しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是台灣的一個公營廣播電台。1938年，在日本占領期間以「國際廣播」的形式開始播音。1949年，中華民國政府遷至台灣後，正式成立為台灣國際廣播。RTI以多種語言向全球進行廣播，包含英語、中文、日語等，特別是政治、文化、經濟相關的信息發佈，以強化台灣的國際形象與軟實力。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 世界向けの放送 占領 占領 zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 占拠すること 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 【4. 関連年表】
1938年: 日本占領下での国際放送開始 1949年: 中華民国政府が台湾移転、台湾国際放送正式設立 1967年: 英語放送開始 1998年: インターネット放送を開始 【5. 参考リンク】
台湾国際放送の歴史（日本語） 台灣國際廣播電台簡介（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾国際放送の歴史とその役割をやさしい日本語で解説します。
keywords: 台湾国際放送, RTI, ラジオ, 歴史, 多言語
tags: 台湾, 国際放送, 歴史, ラジオ</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 【4. 関連年表】
1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 【6.</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 【4. 関連年表】
1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 【4. 関連年表】
1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 【5. 参考リンク】
日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 【4. 関連年表】
2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item><item><title>飛虎将軍はなぜ祀られているの？</title><link>https://c1i.net/questions/feihu-general-explanation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/feihu-general-explanation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
飛虎将軍は、台湾で広く祀られている民間信仰の一つです。この信仰は第二次世界大戦中に日本が台湾を統治していた時期に起源があります。飛虎将軍として祀られているのは、日本軍の飛行士である杉浦茂峰中尉です。彼の飛行機が台湾澎湖諸島で墜落し、彼はその際に多くの村人を守ったとされています。村人たちは杉浦中尉を英雄として尊敬し、彼の霊を祭ることで、その後も地域を守ってくれると信じました。飛虎将軍の祭りは多くの人々が集まり、地域の守護神としての役割が続いています。
【2. 台湾華語での解説】
飛虎將軍是一個在台灣廣泛信仰的民間信仰。他的起源可以追溯到第二次世界大戰期間日本統治台灣的時期。飛虎將軍所祭祀的是日本飛行員杉浦茂峰中尉。他的飛機在台灣澎湖群島墜毀，他被認為在事件中保護了許多村民。村民們尊敬杉浦中尉為英雄，通過祭拜他的靈魂，希望他能繼續保護這個地區。飛虎將軍的祭典吸引了許多人參加，並延續了他作為地方守護神的角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 台湾の守護神 杉浦茂峰中尉 杉浦茂峰中尉 Shānpǔ Màofēng Zhōngwèi ㄕㄢ ㄆㄨˇ ㄇㄠˋ ㄈㄥ ㄓㄨㄥ ㄨㄟˋ 日本のパイロット, 英雄 澎湖諸島 澎湖群島 Pénghú Qúndǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄑㄩㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島々 【4. 関連年表】
1944年、杉浦茂峰中尉の飛行機が澎湖諸島で墜落する。
1944年，杉浦茂峰中尉的飛機在澎湖群島墜毀。
戦後、飛虎将軍が祀られ始める。
戰後，開始祭祀飛虎將軍。
【5. 参考リンク】
日本語: 飛虎将軍に関する記事 - Wikipedia 台湾華語: 飛虎將軍的介紹 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 飛虎将軍は日本軍の飛行士杉浦茂峰中尉が台湾で祀られるようになった民間信仰の説明です。
keywords: 飛虎将軍, 台湾, 杉浦茂峰, 日本軍, 民間信仰</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 【4. 関連年表】
1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 【5. 参考リンク】
日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 【4. 関連年表】
1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 【5. 参考リンク】
日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item></channel></rss>