<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</link><description>Recent content in 台湾 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 01:53:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝さんの生涯</title><link>https://c1i.net/questions/lee-teng-hui-life/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 01:53:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lee-teng-hui-life/</guid><description>date: 2023-10-20
description: 台湾の元総統、李登輝さんの生涯は台湾の近代史と民主化の鍵を握る重要なテーマです。
keywords: 李登輝, 台湾, 総統, 近代史, 民主化
tags: 台湾, 歴史, 政治, 人物
categolies: 台湾史, 現代史
slug: lee-teng-hui-life
draft: False
1. 日本語の解説 李登輝さんの生涯はとても興味深いです。彼は台湾の元総統で、台湾の民主化にとても重要な役割を果たしました。彼の生涯を学ぶことは、台湾という国の歴史を理解するためにとても役に立ちます。李登輝さんは1923年に生まれ、若いころは日本の植民地下で過ごしました。彼は日本語も話せ、台湾の文化と日本の文化の橋渡し的存在でもありました。
李登輝さんは政治家になる前に経済学者として活躍し、その後政治の世界に入りました。1988年には台湾の総統になり、台湾のリーダーとして没頭しました。彼の時代に台湾では民主化が進み、選挙が行われました。これにより、台湾は自由で公平な社会を目指す道を歩み始めました。李登輝さんのリーダーシップは台湾だけでなく、他の多くの国々からも評価されました。
台湾の民主化は簡単な道のりではありませんでしたが、李登輝さんは多くの困難を乗り越えてきました。彼は台湾の人々に勇気と希望を与え、今の台湾の基礎を築きました。2020年に亡くなりましたが、彼の言葉や行動は今も台湾の人々の心に残っています。
李登輝さんの生涯を学ぶことで、私たちは台湾の歴史だけでなく、民主主義の大切さも学べます。彼がどのように困難を乗り越えて台湾を導いたのか、そこから私たち自身も大切なことを学べるでしょう。
2. 台湾華語での解説 李登輝先生的生涯十分引人注目。他是台灣的前總統，在台灣的民主化過程中扮演了非常重要的角色。學習李登輝先生的一生，無疑可以幫助我們更理解台灣的歷史。李登輝先生於1923年出生，年輕時在日本殖民統治下成長，所以他會說日語，並且是台灣文化與日本文化間的橋梁人物。
在成為政治家之前，李登輝先生以經濟學者的身份活躍，隨後進入政治領域。1988年，他成為台灣的總統，專注於作為一個領導者推動台灣向前發展。在他的任期中，台灣進行了民主化改革，舉行了選舉，從而開始了追求自由和公正社會的道路。他的領導不僅在台灣得到讚譽，也受到其他許多國家的肯定。
台灣的民主化道路並不容易，但李登輝先生克服了許多困難。他為台灣人民帶來了力量和希望，奠定了現今台灣的基礎。雖然他於2020年辭世，但他的話語和行動仍然留存在台灣人民的心中。
學習李登輝先生的生涯，我們不僅可以了解台灣的歷史，也能體會到民主的重要性。我們可以學習他如何克服困難，帶領台灣走向今天。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国のリーダーを指す 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇ一ㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主政治に変わること 植民地 殖民地 zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉ一ˋ 外国に支配された土地 文化の橋渡し 文化的橋梁 wénhuà de qiáoliáng ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄉㄜ˙ ㄑㄧㄠˊ ㄌㄧㄤˊ 異文化間の架け橋となる人 日本語 日文 rìwén ㄖˋ ㄨㄣˊ 日本の言語 4.</description></item><item><title>台湾とバチカンは国交があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:44:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾（中華民国）とバチカン（ローマ教皇庁）は1971年から公式の国交を結んでいます。これは、台湾が中国を代表する国家として国際社会での承認を求めた時期と重なります。バチカンは少数の国家の一つであり、台湾との外交関係を維持しており、互いに大使館を持っています。これはバチカンが台湾の宗教の自由と民主主義を重視しているためでもあります。現在、バチカンは中国とも外交関係を持とうとしており、台湾との国交が続くかどうかが注目されています。
2. 台湾華語での解説 台灣（中華民國）與梵蒂岡（羅馬教廷）自1971年起正式建交。這是台灣尋求作為中國的代表國家在國際社會中取得承認的時期。梵蒂岡是少數與台灣保持外交關係的國家之一，雙方設有大使館。這也是因為梵蒂岡重視台灣的宗教自由和民主。目前，梵蒂岡正試圖與中國建立外交關係，是否繼續與台灣有邦交備受關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国交 邦交 bāngjiāo ㄅㄤ ㄐㄧㄠ 国と国の外交関係 大使館 大使館 dàshǐguǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 外国における国家の代表機関 宗教自由 宗教自由 zōngjiào zìyóu ㄗㄨㄥ ㄐㄧㄠˋ ㄗˋ ㄧㄡˊ 宗教を選ぶ自由 4. 関連年表 1949年 台灣成為中華民國政府的所在地 / 1949年 台湾は中華民国政府の所在地となる 1971年 台灣與梵蒂岡建交 / 1971年 台湾とバチカンが国交を樹立 2020年 台灣與梵蒂岡關係持續密切 / 2020年 台湾とバチカンの関係が密接に続く 5. 参考リンク 日本語：台湾とバチカンの関係について - Wikipedia 中文：中華民國與梵蒂岡關係 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾とバチカンが公式に国交を結ぶ背景と現状について解説します。歴史的な経緯と今後の動向にも触れます。 keywords: 台湾, バチカン, 国交, ローマ教皇庁, 外交関係 tags: 台湾, バチカン, 外交 slug: taiwan-vatican-diplomatic-relations</description></item><item><title>訓導とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 訓導（くんどう）は、日本統治時代の台湾において、主に日本語教育を行うために配置された教師や指導者のことを指します。19世紀末から20世紀初頭にかけて、台湾は日本の統治下にありました。この期間、日本政府は台湾の文化と教育を日本化しようとしました。特に教育制度の整備を進め、日本語を主要な言語として普及させるために「訓導」が重要な役割を果たしました。訓導たちは学校で日本語の授業を行い、児童や生徒に日本語を教えることを使命としていました。また、地域社会でも日本の文化や習慣を広める存在でした。
2. 台湾華語での解説 訓導是在日本殖民时期的台湾中，主要负责日语教育的教师或指导者。在19世纪末到20世纪初，台湾在日本的统治之下。期间，日本政府试图对台湾进行文化和教育上的日本化。特别是在推动教育体制改革、普及日语方面，「訓導」发挥了重要作用。这些訓導在学校教授日语课程，将其作为主要任务。此外，訓導也在地方社会中推广日本文化和习惯。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 訓導 訓導 xùn dǎo ㄒㄩㄣˋ ㄉㄠˇ 日本統治時代の台湾で日本語教育を教える教師 台湾 臺灣 tái wān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 日本統治時代 日本殖民时期 rì běn zhí mín shí qī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を支配していた期間 日本化 日本化 rì běn huà ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄏㄨㄚˋ 日本文化や習慣を取り入れること 日本語 日語 rì yǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 4. 関連年表 1895年：台湾は清朝から日本に割譲される／臺灣由清朝割讓予日本 1896年：台湾総督府が設立され、教育制度の改革が始まる／臺灣總督府成立，教育制度改革開始 1906年：日本政府が初等学校での日本語教育を奨励／日本政府推行初等學校日語教育 1945年：日本の統治が終了し、台湾は中国へ返還／日本統治結束，臺灣歸還中國 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾総督府による教育政策 台湾華語リンク: 日本統治時代的教育 6.</description></item><item><title>なぜ台湾に東南アジア系の移民が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:06:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはさまざまな理由で東南アジア系の移民が多く住んでいます。まず、1990年代から台湾政府が人口増加を目指し、移民を歓迎する政策をとってきました。この政策と共に、多くの東南アジアの国々から、人々が働くために台湾を訪れるようになりました。特にフィリピン、インドネシア、ベトナムなどの国から、多くの労働者が台湾で働いています。さらに、台湾人男性と東南アジアから来た女性の結婚も増えており、これが移民の増加に寄与しています。これらの現象が相まって、台湾には多様な文化を持つ東南アジア系のコミュニティが形成されています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多東南亞移民，這有多方面的原因。首先，從1990年代起，台灣政府為了提升人口增長，實施了歡迎移民的政策。這樣的政策吸引了許多東南亞國家的人們來台灣工作，特別是來自菲律賓、印尼、越南的勞工。此外，台灣男性與來自東南亞的女性結婚的情況也在增加，這進一步促進了移民人口的增長。這些現象共同促成了台灣多元文化的東南亞社區形成。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 移民 移民 yímín ㄧˊㄇㄧㄣˊ 国外に移る人々 労働者 勞工 láogōng ㄌㄠˊㄍㄨㄥ 働く人々 政策 政策 zhèngcè ㄓㄥˋㄘㄜˋ 基本方針 結婚 結婚 jiéhūn ㄐㄧㄝˊㄏㄨㄣ 婚姻、夫婦になりこと コミュニティ 社區 shèqū ㄕㄜˋㄑㄩ 共同体、社会集団 4. 関連年表 1992年：台湾、移民政策を緩和（1992年，台灣放寬移民政策） 1997年：外国人労働者の法的地位を保障する法律が制定（1997年，制定了保障外籍勞工法律） 2003年：台湾と東南アジアの国々間での結婚が増加（2003年，台灣與東南亞國家的婚姻增加） 5. 参考リンク 日本語での参考記事
台湾華語での参考記事
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に東南アジア系移民が多い理由を解説します。人口増加政策と国際結婚が影響しています。
keywords: 台湾, 東南アジア, 移民, 結婚, 労働者
tags: 台湾, 東南アジア, 移民, 社会, 文化
slug: taiwan-southeast-asia-immigration
一緒に学べてうれしいです。台湾と東南アジアの絆について、もっと知るきっかけになれば幸いです。ご質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 4. 関連年表 1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 5. 参考リンク 日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 6.</description></item></channel></rss>