<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>飲み物 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%A3%B2%E3%81%BF%E7%89%A9/</link><description>Recent content in 飲み物 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%A3%B2%E3%81%BF%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黒松沙士とルートビア、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</guid><description>1. 日本語の解説 黒松沙士（ヘイソンソーサ）とルートビア、どちらが古いのでしょうか？まず、ルートビアはアメリカで始まり、1800年代後半に商業的に販売され始めました。その主な特徴として、長い歴史を持つハーブの飲料として知られています。一方で、黒松沙士は台湾の有名なソフトドリンクで、1950年代に黒松工場が販売を開始しました。このため、ルートビアの方が歴史は古く、より長い伝統を持つと言えますが、どちらも非常に個性的な香りと味わいで、多くの人に愛されています。
2. 台湾華語での解説 黑松沙士和根汁啤酒，哪個比較古老呢？首先，根汁啤酒起源於美國，並在1800年代後期開始商業化銷售。它以擁有悠久歷史的草本飲品而聞名。另一方面，黑松沙士是臺灣著名的軟性飲料，於1950年代由黑松公司開始銷售。因此，根汁啤酒的歷史較為悠久，擁有更長的傳統。無論如何，這兩款飲品都以獨特的香氣和風味受到了許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕˋ 台湾のソフトドリンク ルートビア 根汁啤酒 gēnzhī píjiǔ ㄍㄣ ㄓ ㄆㄧˊ ㄐㄧㄡˇ アメリカの飲み物 ハーブ 草本 cǎoběn ㄘㄠˇ ㄅㄣˇ 植物の一部を使った飲料 4. 関連年表 1800年代後半 | 1800年代後期：ルートビアの商業化開始 | 根汁啤酒開始商業化 1950年代 | 1950年代 ：黒松沙士の販売開始 | 黑松沙士開始銷售 5. 参考リンク 日本語: 黒松株式會社 台湾華語: 黑松公司 6. メタ情報（SEO用） description: 黒松沙士とルートビアの歴史を比べてみました。それぞれの起源と特徴を学び、違いを知ります。
keywords: 黒松沙士, ルートビア, 飲料の歴史, アメリカ, 台湾
tags: 黒松沙士, ルートビア, 歴史, 飲み物, 比較</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:01:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</guid><description>1. 日本語の解説 タピオカミルクティーは、台湾で発祥した人気の飲み物です。この飲み物の発祥地として知られているのは、台湾の台中市にある「春水堂（チュンスイタン）」というお店です。1980年代後半に、このお店で初めてタピオカをミルクティーに入れたことから始まりました。その後、台湾国内のみならず、日本を含む多くの国で人気となりました。タピオカミルクティーは、甘いミルクティーにもちもちのタピオカが入っている、独特な食感と味わいが魅力です。
2. 台湾華語での解説 珍珠奶茶是在台灣發源的人氣飲品。這款飲品的發源地是位於台中市的「春水堂」。1980年代末期，這家店首次將珍珠加入奶茶中，這樣的創新開創了一個全新的風味。隨後，這款飲品不只在台灣受歡迎，也在包括日本在內的許多國家廣泛流行。珍珠奶茶是在甜美的奶茶中加入有嚼勁的珍珠，以其獨特的口感和美味而受到喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 小さく丸いデンプンの団子 ミルクティー 奶茶 nǎichá ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ ミルク入りのお茶 発祥 發源 fāyuán ㄈㄚ ㄩㄢˊ 最初に生まれる場所や由来 4. 関連年表 1980年代後半：台中市の「春水堂」にてタピオカミルクティー発祥 / 1980年代末期：在台中「春水堂」推出珍珠奶茶 1990年代：台湾でタピオカミルクティーが流行 / 1990年代：珍珠奶茶在台灣流行 2010年代：グローバルにタピオカミルクティーブーム到来 / 2010年代：珍珠奶茶在全球流行 5. 参考リンク 日本語: タピオカミルクティーの歴史（Wikipedia） 台湾華語: 珍珠奶茶的起源（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: タピオカミルクティーの発祥地である春水堂について解説します。
keywords: タピオカミルクティー, 発祥地, 春水堂, 台中市, 台湾
tags: タピオカ, ミルクティー, 台湾, 飲み物, 歴史
slug: boba-tea-origin
一緒に学べてうれしいです。また何か分からないことがあれば、気軽に聞いてくださいね。</description></item></channel></rss>