<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾料理 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%99%E7%90%86/</link><description>Recent content in 台湾料理 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%96%99%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>日本だと「エビマヨ」はお寿司だけど、台湾だとどんななの？どこで食べることができますか？</title><link>https://c1i.net/questions/ebimayo-japan-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ebimayo-japan-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本では「エビマヨ」と言えば、お寿司のねたとして人気があります。エビをマヨネーズで和えたものをお寿司にのせたり、巻物の中に入れたりします。一方、台湾ではエビマヨは主に中華料理として食べられます。エビを揚げたり炒めて甘辛いマヨネーズソースで和えた料理です。この料理はレストランや中華の家庭料理として提供されることが多いです。台湾の夜市（ナイトマーケット）や家庭料理のレストランで簡単に見つけられます。
【2. 台湾華語での解説】
在日本，「エビマヨ」通常是一道受歡迎的壽司。它是用蛋黃醬調味的蝦，放在壽司上或捲入壽司卷中。在台灣，「エビマヨ」是一道中式料理。這道菜通常是將蝦油炸或炒制，然後用甜辣蛋黃醬調味。這道菜經常在餐廳或作為家常菜出現。在台灣，你可以在夜市或是家常菜的餐廳輕易找到這道菜。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 エビマヨ 蛋黃醬蝦 dàn huáng jiàng xiā ㄉㄢˋ ㄏㄨㄤˊ ㄐㄧㄤˋ ㄒㄧㄚ マヨネーズで和えたエビ 寿司 壽司 shòu sī ㄕㄡˋ ㄙ 日本の伝統的な料理 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 【4. 関連年表】
16世紀：日本と台湾の接触が増える（16世紀：日本與台灣的接觸增加）。 1945年：日本が台湾から撤退（1945年：日本從台灣撤退）。 1970年代：日本の料理が台湾で普及（1970年代：日本料理在台灣流行）。 【5. 参考リンク】
日本語リンク：エビマヨの歴史 台湾華語リンク：蛋黃醬蝦的歷史 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 日本の寿司と台湾の中華料理としてのエビマヨを紹介し、その違いと台湾での食べ方を解説します。
keywords: エビマヨ, 日本の寿司, 台湾料理, 中華料理, 夜市
tags: エビマヨ, 日本料理, 台湾料理, 中華料理
slug: ebimayo-japan-taiwan
一緒に学べてうれしいです。どんな小さなことでも、歴史や文化を知ることはとても楽しいですね。またお会いしましょう。</description></item><item><title>麺線は台湾のどこの名物？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-noodle-dishes/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:55 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-noodle-dishes/</guid><description>【1. 日本語の解説】
麺線（めんせん）は台湾の伝統的な料理で、特に台南（たいなん）と台北（たいぺい）で名物とされています。この料理は、細い小麦の麺を使ったスープスタイルのもので、豚の内臓や牡蠣、ホルモンなどが具材に使われることが多いです。スープは少しとろみがあり、しっかりとした味付けがされています。食事どころや夜市で手軽に楽しむことができ、特に地元の人々に人気です。麺線は、台湾の文化や歴史を感じることのできる一品です。
【2. 台湾華語での解説】
麵線是台灣傳統料理，特別是台南和台北的名產。這道料理使用細小麥麵，通常用豬內臟、牡蠣或下水做配料。湯頭有點濃稠，味道濃郁。可以在小吃攤或夜市輕鬆品嚐，特別受到當地人的喜愛。麵線是能讓人感受到台灣文化與歷史的一道美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 麺線 麵線 miàn xiàn ㄇㄧㄢˋ ㄒㄧㄢˋ 細い小麦の麺を使った台湾の料理 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾南部にある都市 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場 牡蠣 牡蠣 mǔlì ㄇㄨˇ ㄌㄧˋ 海産物の一種 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 【4. 関連年表】
1900年代初頭 - 台湾で麺線が普及｜1900年代初期 - 麵線在台灣普及 1945年 - 台湾の日本統治終了｜1945年 - 台灣的日本統治結束 1950年代 - 台湾各地で夜市が盛んに｜1950年代 - 台灣各地夜市蓬勃發展 1970年代 - 台南を中心に麺線店増加｜1970年代 - 台南為中心麵線店增加 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
【2. 台湾華語での解説】
高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 【4. 関連年表】
2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
【5. 参考リンク】
高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item></channel></rss>