<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>名物 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%90%8D%E7%89%A9/</link><description>Recent content in 名物 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%90%8D%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台南はプリンが名物なの？</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台南は台湾の南西部にあります。この地域で作られるプリンは、その独特な味となめらかさで人気があります。特に、「阿嬷家の古早味プリン」と呼ばれるものは、伝統的な製法で作られています。このプリンは、卵とカラメルの絶妙な組み合わせが特徴で、観光客や地元の人々に広く愛されています。台南に訪れた際には、ぜひ試してみたい一品です。
【2. 台湾華語での解説】
台南位於台灣的西南部。當地製作的布丁以其獨特的口味和滑嫩的口感而聞名。特別是名為「阿嬤家の古早味布丁」的甜點，以傳統的製作方法製成。這款布丁雞蛋和焦糖的絕妙結合是其特色，深受遊客和當地人的喜愛。到訪台南時，一定要試試這道美味。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 プリン 布丁 bù dīng ㄅㄨˋ ㄉㄧㄥ カスタードプディング 台南 台南 Tái nán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾南部の都市 伝統的な 傳統的 chuán tǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 古風で歴史を持つ 【4. 関連年表】
1990年代：台南で「古早味プリン」が地元の名物として人気を集め始める。
1990年代：台南的「古早味布丁」開始成為當地的名產。
2010年：台南が「美食の都」としてさらに多くの観光客を惹きつける。
2010年：台南以「美食之都」吸引更多遊客。
2023年：伝統的な製法を守るための取り組みが進む。
2023年：推進保護傳統製作手法的措施。
【5. 参考リンク】
日本語: 台南の名物プリンについて（例） 台湾華語: 關於台南的名產布丁（例） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台南の名物プリンについて、作り方や歴史を解説します。
keywords: 台南, プリン, 古早味, 名物, 傳統
tags: 台南, プリン, 伝統, 名物, 台湾
slug: tainan-pudding-tradition
一緒に学べてうれしいです。この素敵な文化を味わう旅に役立つ情報となれば幸いです。</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
【2. 台湾華語での解説】
高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 【4. 関連年表】
2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
【5. 参考リンク】
高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item></channel></rss>