<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>電子機器 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%A9%9F%E5%99%A8/</link><description>Recent content in 電子機器 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 06:50:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%A9%9F%E5%99%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electronics-district/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:50:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electronics-district/</guid><description>description: 高雄の電気街についての情報、高雄国際電子產品展示中心が関連するエリアとして知られる。 keywords: 高雄, 電気街, 高雄国際電子產品展示中心, 台北, 電子製品 tags: 電気街, 高雄, 技術, 電子製品 categories: 台湾, 観光, 電子機器 slug: kaohsiung-electronics-district draft: False
1. 日本語の解説 高雄市は台湾の南部に位置する大きな都市です。台湾における技術や電子機器の中心地といえば、台北に位置する光華商場が有名ですが、実は高雄にも電気街と呼ばれる場所があります。高雄の電気街は、「高雄国際電子產品展示中心」として知られています。この場所は、多くの電子製品や技術系の製品が集まっている場所です。
学ぶ意味としては、台湾の各都市がどのようにして技術の発展に寄与しているかを知ることは、とても重要です。特に電子部品が身近になった現代では、あなたの使っている電子機器の部品の多くは、台湾から来ている可能性があります。高雄国際電子產品展示中心は、地域と技術産業がどのように共存し、成長しているかを具体的に見るのに適した場所です。
高雄の電気街では、最新の電子製品やパソコンのパーツ、ガジェットなどの展示が行われています。また、時には展示会や専門家によるプレゼンテーションも催されています。このようなイベントに参加することで、最新の技術動向について学ぶことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 高雄市位於台灣的南部，是一個大城市。在台灣，提到科技和電子產品的集散地，台北的光華商場很有名，但其實高雄也有一個被稱為電子街的地方。高雄的電子街主要是指「高雄國際電子產品展示中心」。這裡匯聚了大量電子產品和科技類的商品。
了解這些城市如何促進科技發展是非常重要的，尤其是在電子零件與我們的生活密不可分的今天。許多你所使用的電子設備中的零件很可能來自台灣。高雄國際電子產品展示中心是一個很適合去觀察地方產業與科技產業如何共同成長的地方。
在高雄的電子街裡，可以看到最新的電子產品、電腦配件以及各種小工具。有時，這裡還會舉行展覽或專家演講。參加這些活動可以幫助你掌握最新的科技潮流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠˉ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部にある大都市 電気街 電子街 Diànzǐ Jiē ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄐㄧㄝ 電子製品が多く売られている地域 光華商場 光華商場 Guānghuá Shāngchǎng ㄍㄨㄤ ㄏㄨㄚˊ ㄕㄤ ㄔㄤˇ 台北にある有名な電気街 技術産業 技術產業 Jìshù Chǎnyè ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 技術に関連する産業活動 展示会 展覽會 Zhǎnlǎn Huì ㄓㄢˇ ㄌㄢˇ ㄏㄨㄟˋ 新しい技術を見せるイベント 4.</description></item></channel></rss>