<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 15:13:08 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 14:33:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日のテーマは「総統府は誰が建てたの？」です。台湾の総統府は、とても立派な建物ですよね。実は、この建物は日本が台湾を統治していた時代に建てられたものなんです。このテーマを学ぶことで、台湾と日本の歴史的なつながりや、建物の背後にある物語を知ることができます。さあ、一緒に探検してみましょう！
総統府が建てられた背景
今から100年以上前の1895年、日本は日清戦争という戦争に勝ちました。その結果、台湾は日本の領土になったんです。日本は台湾を統治するために、いろいろな施設を作りました。その一つが、総統府（当時は「台湾総督府」という名前でした）です。
誰が建てたの？
総統府を設計したのは、日本の建築家である長野宇平治（ながの うへいじ）さんです。長野さんは、ヨーロッパのルネサンス様式という建築スタイルを取り入れて、とても美しい建物を設計しました。工事は1912年に始まり、1919年に完成しました。なんと7年もかかったんですね。
なぜ建てられたの？
総統府は、日本が台湾を統治するための中心的な場所として建てられました。台湾総督という、台湾を統治する一番偉い人がここで仕事をしていました。総統府の中には、たくさんの部屋があって、会議をしたり、書類を作ったり、いろいろな仕事が行われていました。
どんな建物？
総統府は、赤レンガでできたとても大きな建物です。建物の中心には高い塔があって、遠くからでもよく見えます。建物の内部は、豪華な装飾が施されていて、とても美しいです。総統府は、当時の日本の建築技術の高さを示すものでもあります。
今の総統府
日本が第二次世界大戦に負けた後、台湾は中華民国という国になりました。そして、「台湾総督府」は「総統府」という名前に変わり、今では台湾の総統がここで仕事をしています。総統府は、台湾の歴史と文化を象徴する大切な建物として、多くの人々に親しまれています。
補足：建物の象徴
総統府は、単なる建物以上の意味を持っています。それは、台湾の歴史、文化、そして人々の記憶を象徴する存在です。日本統治時代の歴史を語り、その後の台湾の変遷を見守ってきた総統府は、台湾の人々にとって特別な場所なのです。
総統府について学ぶことは、台湾と日本の関係を深く理解する上でとても大切です。建物の歴史を知ることで、私たちは過去から学び、未来に繋げていくことができるのです。
2. 台湾華語での解説 哈囉！今天的主題是「總統府是誰蓋的？」台灣的總統府是一棟非常宏偉的建築物，對吧？ 其實，這棟建築是在日本統治台灣的時代建造的。 學習這個主題，我們可以了解台灣和日本的歷史聯繫，以及建築背後的故事。 讓我們一起來探索吧！
總統府建造的背景
在100多年前的1895年，日本在甲午戰爭中獲勝。 結果，台灣成為日本的領土。 日本為了統治台灣，建造了各種設施。 其中之一就是總統府（當時名為「台灣總督府」）。
是誰建造的呢？
設計總統府的是日本建築師長野宇平治先生。 長野先生採用了歐洲文藝復興時期的建築風格，設計了一棟非常漂亮的建築物。 工程於1912年開始，1919年竣工，總共花了7年的時間。
為什麼要建造呢？
總統府是作為日本統治台灣的中心場所而建造的。 統治台灣的最高領導人——台灣總督在這裡工作。 總統府內有很多房間，用來開會、製作文件，進行各種工作。
是怎樣的建築物呢？
總統府是一棟用紅磚建造的非常大的建築物。 建築物的中心有一座高塔，從遠處也能清楚地看到。 建築物內部裝飾華麗，非常漂亮。 總統府也展現了當時日本高超的建築技術。
現在的總統府
日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣成為中華民國。 然後，「台灣總督府」更名為「總統府」，現在台灣的總統在這裡工作。 總統府作為台灣歷史和文化的象徵，深受許多人的喜愛。
補充：建築的象徵
總統府不僅僅是一棟建築物，它更具有象徵意義。 它是台灣的歷史、文化和人民記憶的象徵。 見證了日本統治時代的歷史，以及之後台灣的變遷，總統府對台灣人民來說是一個特別的地方。
學習關於總統府的知識，對於深入了解台灣和日本的關係非常重要。 透過了解建築的歷史，我們可以從過去學習，並將其連接到未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdū Fǔ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治した機関の名前。現在の総統府。 長野宇平治 長野宇平治 Chángyě Yǔpíngzhì ㄔㄤˊㄧㄝˇ ㄩˇㄆㄧㄥˊㄓˋ 台湾総督府（現在の総統府）を設計した日本の建築家。 ルネサンス様式 文藝復興風格 Wényì Fùxīng fēnggé ㄨㄣˊㄧˋ ㄈㄨˋ ㄒㄧㄥ ㄈㄥ ㄍㄜˊ 14世紀から16世紀にかけてヨーロッパで発展した美術や建築の様式。古典的な美しさを重視する。 赤レンガ 紅磚 Hóngzhuān ㄏㄨㄥˊㄓㄨㄢ 赤色のレンガ。台湾総統府の主な建築材料。 総統府 總統府 Zǒngtǒng Fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾総督府を引き継いだ、現在の台湾の総統が執務を行う建物。台湾政治の中心。 4.</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shih-ming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 05:09:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shih-ming-ikebukuro/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、史明さんが日本の池袋で何をしていたのかを学ぶことは大切なのでしょうか？それは、史明さんの生き方を知ることで、台湾の歴史や、私たちが大切にしている自由について深く考えることができるからです。史明さんは、自分の国を愛し、そのために一生懸命に生きた人でした。彼の足跡をたどることで、私たちも何かを学び、未来に向かって進む力をもらえるはずです。
史明さんは、台湾が日本の統治下にあった時代に生まれました。そして、日本の大学に進学するために来日し、池袋に住んでいました。しかし、史明さんはただの留学生ではありませんでした。彼は、台湾がもっと自由で、自分たちの手で未来を決められる国になることを願っていました。
池袋にいた史明さんは、同じように台湾の未来を考える仲間たちと出会い、秘密の組織を作りました。その名は「台湾独立革命武装委員会」。彼らは、台湾を中国から独立させるために、武力を使って戦うことも考えていたのです。史明さんは、日本で政治や軍事について学びながら、いつか台湾に戻って革命を起こす準備をしていました。
しかし、史明さんの計画は、うまくいきませんでした。仲間の中に裏切り者がいて、彼らの秘密が中国政府に知られてしまったのです。史明さんは逮捕されることを恐れて、日本から逃げ出し、なんとヒマラヤ山脈を越えて台湾に戻りました。その後、台湾で地下活動を続けましたが、再び危険が迫り、日本へ亡命することになります。
日本に戻った史明さんは、池袋でひっそりと暮らしながら、台湾独立のための活動を続けました。彼は、自分の考えを伝えるために本を書いたり、講演会を開いたりしました。そして、台湾が民主的な国になるために、できる限りのことをしました。池袋は、史明さんにとって、青春時代を過ごした場所であり、台湾独立への情熱を燃やし続けた場所だったのです。
史明さんは、台湾の人々からとても尊敬されています。それは、彼が自分の信念を曲げずに、一生懸命に台湾のために生きたからです。彼の生き方は、私たちに勇気を与えてくれます。
補足
史明さんが日本に留学していた時代は、第二次世界大戦が終わったばかりで、日本もまだ貧しい時代でした。そんな中で、史明さんは苦労しながら勉強し、台湾独立のために活動していました。 史明さんが池袋で活動していたことは、あまり知られていません。しかし、池袋の街を歩くと、史明さんがそこにいたことを感じられるかもしれません。 史明さんは、台湾が民主的な国になった後も、自分の考えを伝え続けました。彼は、台湾の未来をいつも心配していました。 2. 台湾華語での解説 為什麼我們要了解史明先生在日本池袋做了什麼呢？ 這是因為，透過了解史明先生的生平，我們可以更深入地思考台灣的歷史，以及我們所珍視的自由。 史明先生熱愛自己的國家，並為此努力了一生。 透過追溯他的足跡，我們也能從中學習，並獲得前進未來的力量。
史明先生出生於台灣被日本統治的時代。 為了在日本的大學升學，他來到日本，住在池袋。 然而，史明先生並非只是個留學生。 他希望台灣能更加自由，成為一個能由自己決定未來的國家。
在池袋的史明先生，遇到了許多和他一樣思考台灣未來的夥伴，並組成了一個秘密組織，名為「台灣獨立革命武裝委員會」。 他們甚至考慮使用武力，讓台灣從中國獨立。 史明先生在日本學習政治和軍事，準備著總有一天回到台灣發動革命。
然而，史明先生的計畫並不順利。 因為夥伴中出現了背叛者，他們的秘密被中國政府知道了。 史明先生害怕被逮捕，便逃離日本，甚至翻越了喜馬拉雅山脈回到台灣。 之後，他在台灣繼續從事地下活動，但危險再次逼近，他只好亡命日本。
回到日本後，史明先生默默地住在池袋，繼續為台灣獨立而奮鬥。 他為了傳達自己的想法，寫書、舉辦演講會。 並且，為了讓台灣成為民主國家，竭盡所能地努力。 池袋對史明先生來說，是度過青春歲月的地方，也是他持續燃燒台灣獨立熱情的地方。
史明先生受到台灣人民的敬重。 這是因為他堅持自己的信念，一生為台灣而努力。 他的生平給予我們勇氣。
補充
史明先生在日本留學的時代，正值第二次世界大戰剛結束，日本還很貧困。 在那樣的環境下，史明先生一邊努力學習，一邊為台灣獨立而奮鬥。 史明先生在池袋的活動，並不太為人所知。 然而，走在池袋的街道上，或許可以感受到史明先生曾經在那裡。 即使在台灣成為民主國家之後，史明先生仍然持續傳達自己的想法。 他總是為台灣的未來感到擔憂。 3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 史明 史明 Shǐ Míng ㄕˇ ㄇㄧㄥˊ 台湾の独立運動家。本名は史朝琴。 台湾独立革命武装委員会 台灣獨立革命武裝委員會 Táiwān Dúlì Gémìng Wǔzhuāng Wěiyuánhuì ㄊㄞˊㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄍㄜˊ ㄇㄧㄥˋ ㄨˇ ㄓㄨㄤ ㄨㄟˇ ㄩㄢˊ ㄏㄨㄟˋ 史明が結成した台湾独立を目指す秘密組織。 池袋 池袋 Chídài ㄔˊ ㄉㄞˋ 東京都豊島区にある地名。史明が日本留学時代に活動拠点とした場所。 三民主義青年団 三民主義青年團 Sānmín Zhǔyì Qīngnián Tuán ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ ㄑㄧㄥ ㄋㄧㄢˊ ㄊㄨㄢˊ 中国国民党が組織した青年組織。史明は戦後、この組織の台湾省代表に選ばれるも、国民党の腐敗に失望し離脱。 亡命 亡命 Wángmìng ㄨㄤˊ ㄇㄧㄥˋ 政治的な理由で国外に逃れること。史明は二度日本に亡命した。 4.</description></item></channel></rss>