<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sh on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/sh/</link><description>Recent content in Sh on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 06:05:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/sh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MOCA Taipeiとは？</title><link>https://c1i.net/questions/moca-taipei/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:05:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/moca-taipei/</guid><description>1. 日本語の解説 MOCA Taipei（台北当代芸術館）は、台湾台北市にある現代美術を展示する美術館です。この美術館は、もともと1931年に日本人によって建てられた台北市立建成国民小学校の校舎を利用して、2001年に開館しました。アートスペースとして独特の雰囲気を醸し出し、国内外の現代アートを紹介する場所となっています。さまざまなイベントや展覧会が行われることで、現地の文化シーンを活性化しています。台北の市民や観光客に親しまれ、アートに触れる機会を提供する重要な文化施設です。
2. 台湾華語での解説 MOCA Taipei（台北當代藝術館）是位於台灣台北市的一個展示現代藝術的美術館。這座美術館原本是由日本人於1931年建造的台北市立建成國民小學的校舍，並於2001年作為當代藝術館開放使用。作為一個藝術空間，它獨特的氛圍使其成為展示國內外現代藝術的重要場地。透過舉辦各種活動和展覽，它為本地的文化現場注入活力，是一個讓台北市民和觀光客可以親近藝術的重要文化設施。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 現代美術館 當代藝術館 dāng dài yì shù guǎn ㄉㄤ ㄉㄞˋ ㄧˋ ㄕㄨˋ ㄍㄨㄢˇ 現代の美術作品を扱う博物館 台北市 台北市 Táiběi Shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都で、中西部に位置する市 展覧会 展覽會 zhǎnlǎn huì ㄓㄢˇ ㄌㄢˇ ㄏㄨㄟˋ 展覧を目的とした会合やイベント 文化施設 文化設施 wénhuà shèshī ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄕㄜˋ ㄕ 文化活動を行うための設備や場所 市民 市民 shìmín ㄕˋ ㄇㄧㄣˊ 市に住んでいる人々 4. 関連年表 1931年：台北市立建成国民小学校設立（台北市立建成國民小學設立） 2001年：MOCA Taipei開館（台北當代藝術館開館） 5. 参考リンク 日本語: MOCA Taipei公式サイト（英語） 台湾華語: 台北當代藝術館官網（中文版） 6.</description></item><item><title>台湾には蛇料理があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-snake-cuisine/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-snake-cuisine/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、蛇料理が伝統的な食文化の一部です。特に、寒い季節になるとこの料理が話題になります。蛇スープや蛇酒は台湾で人気があります。蛇には薬膳の効果があると言われ、健康に良いと考えられています。かつては夜市などでも提供されていましたが、最近では法律や動物愛護の観点から、提供する店舗が限られています。蛇の肉はタンパク質が豊富で、薬草と煮込むことが多いです。観光客にも一部の店舗で提供されていますが、食材としての使用には注意が必要です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，蛇料理是傳統飲食文化的一部分。特別是在寒冷的季節，這道料理受到矚目。蛇湯及蛇酒在台灣很受歡迎。據說，蛇有藥膳的效果，被認為對健康有益。過去夜市也會提供，但隨著法律及動物保護的觀點，現在提供的店家受到限制。蛇肉富含蛋白質，通常以藥草一起煮。對於一些觀光客，某些店家仍提供，但對於食材的使用須特別注意。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蛇料理 蛇料理 shé liàolǐ ㄕㄜˊ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 蛇料理 夜市 夜市 yèshì 一ㄝˋ ㄕˋ 夜市 蛇酒 蛇酒 shé jiǔ ㄕㄜˊ ㄐ一ㄡˇ 蛇を使った酒 薬膳 藥膳 yào shàn 一ㄠˋ ㄕㄢˋ 漢方料理 動物愛護 動物保護 dòngwù bǎohù ㄉㄨㄥˋ ㄨˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 動物の保護 4. 関連年表 1949年：国共内戦後、多くの中国本土からの移民が台湾に渡り、様々な食文化が融合。
1949年：國共內戰後，許多來自中國大陸的移民移居臺灣，形成融合的飲食文化。 1994年：台湾で初めて動物保護法が制定され、蛇の飼育や取引に規制がかかる。
1994年：臺灣首次制定動物保護法，對蛇的飼養及交易加以限制。 2004年：さらに動物保護法が強化され、特定の蛇種の提供が禁止される。
2004年：動物保護法更趨嚴格，禁止提供特定蛇類。 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の食文化 台湾華語リンク: 台灣的飲食文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の蛇料理について、日本語と台湾華語で簡単に解説。蛇料理の歴史や現状、文化的背景を紹介します。
keywords: 台湾, 蛇料理, 食文化, 動物保護, 夜市</description></item><item><title>台湾の温泉は水着着用なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の多くの温泉では、水着を着用することが一般的です。これにはいくつかの理由があります。まず、台湾では公共の場での服装が日本と比べて保守的な傾向があります。なので、水着を着用することで他人に不快感を与えないようにしているのです。また、混浴施設では男女ともに安心して利用できるよう、水着の着用が義務付けられていることもあります。もちろん、個別の入浴施設や個室の温泉では水着は必要ない場合もありますが、多くの温泉施設では水着着用が求められています。
2. 台湾華語での解説 在臺灣的許多溫泉中，穿泳衣是很普遍的現象。有幾個原因導致這樣的情況。首先，相較於日本，臺灣的公共場所著裝較為保守，因此穿泳衣可以避免給他人帶來不適。此外，混合池常要求穿泳衣，以便男女可以放心使用當地設施。當然，私人浴池或獨立房間的溫泉可能不需要穿泳衣，但多數溫泉設施會要求穿泳衣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 温泉 溫泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 地熱で暖まった湧水 水着 泳裝 yǒngzhuāng ㄩㄥˇ ㄓㄨㄤ 水泳時に着用する服装 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ みんなが使うための施設 男性女性 男性女性 nánxìng nǚxìng ㄋㄢˊ ㄒㄧㄥˋ ㄋㄩˇ ㄒㄧㄥˋ 男女 施設 設施 shèshī ㄕㄜˋ ㄕ 何かを行うために設けた設備 4. 関連年表 1895年：日本統治時代、台湾に初めての温泉開発が始まる。
1895年：日本統治時期，臺灣首次開始溫泉開發。
1945年：日本の敗戦で台湾が中華民国に返還されるも、温泉文化は存続。
1945年：日本戰敗後臺灣歸還中華民國，但溫泉文化繼續存在。
2000年代：台湾の温泉観光地が国際的に注目を集め始める。
2000年代：臺灣的溫泉旅遊地開始受到國際關注。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾観光局 - 温泉 台湾華語リンク：觀光局 - 臺灣溫泉 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の温泉事情を解説。水着着用の理由や習慣、歴史的背景について学ぶ。
keywords: 台湾, 温泉, 水着, 観光, 歴史</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
5. 参考リンク 日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
2. 台湾華語での解説 台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 4. 関連年表 1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item></channel></rss>