<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%AD%B4%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%AD%B4%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 【4. 関連年表】
1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 【5. 参考リンク】
日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 【4. 関連年表】
1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 【5. 参考リンク】
日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item></channel></rss>