<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>屏東 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%B1%8F%E6%9D%B1/</link><description>Recent content in 屏東 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 17:01:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%B1%8F%E6%9D%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>屏東の池上一郎博士文庫とは？アジア最南端の日本語図書館？</title><link>https://c1i.net/questions/pingtung-ikeue-library/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:53:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/pingtung-ikeue-library/</guid><description>description: 屏東の池上一郎博士文庫は、アジア最南端の日本語図書館で、日本文化に興味を持つ人々に貴重なリソースを提供しています。
keywords: 屏東, 池上一郎, 日本語図書館, 文化交流, アジア最南端
tags: 屏東, 池上一郎博士文庫, 日本語図書館
categories: 台湾文化, 日本文化
slug: pingtung-ikeue-library
draft: False
1. 日本語の解説 池上一郎博士文庫は、台湾の屏東市にある日本語図書館です。この図書館はアジアで最も南に位置する日本語図書館として知られています。日本語を学びたい人や、日本文化に興味を持つ人にとって、とても重要な場所です。文化交流や異文化理解を深めるために、こうした図書館は大変役立ちます。
池上一郎博士は日本人で、彼の名を冠したこの図書館は、彼の努力によって設立されました。彼は台湾における言語学習と文化交流の橋渡し役として重要な役割を果たしました。この図書館の設立は、台湾と日本の親密な文化的なつながりを象徴しています。そして、ここには多くの日本語の書物、雑誌、資料があります。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるのでしょうか？それは、異なる言語や文化を学ぶことで、人々が互いの歴史や背景を理解し、尊重し合えるからです。池上一郎博士文庫の存在は、台湾と日本の歴史的関係が継続していることを反映しており、現代における文化交流の重要な一例です。
2. 台湾華語での解説 池上一郎博士文庫是位於台灣屏東市的日文圖書館。這座圖書館被譽為亞洲最南邊的日文圖書館。對於想學日語或對日本文化感興趣的人來說，這是一個非常重要的場所。為了加深文化交流和跨文化理解，這樣的圖書館非常有用。
池上一郎博士是一位日本人，他的名字被冠名在這座圖書館上，而這座圖書館正是由他努力創立的。他在台灣語言學習和文化交流中扮演了重要的橋樑角色。這座圖書館的建立象徵著台灣和日本之間緊密的文化連結。這裡擁有大量的日文書籍、雜誌和資料。
為什麼學習這個主題很重要呢？因為學習不同的語言和文化，可以讓人們理解和尊重彼此的歷史和背景。池上一郎博士文庫的存在，反映了台灣和日本的歷史關係仍在持續，並是一個現代文化交流的重要例證。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語図書館 日文圖書館 Rìwén túshūguǎn ㄖˋ ㄨㄣˊ ㄊㄨˊ ㄕㄨ ㄍㄨㄢˇ 日本語の書籍を集めた図書館 文化交流 文化交流 Wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化間の相互理解を深める活動 言語学習 語言學習 Yǔyán xuéxí ㄩˇ ㄧㄢˊ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧˊ 新しい言語を学ぶこと 屏東市 屏東市 Píngdōng shì ㄆㄧㄥˊ ㄉㄨㄥ ㄕˋ 台湾南部の都市 池上一郎 池上一郎 Chíshàng Yīláng ㄔˊ ㄕㄤˋ ㄧ ㄌㄤˊ この図書館の名の由来となった人物 4.</description></item></channel></rss>