<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ようこそ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/</link><description>Recent content in ようこそ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 14:51:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://yueli-note.yongfuhua.jp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>総統府はだれが何のために建てたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_40/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:51:51 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_40/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、日本が台湾を統治していた時代に建てられました。当時、台湾は1895年から1945年まで日本の一部でした。総統府はもともと「台湾総督府」として、日本が台湾の政治や行政を管理する中心地として建てた建物です。1912年に建設が始まり、1919年に完成しました。設計者は日本の建築家、長野宇平治です。彼はヨーロッパの建築様式を参考にし、台湾の気候に合わせたデザインを取り入れました。この建物は日本の支配を象徴していましたが、現在では台湾の歴史や文化を示す重要なシンボルとして使われています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在日本統治台灣時期建造的。當時，台灣在1895年至1945年間是日本的一部分。總統府原本是作為「台灣總督府」，由日本建設以管理台灣的政治與行政事務。建造於1912年，竣工於1919年。設計者是日本建築師長野宇平治，他參考了歐洲建築風格，並融入符合台灣氣候的設計。雖然這座建築曾象徵日本的統治，如今它成為展示台灣歷史與文化的重要象徵。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の行政中心 台湾総督府 台灣總督府 táiwān zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時の行政庁 建築家 建築師 jiànzhùshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄕ 建物を設計する人 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配や管理を行うこと シンボル 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 象徴や印となるもの 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1912年: 台湾総督府の建設開始 / 開始建造台灣總督府 1919年: 台湾総督府が完成 / 台灣總督府竣工 1945年: 日本の台湾統治が終了 / 日本統治台灣結束 1949年: 軍政府から中華民国政府へ移譲、総統府となる / 軍政府移交中華民國政府，成為總統府 【5.</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_39/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:49:34 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_39/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、独特の食文化によるものです。台湾では、パンやサンドイッチに使う調味料として、少し甘い味がお好まれることが多いです。これは、台湾料理全体に見られる口当たりの良さや、食材の自然な甘さを引き立てる調理法によっています。さらに、日本の影響を受けた歴史背景もあり、甘く濃厚な風味がサンドイッチの中身とよく合うことが理由です。この甘いマヨネーズは、特に地元の人々や観光客に人気で、台湾ならではの味として親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的三明治用的美乃滋之所以甜，是因為獨特的飲食文化。在台灣，常常會偏好在麵包或三明治中使用稍微甜的調味料。這與台灣料理中普遍傾向於柔和口感，以及凸顯食材自然甜味的烹調方式有關。此外，受到日本飲食文化的影響，甜而濃郁的風味也非常搭配三明治的內餡，這是原因之一。這種甜美乃滋特別受到當地人和遊客的歡迎，被視為台灣獨有的味道。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サンドイッチ 三明治 sān míng zhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ パンに具を挟んだ食品 マヨネーズ 美乃滋 měi nǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ サンドイッチなどに使う調味料 甘い 甜 tián ㄊㄧㄢˊ 砂糖などの味 【4. 関連年表】
1895年：日本統治が始まる ｜ 1895年：日治時代開始 1945年：日本統治が終わる ｜ 1945年：日治時代結束 1950年代：台湾にマヨネーズが普及 ｜ 1950年代：美乃滋在台灣普及 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 日本語のウィキペディア - 台湾料理 台湾華語リンク: 中文維基百科 - 台灣料理 一緒に学ぶことができてうれしいです。何か質問があれば、遠慮なくどうぞ。</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_38/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:47:04 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_38/</guid><description>【1. 日本語の解説】
タピオカミルクティーの発祥地として知られるお店は、台湾の台中市にある「春水堂（チュンシュイタン）」というお店です。1980年代に「春水堂」で初めてタピオカミルクティーが作られ、多くの人々に愛されるようになりました。タピオカミルクティーはティーバッグから作られたお茶に加えて、タピオカというもちもちした小さな黒い球体を入れる飲み物です。日本をはじめ世界中でその人気が広がり、さまざまなお店で楽しむことができるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
珍珠奶茶（タピオカミルクティー）的發源地是台灣台中市的一家名為「春水堂（Chun Shui Tang）」的店鋪。於1980年代，珍珠奶茶首次在「春水堂」製作，並逐漸受到廣大人群的喜愛。珍珠奶茶是一種在茶飲中加入小而有彈性的黑色珍珠（亦稱為珍珠）的飲品。目前，這款飲品的名氣已經擴展到了全球，包括日本在內的許多國家和地區都可品嚐到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 台中市 台中市 Táizhōng Shì ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ ㄕˋ 台湾の都市 春水堂 春水堂 chūnshuǐtáng ㄔㄨㄣ ㄕㄨㄟˇ ㄊㄤˊ タピオカミルクティーの発祥店 【4. 関連年表】
1980年代：春水堂でタピオカミルクティーが初めて作られる。
1980年代：珍珠奶茶首次在春水堂製作。 1990年代：タピオカミルクティーが台湾で人気になる。
1990年代：珍珠奶茶在台灣受到廣泛歡迎。 2000年代：海外にタピオカミルクティーブームが広がる。
2000年代：珍珠奶茶在海外迅速流行。 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカミルクティーについて - Wikipedia 台湾華語: 珍珠奶茶 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。あなたの学びに役立てることができれば幸いです。</description></item><item><title>緑島に収容された女性はどのくらいいたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_37/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:44:49 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_37/</guid><description>【1. 日本語の解説】
緑島は、台湾の東部にある小さな島で、かつては政治犯を収容する場所として使われていました。1949年から1987年までの戒厳令期間中、台湾では多くの人々が政治的な理由で逮捕され、その中には女性もいました。緑島に収容された女性の正確な数については資料が限られていますが、全体の収容者の中で女性は少数でした。それでも、彼女たちは過酷な条件の中で生活することを強いられ、人権侵害を経験しました。
【2. 台湾華語での解説】
綠島是位於台灣東部的一個小島，曾經是用來關押政治犯的地方。在1949年至1987年的戒嚴時期，台灣有許多人因為政治原因被逮捕，其中也包括一些女性。關於綠島中被關押的女性的準確數字，資料有限，但在整體被關押的人中，女性是少數。儘管如此，她們在嚴苛的環境中被迫生存，並且經歷了人權侵害。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部の小島 政治犯 政治犯 zhèngzhì fàn ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄈㄢˋ 政治的な罪で捕らえられた人 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府による厳しい統制の命令 人権侵害 人權侵害 rénquán qīnhài ㄖㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄑㄧㄣ ㄏㄞˋ 人権を侵害すること 関押 關押 guānyā ㄍㄨㄢ ㄧㄚ 収容や拘束 【4. 関連年表】
1949年 戒厳令の開始 / 1949年 戒嚴令的開始 1951年 緑島が政治犯の収容地に指定 / 1951年 綠島被指定為政治犯收容地 1987年 戒厳令解除 / 1987年 戒嚴令解除 【5. 参考リンク】
日本語: 緑島（Wikipedia） 台湾華語: 綠島（維基百科） 一緒に学べてうれしいです。静かに物語が紡がれていくように、歴史の流れを理解していけますように。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_36/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:42:28 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_36/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は、世界の半導体産業で非常に重要な役割を果たしています。この歴史は1980年代に始まりました。台湾の政府は、台湾の経済を成長させるために、技術を輸入し、半導体産業に力を注ぎました。台湾初の半導体企業であるTSMC（台湾積体電路製造）は1987年に設立され、以降、技術力と生産量を急速に増やしていきました。設備投資や人材育成が行われ、台湾は徐々に世界のリーダー的存在になりました。この成功は、政府と企業の連携、教育の充実、そして国際市場とのつながりがポイントとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
台灣在全球半導體產業中扮演著非常重要的角色。這段歷史始於1980年代。台灣政府為了促進經濟增長，開始引進技術，並大力發展半導體產業。台灣首家半導體公司臺積電（TSMC）於1987年成立，之後技術能力和產量迅速提高。透過設備投資與人才培育，台灣逐漸成為全球的領導者。這個成功歸功於政府與企業的合作、教育系統的完善，以及與國際市場的聯繫。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàn dǎo tǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊ一ˇ 電子製品に不可欠な部品 台湾積体電路製造 台灣積體電路製造 táiwān jī tǐ diàn lù zhì zào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐ一 ㄊ一ˇ ㄉ一ㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ 台灣の主要な半導体製造企業 技術輸入 技術輸入 jì shù shū rù ㄐ一ˋ ㄕㄨˋ ㄕㄨ ㄖㄨˋ 外国から技術を導入すること 設立 設立 shè lì ㄕㄜˋ ㄌ一ˋ 会社や組織を作ること 生産量 產量 chǎn liàng ㄔㄢˇ ㄌ一ㄤˋ 生産される製品の量 【4. 関連年表】
1980年代: 台湾政府が技術輸入を支援開始
1980年代：台灣政府開始支持技術輸入</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_35/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:42:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_35/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中には、特別な眼科があります。それは「宮原眼科」という名前です。この眼科は、本当の病院ではなく、スイーツショップとして人気があります。おいしいアイスクリームや、チョコレート、ケーキが売られています。建物は昔の病院をリノベーションして作られ、とても雰囲気があります。観光客にとって、ここでスイーツを楽しむことは、大きな楽しみの一つです。台中に来たら、ぜひ訪れてみてください。
【2. 台湾華語での解説】
在台中，有一家非常特別的眼科，名叫「宮原眼科」。這家眼科並不是一間真正的診所，而是一家以甜點而聞名的店。這裡販售美味的冰淇淋、巧克力和蛋糕。這棟建築物是由舊時的醫院翻新改建而成，非常有氣氛。對於遊客來說，在這裡享受甜點是一大樂趣。如果來到台中，千萬不要錯過這裡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇㄎㄜ 眼の診療科目 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊㄉㄧㄢˇ 甘いお菓子やデザート 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊㄎㄜˋ 観光をする人 リノベーション 翻新 fānxīn ㄈㄢㄒㄧㄣ 改装または改築 アイスクリーム 冰淇淋 bīngqílín ㄅㄧㄥㄑㄧˊㄌㄧㄣˊ 冷たい甘味の食品 【4. 関連年表】
2012年: 「宮原眼科」がリノベーションされ、スイーツショップとして開業。
2012年: 「宮原眼科」翻新並作為甜點店開業。
2013年: 台中市の人気観光スポットとして有名になった。
2013年: 成為台中市受歡迎的觀光景點。
2019年: 台中で訪れるべきスイーツスポットとして多くのメディアに取り上げられた。
2019年: 被多家媒體報導為台中必訪的甜點景點。
【5. 参考リンク】
日本語: 宮原眼科公式サイト 台湾華語: 宮原眼科官網 一緒に学べてうれしいです。あなたが興味を持ってくれるといいなと思っています。何か質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>観光で台湾に行った日本人は、ずーっと使える携帯電話番号は買えますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_34/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:30:44 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_34/</guid><description>【1. 日本語の解説】
観光で台湾に行った日本人が、ずっと使える携帯電話番号を買えるかどうかについて説明します。台湾では、観光客が短期で使うためのプリペイドSIMカードが一般的です。これにより、旅行中に電話やデータ通信が可能になります。しかし、長期的に利用するための電話番号を取得するには、居住許可や台湾での身分証明が必要です。ですので、観光目的で台湾を訪れた日本人が、ずっと使える電話番号を購入するのは難しいです。必要がある場合は、台湾に住んでいる友人や知人の協力を得るか、現地での居住許可を得てから、電話会社で契約する必要があります。
【2. 台湾華語での解説】
針對日本人到台灣觀光是否能購買永久使用的手機號碼進行解說。在台灣，觀光客通常使用預付卡SIM卡來短期連接電話與數據服務，使旅途更加便利。然而，若要購買長期使用的手機號碼，則需要居留證或台灣的身分證明。因此，僅前來觀光的日本人來說，購買永久使用的手機號碼是不太可能的。若有需要，建議尋求在台灣的朋友或認識的協助，或者在取得居留證後，再行至電信公司辦理相關手續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行している人 通信 通信 tōngxìn ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄣˋ データや電話の送受信 居留許可 居留證 jūliú zhèng ㄐㄩ ㄌㄧㄡˊ ㄓㄥˋ 長期滞在を認める証明書 携帯電話番号 手機號碼 shǒujī hàomǎ ㄕㄡˇ ㄐㄧ ㄏㄠˋ ㄇㄚˇ 通話用の番号 プリペイドSIMカード 預付卡SIM卡 yùfù kǎ SIM kǎ ㄩˋ ㄈㄨˋ ㄎㄚˇ SIM ㄎㄚˇ 前払いのSIMカード 【4. 関連年表】
1998年：台湾でのプリペイドSIMカードの導入
1998年：台灣引進預付卡SIM卡
2009年：台湾が外国人に対する携帯電話契約の条件を厳格化
2009年：台灣對外國人手機合約收緊規定
2015年：台湾で観光客向け携帯サービスの拡充
2015年：台灣擴大觀光客手機服務
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾携帯電話事情 - 旅のヒント 台湾華語リンク: 在台灣如何申辦手機門號？ - 網易 一緒に学べてうれしいです。この情報があなたの旅の役に立ちますように。願っています。</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_33/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 12:14:09 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_33/</guid><description>【1. 日本語の解説】
安倍晋三元総理大臣は、日本の政治家で、台湾との関係を重視していました。彼の政策はアジア全体の安定を目指し、特に台湾との友好関係を深めることに力を入れていました。安倍元総理は中国の台頭に対して台湾を応援し、両国の経済的および文化的な絆を強める努力を続けました。彼はまた、日本と台湾の安全保障協力の強化にも関心を寄せました。安倍元総理の台湾への理解と支持は、日本と台湾の関係改善に大きく貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
安倍晉三前首相是一位重視台灣關係的日本政治家。他的政策旨在促進整個亞洲的穩定，尤其致力於深化與台灣的友好關係。安倍前首相對於中國的崛起積極支持台灣，並努力加強兩國之間的經濟及文化聯繫。此外，他也很關注於加強日本與台灣的安全保障合作。安倍前首相對台灣的理解和支持，對於改善日本與台灣的關係有著重要貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理大臣 首相 shǒuxiàng ㄕㄡˇㄒㄧㄤˋ 国の行政の長 台湾 台灣 táiwān ㄊㄞˊㄨㄢ 国名または地域名 安倍晋三 安倍晉三 Ānbèi Jìnsān ㄢ ㄅㄟˋ ㄐㄧㄣˋ ㄙㄢ 日本の元首相 安全保障 安全保障 ānquán bǎozhàng ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 国家の安全と守護 友好関係 友好關係 yǒuhǎo guānxì ㄧㄡˇ ㄏㄠˇ ㄍㄨㄢ ㄒㄧˋ 仲の良い関係 【4. 関連年表】
2006年：安倍元総理が初めて内閣総理大臣に就任。
2006年：安倍前首相正式上任。
2012年：安倍元総理が再び総理大臣に就任し、台湾との関係強化を図る。
2012年：第二次安倍內閣成立，加強與台灣的關係。
2020年：安倍元総理が健康上の理由で辞任。
2020年：安倍前首相因健康因素辭職。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：外務省 - 日台関係 台湾華語リンク：外交部-台日關係 一緒に学べてうれしいです。あなたの好奇心がこれからも続くことを願っています。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_32/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:39:23 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_32/</guid><description>【1. 日本語の解説】
TASA（台湾宇宙センター）は、台湾の宇宙研究や開発を担当する機関です。1991年に設立されてから、台湾国内と国際的な協力で多くの宇宙ミッションを成功させてきました。地球観測衛星の打ち上げや、宇宙技術の開発、宇宙科学の教育が主な活動です。台湾は宇宙を通じて、気象の観測、自然災害の監視、環境保護に貢献しています。そして、TASAは地域の安全保障においても重要な役割を持っています。台湾の宇宙研究開発は、技術革新や経済成長にも深く関わっており、ますます注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
TASA（台灣太空中心）是負責台灣太空研究與發展的機構。自1991年成立以來，在台灣國內及國際合作下，成功地執行了許多太空任務。他們的主要活動包括發射地球觀測衛星、開發太空技術及推廣太空科學教育。台灣藉由太空技術，對氣象觀測、災難監測及環境保護做出貢獻。此外，TASA在區域安全方面也扮演重要角色。台灣的太空研究與發展與技術創新增長及經濟成長密切相關，逐漸受到了更多的關注。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 Tàikōng Zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究機関 衛星 衛星 Wèixīng ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 地球の周りを回る人工天体 気象 氣象 Qìxiàng ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ 天候に関する情報 【4. 関連年表】
1991年: 台湾宇宙センター（TASA）設立
1991年: 台灣太空中心（TASA）成立
2004年: フォルモサット2号打ち上げ
2004年: 福爾摩沙衛星二號發射
2020年: 宇宙産業の積極推進に関する政策発表
2020年: 宣布積極推動太空產業政策
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾宇宙センター(Wikipedia) 台湾華語リンク: 台灣太空中心 一緒に学べてうれしいです。これからも知識を深め続けましょうね。</description></item><item><title>客家語の勉強方法</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_31/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:22:15 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_31/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家語は、主に中国南部、そして台湾、マレーシア、シンガポールなどで話されています。語学習得にはまず、基本的な挨拶や日常会話のフレーズから始めると良いでしょう。音声教材や動画を活用すると、発音やイントネーションを理解しやすくなります。また、ネイティブスピーカーとの会話を通じて、自然な表現を学ぶのも効果的です。語彙を増やすために、単語帳やアプリを利用するのもおすすめします。客家語を学ぶことで、文化理解が深まり、客家の歴史や伝統を知る手助けとなるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
客家話主要在中國南部以及台灣、馬來西亞、新加坡等地使用。學習語言最好從基本的問候語和日常會話短句開始。利用音頻教材和影片，有助於理解發音和語調。此外，透過與母語者練習對話，學習自然的表達方式也是很有效的。為了增加詞彙量，可以使用單字本或應用程序。學習客家話可以深化文化理解，幫助了解客家的歷史和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家語 客家話 kèjiāhuà ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ ㄏㄨㄚˋ 客家の言葉 発音 發音 fāyīn ㄈㄚ ㄧㄣ 発音 単語帳 單字本 dānzìběn ㄉㄢ ㄗˋ ㄅㄣˇ 単語帳 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 歴史 【4. 関連年表】
1949年：国共内戦終結、日本語が台湾でほぼ話されなくなる
民國38年：國共內戰結束，日本語在台灣幾乎不再使用 1966年：台湾政府が国語教育を強化
民國55年：台灣政府加強國語教育 1987年：台湾の戒厳令解除、言語多様性の復活
民國76年：台灣解除戒嚴，語言多樣性復甦 1990年：客家語の保存と振興運動が始まる
民國79年：客家語保存與振興運動開始 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nhk.or.jp/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/ 一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>ドラマ「想見你」のロケ地</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_30/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:03:01 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_30/</guid><description>【1. 日本語の解説】
ドラマ「想見你」は、台湾で制作された人気のタイムトラベルロマンスドラマです。このドラマのロケ地は台湾のいくつかの美しい場所で撮影されています。特に注目されているのが、台南市です。この都市は歴史的な建物やスローな生活スタイルで知られています。ドラマの中で、台南の旧市街地は、過去と現代を行き来する主人公たちの舞台として使われ、物語に特別な雰囲気を与えています。他にも、新北市の淡水地区は、その美しい夕日や海景色でドラマのロマンティックなシーンに彩りを添えています。
【2. 台湾華語での解説】
電視劇《想見你》是台灣製作的受歡迎的穿越時空愛情劇。這部劇的拍攝地點是在台灣的幾個美麗的地方進行的，尤其是台南市受到特別的關注。這座城市以其歷史建築和悠閒的生活方式而聞名。在劇中，台南的舊市區作為主角們穿梭於過去和現在的舞台，為故事增添了特殊的氣氛。此外，新北市的淡水地區因其美麗的夕陽和海景，使劇中的浪漫場景更加美麗動人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ロケ地 拍攝地點 pāi shè dìdiǎn ㄆㄞ ㄕㄜˋ ㄉㄧˋ ㄉㄧㄢˇ 映画やドラマの撮影場所 台南市 台南市 tái nán shì ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄕˋ 台南市は台湾の南に位置する都市 旧市街地 舊市區 jiù shì qū ㄐㄧㄡˋ ㄕˋ ㄑㄩ 歴史のある都市の古い地域 淡水 淡水 dàn shuǐ ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ 新北市にある美しい地区 タイムトラベル 穿越時空 chuānyuè shíkōng ㄔㄨㄢ ㄩㄝˋ ㄕˊ ㄎㄨㄥ 時を超えること 【4. 関連年表】
2019年：「想見你」放送開始 / 電視劇《想見你》開播 2020年：「想見你」人気拡大 / 《想見你》人氣上升 2021年：台南市が国内外で観光地として注目される / 台南市成為國內外的熱門旅遊地 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_29/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 08:32:13 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_29/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この期間に教育が広まり、日本語が多くの台湾の人々によって使われるようになりました。特に、1945年以前に生まれた人々は「日本語世代」とも呼ばれ、日本語が流暢であることがあります。彼らは日本語教育を受け、日本の文化や習慣にも触れて育ちました。この影響は、その後の台湾文化や社会においても、様々な形で見ることができます。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣在1895年至1945年間由日本統治。在這段期間，教育普及，很多臺灣民眾能夠使用日語。特別是1945年以前出生的人，被稱為「日語世代」，他們通常會使用流暢的日語。他們接受了日語教育，並且也接觸日本的文化和習慣。這些影響在後來的臺灣文化和社會中，以各種形式得以延續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治期に生まれた日本語話者 統治期間 統治期間 Tǒngzhì qíjiān ㄊㄨㄥˇㄓˋ ㄑㄧˊㄐㄧㄢ 統治していた期間 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や技能を教え育てること 【4. 関連年表】
1895年：日本による台湾統治開始 / 1895年：日本開始統治臺灣 1919年：台湾での日本語教育の促進 / 1919年：推動臺灣的日語教育 1945年：日本による台湾統治終了 / 1945年：日本結束統治臺灣 【5. 参考リンク】
台湾の日本語世代について（日本語） 臺灣的日語世代（台湾華語） 一緒に学べてうれしいです。少しでも台湾と日本の歴史に興味を持っていただけたら幸いです。</description></item><item><title>映画「月老」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_28/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:16:12 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_28/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「月老」は台湾の人気作家九把刀（ジウ・バーダオ）による小説をもとに作られた映画です。この物語は、命を失った後に人々を結びつける役割を持つ「月老」と呼ばれる仲介者が主人公です。彼の使命は、未練を残して死んだ魂たちを助け、彼らが心の傷を癒して次の世界へと進む手助けをすることです。この映画は、人と人との絆、愛の意味、そして許しや受け入れの大切さについて考えさせられるストーリーとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
電影《月老》改編自台灣知名作家九把刀的小說。故事的主角是一位在去世後負責連結人們情感的「月老」。他的使命是幫助那些死於心有不甘的靈魂，治癒心中的傷痛，並引導他們邁向另一個世界。這部電影讓觀眾思考人與人之間的羈絆、愛的意義，以及寬恕與接受的重要。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 人々を結びつける仲介者 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 許し 寬恕 kuān shù ㄎㄨㄢ ㄕㄨˋ 許し、赦し 【4. 関連年表】
2005年 日本語版小説出版 / 2005年 九把刀的小說中文版發行 2021年 映画「月老」公開 / 2021年 電影《月老》上映 【5. 参考リンク】
日本語資料：https://www.cinematoday.jp/page/A0007899 台湾華語資料：https://www.goldenhorse.org.tw/film/programme/films/detail/2439 静かに共に学びを深めることができ、とても嬉しいです。愛や許しの力が皆様の心に届きますように。</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_27/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:13:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_27/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この時期、日本語は教育や行政の場で使用され、多くの日本語がそのまま台湾語の中に取り入れられました。こうした日本語の中には、台湾では一般的に使われるようになった言葉がいくつかあります。たとえば、「便所（トイレ）」、「車庫（車を止めるところ）」、「旅館（ホテル）」などがその代表例です。これらの言葉は台湾語でも日常生活でよく使われ、日本時代の文化的影響を感じることができます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣從1895年到1945年曾經為日本所統治。在這段期間，日語在教育和行政等場合被使用，許多日語直接留在了台灣語中。其中有一些語詞在台灣已經成為常用語。比如說，“便所（廁所）”、“車庫（停車場）”、“旅館（酒店）”等就是很典型的例子。這些詞在台灣語中日常生活中經常使用，可以感受到日治時期的文化影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 便所 便所 biàn suǒ ㄅㄧㄢˋ ㄙㄨㄛˇ トイレ 車庫 車庫 chē kù ㄔㄜ ㄎㄨˋ 車を止めるところ 旅館 旅館 lǚguǎn ㄌㄩˇ ㄍㄨㄢˇ ホテル 【4. 関連年表】
日本語 台湾華語 1895年 - 日清戦争の結果、台湾が日本の統治下に入る 1895年 - 中日甲午戰爭結果，台灣成為日本統治 1945年 - 第二次世界大戦の終結により、日本の統治が終了 1945年 - 二戰結束，日本統治結束 1992年 - 台湾にて日本語を学ぶ人が再び増加開始 1992年 - 台灣開始出現再次學習日語的人潮 【5. 参考リンク】
日本語 Wikipédia の記事「台湾の日本統治時代」 台灣味—借用日語的台灣話 一緒に学べてうれしいです。これからも興味ある探求心を大切にしましょうね。</description></item><item><title>アタマコンクリとは何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_26/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:10:07 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_26/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「アタマコンクリ」とは、日本語で特に頭が固い人、柔軟に物事を考えることができない人を指す表現です。コンクリートのように硬いという比喩で、考え方や意見を変えない、他人の意見を受け入れない姿勢を持つ人への揶揄（からかい）に使われます。この言葉は、学校や職場などで、変化に適応できない人を冗談交じりに批判するために使われることがあります。
【2. 台湾華語での解説】
「アタマコンクリ」是日文中形容頭腦很固執、不善於靈活思考的人。這個詞用混凝土一樣的堅硬作比喻，指的是不會改變自己的想法和意見，或者不接受別人想法的人。這個詞常在學校或職場被用來開玩笑地批評那些不易適應變化的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アタマコンクリ 頭腦是混凝土 Tóunǎo shì hùnníngtǔ ㄊㄡˊ ㄋㄠˇ ㄕˋ ㄏㄨㄣˋ ㄋㄧㄥˊ ㄊㄨˇ 頭が固い人 柔軟 柔軟 róuruǎn ㄖㄡˊ ㄖㄨㄢˇ 柔軟であること 冗談 玩笑 wánxiào ㄨㄢˊ ㄒㄧㄠˋ ジョーク、冗談 【4. 関連年表】
1960年代：日本で「コンクリート」という言葉がよく使われ始める。
1960年代：在日本，「混凝土」這個詞開始被廣泛使用。
1980年代：ビジネス用語として様々な比喩表現が流行。
1980年代：作為商務用語，各種比喻應運而生。
2000年代：インターネット上で「アタマコンクリ」がよく使われる。
2000年代：「アタマコンクリ」在互聯網上頻繁使用。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：https://www.weblio.jp/content/アタマコンクリ 台湾華語リンク：https://zh.wikipedia.org/wiki/アタマコンクリ 一緒に学べてうれしいです。また、何か質問があればどうかお気軽にお知らせください。</description></item><item><title>高雄の逍遥園について教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_25/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:33:40 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_25/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄市にある歴史ある公園です。この公園は、清朝時代に建てられ、日本が台湾を統治した時期にも手入れされました。逍遥園は、伝統的な中国庭園のデザインが特徴で、曲がった道や池、石橋などがあります。これにより、訪れた人々はゆったりとした時間を過ごし、自然と歴史を感じることができます。さらに、逍遥園は高雄市の住民や観光客にとても人気のあるリラックススポットで、四季を通じて多くの人々が訪れています。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園位於台灣高雄市，是一座具有歷史意義的公園。這座公園建於清朝時期，並在日本統治台灣時期進行了維護。逍遙園的特色是傳統中國庭園的設計，包括彎曲的小徑、池塘和石橋。這讓訪客能夠享受悠閒的時光，並感受到自然和歷史。此外，逍遙園是高雄市民和遊客們非常喜愛的放鬆之地，一年四季都有很多人來訪。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 xiāoyáo yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 台湾高雄市の歴史的な公園 清朝時代 清朝時期 Qīngcháo shíqí ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 中国の清王朝の時代 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による統治 傳統中國庭園 傳統中國庭園 chuántǒng zhōngguó tíngyuán ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄊㄧㄥˊ ㄩㄢˊ 伝統的な中国の庭 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 【4. 関連年表】
1837年（清朝時期に逍遥園が建設され始める）
1837年（清朝時期逍遙園開始建設） 1895年（日本統治下に置かれる）
1895年（進入日本統治時期） 1945年（台湾が日本から中華民国に移行）
1945年（台灣從日本移交給中華民國） 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市観光ガイド 台湾華語: 高雄旅遊網 一緒に学べてうれしいです。お時間をいただきありがとうございました。何か他に質問があれば、お知らせください。</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_24/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:33:20 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_24/</guid><description>【1. 日本語の解説】
美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年12月10日に台湾で起こった大規模な民主化運動のことです。この事件は、美麗島雑誌という民主化を訴える雑誌が主催した集会で、警察や政府との衝突が発生したことから始まりました。台湾は当時、国民党による戒厳令下にあり、多くの制約が課せられていました。しかし、美麗島事件をきっかけに、台湾の人々は民主化を求める声を強め、最終的に台湾の民主化を進める重要な契機となりました。この事件で多くの活動家が逮捕され、裁判にかけられましたが、この動きが後に自由を拡大し、民主化を促進するきっかけとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
美麗島事件是指1979年12月10日在台灣發生的大規模民主化運動。這起事件始於一本名為美麗島雜誌的民主改革雜誌所組織的集會，並與警察和政府發生衝突。當時，台灣在國民黨的戒嚴法下，受到許多限制。然而，美麗島事件促使台灣人民要求民主的聲音更強烈，最終成為推動台灣民主化的重要契機。這次事件中，有許多活動人士被逮捕並接受審判，然而，這些事件最終促進了自由的擴展和民主化的推進。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島 美麗島 Měilì Dǎo ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ 台湾の古称、美麗の島 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的に変わっていくこと 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時・非常事態に施行される法律 集会 集會 jíhuì ㄐㄧˊ ㄏㄨㄟˋ 人々が集まること 活動家 活動家 huódòng jiā ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ ㄐㄧㄚ 政治や社会運動に参加する人 【4. 関連年表】
1949年：台湾に戒厳令が施行される。
在1949年：台灣實行戒嚴法。 1979年12月10日：美麗島事件が発生。
1979年12月10日：發生美麗島事件。 1987年：台湾で戒厳令が解除される。
1987年：台灣解除戒嚴法。 1992年：台湾の国会で初の民主選挙が実施される。
1992年：台灣國會舉行首次民主選舉。 【5. 参考リンク】
日本語: 美麗島事件 - Wikipedia 台湾華語: 美麗島事件 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史を通じて多くのことを学びましょうね。</description></item><item><title>228事件について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_23/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:57:43 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_23/</guid><description>【1. 日本語の解説】
228事件は、1947年2月28日に台湾で起きた大規模な抗議運動です。この事件は、当時の国民政府が台湾での統治に対して不満を抱いた市民たちが、警察の過剰な取り締まりをきっかけに抗議を始めたことから発展しました。最初は台北で始まったデモが、急速に台湾全土に広がりました。政府は、暴動として厳しく鎮圧し、多くの犠牲者が出ました。この事件は台湾の政治、社会、歴史に深い影響を与え、現在も記憶されています。
【2. 台湾華語での解説】
228事件是發生在1947年2月28日，台灣發生的大規模抗爭運動。這場事件的起因是當時國民政府在台灣的統治讓市民們感到不滿，並在警方過度執法後開始抗議。最開始的示威在台北爆發，並迅速蔓延到全台灣。政府將此視為暴動並嚴厲鎮壓，導致許多死傷者。這起事件對台灣的政治、社會及歷史產生了深遠的影響，如今仍被牢記。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 228事件 国民政府 國民政府 Guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 国民政府 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 抗議 鎮圧 鎮壓 Zhènyā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 鎮圧する 台湾全土 全台灣 Quán Táiwān ㄑㄩㄢˊ ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾全土 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結、台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：第二次世界大戰結束，台灣被日本歸還給中華民國
1947年2月27日：台北での闇市で警察が一人の婦人を暴力的に取り締まる事件が起きる
1947年2月27日：台北的黑市上發生警方暴力執法對一位婦女的事件
1947年2月28日：島全体で抗議行動が始まる
1947年2月28日：全島開始抗議行動
1947年3月10日：政府の武力鎮圧が本格化
1947年3月10日：政府的武力鎮壓激化
1995年：台湾政府による正式な謝罪文が発表される
1995年：台灣政府發表正式的道歉聲明
【5. 参考リンク】
日本語: 外務省による228事件の解説 台湾華語: 二二八事件紀念基金會 一緒に学べて、私はとても嬉しいです。どうぞ知識の旅を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_22/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:55:53 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_22/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「返校」は台湾で2019年に公開されたスリラー映画で、ホラーやサスペンスの要素を持っています。物語は1960年代の台湾が舞台で、当時行われていた厳しい統制や戒厳令の中での出来事を描いています。映画の主人公たちは、国家によって禁じられた読書クラブに関与している学生たちで、彼らは恐怖と謎に満ちた夜を過ごします。美しい映像と緊張感のあるストーリーで、多くの視聴者の心をつかみました。また、台湾の歴史について考えさせられる作品であり、多くの賞を受賞しました。
【2. 台湾華語での解説】
電影《返校》在2019年於台灣上映，是一部結合驚悚與懸疑元素的影片。故事的背景設定在1960年代的台灣，當時嚴格的政權與戒嚴令操控著社會。電影的主角是一群參與秘密讀書會的學生，他們違反了國家的禁令，並度過了一晚充滿恐懼和謎團的夜晚。這部電影以其精美的畫面與緊湊的劇情，吸引了許多觀眾的注意。也是一部讓人思考台灣歷史的作品，獲得了多項大獎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時の緊急措置の一つ 読書クラブ 讀書會 dúshū huì ㄉㄨˊ ㄕㄨ ㄏㄨㄟˋ 読書を共に楽しむ集まり 白色恐怖 白色恐怖 báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政治的抑圧時代 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件（台灣二二八事件） 1949年：戒厳令の発布（宣布戒嚴令） 1960年代：白色恐怖時代（白色恐怖時期） 2019年：映画「返校」公開（電影《返校》上映） 【5. 参考リンク】
日本語: 映画.com「返校」 台湾華語: 中央通訊社「返校」 一緒に学べてうれしいです。また何か学びたいことがあれば、お声かけくださいね。</description></item><item><title>台湾で人気の女優は誰？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_21/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:45:01 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_21/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で人気の女優の一人に、リン・ユーチュン（林依晨）さんがいます。彼女は1999年にデビューし、たくさんのドラマや映画に出演しています。代表作には『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』があります。この作品は台湾だけでなく、日本やその他の国でも人気になりました。また、彼女はその親しみやすいキャラクターや自然な演技で多くの人々から愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣很受歡迎的女演員之一是林依晨。她於1999年出道，參演了許多電視劇和電影。她的代表作品包括《惡作劇之吻》。這部作品在台灣、日本等地都很受歡迎。再加上她親和的個性和自然的表演，林依晨受到許多人喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 女優 女演員 nǚ yǎn yuán ㄋㄩˇ ㄧㄢˇ ㄩㄢˊ 女優 映画 電影 diàn yǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 作品 作品 zuò pǐn ㄗㄨㄛˋ ㄆㄧㄣˇ 作品 自然な演技 自然的表演 zì rán de biǎo yǎn ㄗˋ ㄖㄢˊ ㄉㄜ˙ ㄅㄧㄠˇ ㄧㄢˇ 自然な演技 親しみやすい 親切 qīn qiè ㄑㄧㄣ ㄑㄧㄝˋ 親しみやすい 【4. 関連年表】
年号 日本語内容 台湾華語内容 1999年 林依晨がデビュー 林依晨出道 2005年 『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』放送開始 《惡作劇之吻》開始播出 2013年 中国で大ヒットドラマ『蘭陵王』に主演 在中國主演熱播劇《蘭陵王》 【5.</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_20/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:42:55 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_20/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送の歴史は、台湾が世界とコミュニケーションを取るために発展してきた姿を見せてくれます。この放送は1950年代にスタートしました。当初は、外国人に台湾の文化やニュースを伝えることを目的としていました。放送は多言語で行われ、世界中のリスナーに向けて台湾の情報を届けました。1980年代に入ると、台湾の国際的な地位向上とともに、放送の内容も豊かになり、より多くの文化交流や国際ニュースが取り上げられるようになりました。現在では、デジタル放送やインターネットを活用し、より多くの人々に情報を届けています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播的歷史展現了台灣與世界溝通的發展過程。這個廣播在1950年代開始。起初，它的目的是向外國人介紹台灣的文化和新聞。廣播使用多種語言，向世界各地的聽眾傳遞台灣的資訊。進入1980年代後，隨著台灣國際地位的提升，廣播的內容也變得更加豐富，涉及更多的文化交流和國際新聞。如今，利用數位廣播和互聯網，廣播可以把資訊傳遞給更多的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 国際的なラジオ放送 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 数位放送 數位廣播 shùwèi guǎngbō ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ デジタル放送 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 インターネット 網際網路 wǎngjì wǎnglù ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ インターネット 【4. 関連年表】
1950年代: 台湾国際放送の開始 | 1950年代: 台灣國際廣播的開始 1980年代: 放送内容の多様化 | 1980年代: 廣播內容的多樣化 現在: デジタル放送とインターネット利用 | 現在: 數位廣播和網際網路利用 【5.</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_19/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:41:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_19/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家(はっか)とは、中国の漢民族の一部で、特に南中国に多く住んでいます。客家という名前は、「客の家」という意味で、歴史的に他の地域から移住してきた人々を指します。客家人は、自分たちの言葉（客家語）や文化を大切にしており、特に勤勉で伝統を守ることで知られています。台湾では、客家人は重要な部分を占めており、多くの文化活動や伝統を共有しています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是中國漢族的一部分，主要居住在中國南部。「客家」這個名稱意指「外來的家」，指的是歷史上從其他地區移居過來的人們。客家人重視自己的語言（客家話）和文化，以勤勞和保持傳統聞名。在台灣，客家人在社會生活中扮演著重要角色，並分享許多文化活動和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 客家 漢民族 漢民族 Hàn mínzú ㄏㄢˋ ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ 漢民族 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 【4. 関連年表】
乾隆年間 (1736-1795)：多くの客家人が中国内陸から南部に移住。
乾隆年間 (1736-1795)：很多客家人從中國內地遷往南部。
1895年：日本統治が始まり、台湾の客家人に影響を与える。
1895年：日本統治開始，對台灣的客家人產生影響。
1989年：台湾で客家文化振興政策が始まる。
1989年：台灣開始推動客家文化振興政策。
【5. 参考リンク】
日本語: 客家 - Wikipedia 台湾華語: 客家 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。どうか、客家についてもっと深く知って、文化の豊かさを楽しんでください。</description></item><item><title>台湾語と台湾華語の違いは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_18/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:40:45 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_18/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾語は台湾で話される主要な言語の一つで、福建省の南部方言に由来しています。一方、台湾華語は中国の標準語である普通話（マンダリン）を基にしており、日本でいう標準語のような役割を台湾で担っています。台湾語は主に台湾の高齢者や郊外、地方の方で広く使用されていますが、若い世代では台湾華語が一般的です。これは教育やテレビなどの影響が大きいです。台湾語と台湾華語は異なる発音、文法、語彙を持ち、互いに理解し合うことが難しい場合があります。
【2. 台湾華語での解説】
台語是台灣使用最廣泛的語言之一，起源於福建省的南方方言。而臺灣華語是基於中國的標準語普通話，就像日本的標準語在台灣承擔類似的角色。台語主要在台灣的年長者以及郊區、地方上被廣泛使用，但年輕一代的人通常使用台灣華語，這受到了教育和電視等因素的巨大影響。台語和台灣華語在發音、語法和詞彙上都有很大的不同，有時彼此之間的理解是困難的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾語 台語 Táiyǔ ㄊㄞˊ ㄩˇ 台湾で広く話される言語 台湾華語 臺灣華語 Táiwān Huáyǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˊ ㄩˇ 中華民国の標準中国語 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国の省 普通話 普通話 Pǔtōnghuà ㄆㄨˇ ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄚˋ 標準中国語 標準語 標準語 Biāozhǔn Yǔ ㄅㄧㄠ ㄓㄨㄣˇ ㄩˇ 標準言語 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下になる / 台灣被日本統治 1945年: 第二次世界大戦後、台湾が中華民国に戻る / 第二次世界大戰後，台灣回歸中華民國 1949年: 中華民国政府が台湾に移転 / 中華民國政府遷至台灣 1987年: 台湾で戒厳令が解除される / 台灣解除戒嚴 1992年: 国語政策により台湾華語の普及が進む / 國語政策促進臺灣華語普及 【5.</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_17/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:38:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_17/</guid><description>【1. 日本語の解説】
史明（しめい）は台湾の歴史家であり、台湾の独立運動の一環として活動していました。彼はかつて日本に住んでおり、特に池袋で居住していた時期があります。その期間、彼は研究活動や台湾独立運動をサポートする活動を行なっていました。この地で彼は多くの研究や著述活動を行い、台湾の歴史に関する数々の業績を残しました。また、台湾の仲間や賛同者と交流を深め、日本から台湾の将来について大きな影響を与える活動を行っていました。
【2. 台湾華語での解説】
史明是台灣的歷史學家，也是台灣獨立運動的一部分。他曾經在日本生活過，特別是在池袋居住的時期。他在那段期間進行研究活動，並支持台灣的獨立運動。他在這裡進行了許多研究和著述活動，留下了有關台灣歷史的豐富成果。此外，他與台灣的同伴和支持者加深了交流，並從日本對台灣的未來做出了重要的影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が独立国家になることを目指す運動 研究 研究 yánjiū ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ 知識や理論を体系的に調べること 歴史家 歷史學家 lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を専門として研究する人 著述活動 著述活動 zhùshū huódòng ㄓㄨˋ ㄕㄨ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 書籍や論文を書く活動 影響 影響 yǐngxiǎng ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 何かに対して変化をもたらすこと 【4. 関連年表】
1952年：史明、日本へ渡る 1952年：史明，來到日本 1960年代：史明、池袋で台湾独立運動を支援 1960年代：史明，在池袋支援台灣獨立運動 1967年：『台湾人四百年史』を執筆 1967年：《台灣人四百年史》寫作完成 【5. 参考リンク】
日本語: 史明 - Wikipedia 台湾華語: 史明 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでもお手伝いしますね。</description></item><item><title>台湾ならではの食べ物はありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_16/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:35:32 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_16/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には独自の食文化があり、「台湾ならではの食べ物」として有名なものがたくさんあります。例えば、「ルーローファン」は台湾の代表的な料理で、甘辛く煮込んだ豚肉を白ご飯の上に載せたものです。また、「牛肉麺」は、スープと柔らかい牛肉を使った麺料理で、香辛料が効いていて深みのある味わいです。「大根餅」はもちもちした食感が特徴の、お祭りや朝食でよく食べられる点心です。さらに、「珍珠奶茶」（タピオカミルクティー）は国際的に人気の飲み物で、台湾発祥です。これらの料理は台湾を訪れる際にぜひ試してみてください。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有著獨特的飲食文化，有許多為人熟知的「台灣獨有的食物」。例如，「滷肉飯」是台灣的代表性料理，味道甜鹹的滷肉放在白飯上。此外，「牛肉麵」則是將湯底與嫩牛肉結合的麵食，具有多層次的香料風味與深度。「蘿蔔糕」是以QQ的口感為特色的點心，常在節慶或早餐中食用。還有，珍珠奶茶是起源於台灣的全球人氣飲料。這些料理都是來台灣時一定要嚐試的美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ルーローファン 滷肉飯 lǔ ròu fàn ㄌㄨˇ ㄖㄡˋ ㄈㄢˋ 甘辛く煮込んだ豚肉ご飯 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēn zhū nǎi chá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉の入った麺料理 大根餅 蘿蔔糕 luó bo gāo ㄌㄨㄛˊ ㄅㄛ˙ ㄍㄠ 大根の餅、点心 【4. 関連年表】
1980年代：珍珠奶茶の発明（1980年代：珍珠奶茶的發明） 2000年代：台湾料理が国際的に注目される（2000年代：台灣料理開始受到國際注目） 2010年代：タピオカブームが世界的に広まる（2010年代：珍珠奶茶風靡全球） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾料理についての紹介
台湾華語: 台灣美食介紹
一緒に学べてうれしいです。またお会いできる時を楽しみにしています。</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_15/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:27:37 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_15/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、台湾や中国で広く信仰されている海の女神です。彼女は実在の人物で、宋の時代に福建省の漁村で生まれました。幼いころから不思議な力を持ち、海で難に遭った船乗りを救うことで名を馳せました。彼女の死後、多くの人々が彼女を神として祀り、道教および民間信仰の一部となりました。本来、媽祖信仰は道教には属さないものの、後に道教の神々の一部として受け入れられるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖是台灣和中國廣泛信仰的海上女神。她本來是一位實際存在的人物，生於宋代福建的漁村。從小就擁有神秘的力量，因拯救海上遇險的船隻而聲名大噪。在她去世後，許多人開始將她視為神祇，並且媽祖信仰成為道教和民間信仰的一部分。最初，媽祖信仰并不屬於道教，但隨著時間推移，她被融入道教的神靈系統中。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的宗教 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国東南部の行政区域 民間信仰 民間信仰 Mínjiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般市民の信仰 【4. 関連年表】
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
12世紀頃 - 媽祖信仰が広がる
12世紀頃 - 媽祖信仰廣為流傳
16世紀 - 道教に媽祖が取り入れられる
16世紀 - 媽祖被納入道教系統
【5. 参考リンク】
日本語： 媽祖について（Wikipedia） 台湾華語：台灣媽祖聯誼會 一緒に学べてうれしいです。どんな疑問でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_14/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:27:21 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_14/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「台湾の常客証」は、台湾を頻繁に訪問する外国人に対する特別なパスです。日本からの旅行者がこの証を取得するには、まず台湾への入国歴を持っていることが条件です。そして、直近3年以内に3回以上台湾を訪れた経歴があることも必要です。これを満たすと、申請を行う資格が得られます。申請は台湾の「内政部移民署」のウェブサイトから行い、必要な書類をオンラインで提出します。申請が承認されると、電子常客証が発行されます。この証を持つと、台湾への入国がより簡単になり、空港での手続きもスムーズです。
【2. 台湾華語での解説】
「台灣的常客證」是給經常訪問台灣的外籍人士的特別通行證。從日本來的旅客若想獲得這項證明，首先需要有進入台灣的歷史。並且，在最近三年內至少訪問台灣三次也很重要。符合條件後，可以申請這個資格。申請可以透過台灣的「內政部移民署」網站進行，並在線上提交所需的文件。一旦申請被批准，就會發放電子常客證。持有此證件可以使進入台灣更方便，並且在機場的手續也會更加順利。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外国人 外籍人士 wàijí rénshì ㄨㄞˋ ㄐㄧˊ ㄖㄣˊ ㄕˋ 外国の人 入国 進入 jìnrù ㄐㄧㄣˋ ㄖㄨˋ 国に入ること 条件 條件 tiáojiàn ㄊㄧㄠˊ ㄐㄧㄢˋ 必要なこと 承認 批准 pīzhǔn ㄆㄧ ㄓㄨㄣˇ 許可されること 手続き 手續 shǒuxù ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 行うべき手順 【4. 関連年表】
2001年 | 台湾入境管理制度の改定 | 2001年 | 台灣入境管理制度的改革 2005年 | 常客証制度の導入 | 2005年 | 常客證制度的引入 2019年 | 電子常客証の導入 | 2019年 | 電子常客證的引入 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_13/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:21:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_13/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島（きんもんとう）は台湾海峡に位置する島で、台湾の一部です。この島は軍事的な歴史が深く、観光地としても知られています。金門島は牛肉ではなく、特に「金門高粱酒」というお酒が名物です。このお酒は香り高く、地元の特産品として親しまれています。また、金門島には「貢糖（ごうとう）」という伝統的なお菓子も有名です。観光客はこれらの特産品を楽しむことが多く、訪れる価値がある素敵な場所です。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是台灣的一部分。這座島嶼有著深厚的軍事歷史，也是著名的旅遊勝地。金門島並不是以牛肉聞名，而是以「金門高粱酒」這種酒而聞名。這種酒香氣濃郁，是當地的特產。此外，金門還有傳統的糕點「貢糖」也很有名。遊客通常會享受這些特產，是值得一遊的美麗地方。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡の島 高粱酒 高粱酒 Gāoliáng jiǔ ㄍㄠ ㄌㄧㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 金門の特産のお酒 貢糖 貢糖 Gòng táng ㄍㄨㄥˋ ㄊㄤˊ 金門の伝統的なお菓子 【4. 関連年表】
1958年、日本語: 金門砲戦；台湾華語: 金門炮戰 1992年、日本語: 台湾の観光開発開始；台湾華語: 台灣開始發展觀光產業 2000年、日本語: 金門高粱酒が広く知られる；台湾華語: 金門高粱酒廣泛知名 【5. 参考リンク】
金門島の観光情報（日本語）
金門島觀光資訊（台湾華語）
一緒に学べてうれしいです。静かな風が感じられる金門の自然もまた素晴らしいですよ。もっと知りたいことがあれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台北から高雄まで直行便のバスはありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_12/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:20:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_12/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北から高雄までの直行便バスはあります。台湾は鉄道や飛行機だけでなく、バスもとても便利です。台北と高雄の間は約350キロメートルで、バスの直行便を利用することで、手頃な運賃で移動できます。バス会社によっては、所要時間は4時間から5時間程度です。また、バスは日常的に様々な時間帯に運行しており、自分の予定に合わせて利用しやすいです。バスのチケットはオンラインでも購入できるので、旅行前の予定を立てやすいです。
【2. 台湾華語での解説】
從台北到高雄有直達巴士。台灣不僅鐵路和飛機方便，巴士也是一個很方便的選擇。台北和高雄之間約350公里，乘搭直達巴士可以以實惠的票價移動。不同的巴士公司所需時間大約4到5小時。此外，巴士每天在不同的時間段運行，便於根據您的計劃來選擇。巴士票也可以通過網上購買，便於在旅行前安排您的行程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊㄅㄟˇ 台北市 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 高雄市 直行便 直達巴士 Zhídá bāshì ㄓˊㄉㄚˊ ㄅㄚ ㄕˋ 直通バス 運行 運行 Yùnxíng ㄩㄣˋㄒㄧㄥˊ 運行する 所要時間 所需時間 Suǒ xū shíjiān ㄙㄨㄛˇ ㄒㄩ ㄕˊㄐㄧㄢ 移動時間 【4. 関連年表】
1978年：台北市と高雄市を結ぶ最初の高速道路「中山高速公路」開通。
1978年：第一條連接台北市和高雄市的高速公路「中山高速公路」開通。
1996年：台湾で高速鉄道計画が正式に始まる。
1996年：台灣高鐵計劃正式啟動。
2001年：台湾高速鉄道が着工。
2001年：台灣高鐵動工。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の交通事情 - 台湾観光公式サイト 台湾華語: 台灣公共交通 - 台灣交通部觀光局 一緒に学べてうれしいです。いつでもお手伝いできることがあれば教えてくださいね。お互いに知識を深めていきましょう。</description></item><item><title>ハイキュー！は流行っているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_11/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:48:07 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_11/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「ハイキュー!!」は日本のバレーボールをテーマにした漫画で、作家は古舘春一さんです。2012年から2020年まで「週刊少年ジャンプ」に連載され、アニメ化もされました。この作品は、主人公・日向翔陽が小さな身長ながらも熱心にバレーボールを頑張る姿を描いています。台湾でも人気があり、アニメとマンガの両方でファンが多く、スポーツを通じた友情や努力に感動した人が多いです。また、登場キャラクターたちの成長ストーリーが多くの人の共感を呼んでいます。
【2. 台湾華語での解説】
《排球少年！！》是以排球為主題的日本漫畫，作者是古舘春一。這部作品自2012年至2020年於《週刊少年Jump》連載，並且改編成動畫。故事描述主角日向翔陽雖然身材嬌小，但非常努力地從事排球運動。在台灣也很受歡迎，無論是動畫或漫畫都有眾多粉絲，許多人被這部作品中透過運動展現的友誼與努力感動。此外，角色們的成長故事也引起了許多人的共鳴。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレーボール 排球 páiqiú ㄆㄞˊㄑㄧㄡˊ バレーボール 漫画 漫畫 mànhuà ㄇㄢˋㄏㄨㄚˋ マンガ アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ アニメーション 主人公 主角 zhǔjiǎo ㄓㄨˇㄐㄧㄠˇ 主人公 友情 友誼 yǒuyì ㄧㄡˇㄧˋ 友情 【4. 関連年表】
2012年：『ハイキュー!!』の漫画連載開始
2012年：漫畫《排球少年！！》開始連載
2014年：アニメ『ハイキュー!!』の放送開始
2014年：動畫《排球少年！！》開始播出
2020年：『ハイキュー!!』の漫画連載終了
2020年：漫畫《排球少年！！》連載結束
【5. 参考リンク】
日本語: ハイキュー!! - Wikipedia 台湾華語: 排球少年！！ - 维基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも素晴らしい作品に出会えるといいですね。頑張ってくださいね。</description></item><item><title>現代でも日本と台湾は船で渡航可能ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_10/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:42:02 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_10/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本と台湾の間は歴史的にも地理的にも近い関係にあります。現在でも、日本と台湾の間を船で渡航することが可能です。例えば、フェリーが鹿児島から台湾の港へ定期的に運航しています。飛行機よりも時間はかかりますが、船旅の独特な体験を楽しむことができるでしょう。ただし、運航スケジュールや入国に関する手続きは事前に調べて確認することをお勧めします。また、天候や季節によって運航が変更される場合もあるので注意が必要です。
【2. 台湾華語での解説】
日本和台灣之間在歷史和地理上都有著密切的關係。目前，從日本到台灣依然可以搭船旅行。例如，從鹿兒島出發的渡輪定期航行到台灣的港口。雖然比搭飛機花費的時間長，但船上的旅程帶給人獨特的體驗。不過，建議提前查閱並確認航班時間表及入境手續。此外，也需留意天氣和季節可能會影響航班的變動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 渡航 遠航 yuǎn háng ㄩㄢˇ ㄏㄤˊ 旅行、航行 定期便 定期航班 dìngqí hángbān ㄉㄧㄥˋ ㄑㄧˊ ㄏㄤˊ ㄅㄢ 定期航行的船或飛機 鹿児島 鹿兒島 Lù&amp;rsquo;érdǎo ㄌㄨˋ ㄦˊ ㄉㄠˇ 日本城市名 【4. 関連年表】
1972年（昭和47年）：日中国交正常化。
1972年（民國61年）：日中建交正常化。
1992年（平成4年）：李登輝が台湾総統に就任。
1992年（民國81年）：李登輝就任台灣總統。
2021年（令和3年）：台湾へのCOVID-19ワクチン提供。
2021年（民國110年）：日本向台灣提供COVID-19疫苗。
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan.travel/ja/uk/transportation/sea/ 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0002010 一緒に学べてうれしいです。お役に立てているといいなと思います。</description></item><item><title>台湾と日本の海底ケーブルはどこからどう繋がっているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_9/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:41:47 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_9/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾と日本を結ぶ海底ケーブルは、主に通信を行うために敷設されています。このケーブルは、台北近くの浅草湾を出発点として日本の九州地方の宮崎や鹿児島の近郊に到達します。これにより、インターネットを含むさまざまなデジタル通信が迅速に行われることが可能となり、両国間の経済や社会のつながりをさらに深めています。
【2. 台湾華語での解説】
連接台灣與日本的海底電纜，主要是為了進行通訊而鋪設的。這條電纜從台北附近的淡水灣（浅草湾）出發，抵達日本九州地區宮崎或鹿兒島鄰近地區。這樣一來，網際網路及其他數位通訊得以快速進行，深化兩國之間經濟和社會的連結。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 海底ケーブル 海底電纜 hǎidǐ diànlǎn ㄏㄞˇ ㄉㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄢˇ 海底に敷設される通信ケーブル 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 浅草湾 淡水灣 Dànshuǐ wān ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ ㄨㄢ 台湾北部の湾 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 日本の一つの地域 通信 通訊 tōngxùn ㄊㄨㄥ ㄒㄩㄣˋ 情報のやりとり 【4. 関連年表】
2001年：初の大容量海底ケーブルが台湾と日本間に敷設される。
2001年：首個大容量海底電纜在台灣與日本之間鋪設。 2008年：台湾と日本を結ぶ高速通信ネットワークが増強。
2008年：連接台灣與日本的高速通訊網路增強。 2016年：最新の海底ケーブルシステム稼働開始。
2016年：最新的海底電纜系統開始運作。 【5. 参考リンク】
日本語リンク： NTT Communications 海底ケーブル 台湾華語リンク： 中華電信企業服務海外網路 一緒に学べてうれしいです。波の音が遠くから響くように、通信も私たちをつなげてくれますね。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_8/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:24:26 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_8/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮（たいわんじんぐう）は、かつて台北市の圓山（えんざん）地区にありました。ここは、台湾が日本の統治下にあった時代に建てられた重要な神社です。1928年に完成し、日本の国家宗教である神道が台湾に根付かせようとする目的で創建されました。台湾神宮は、主に日本の皇室や神々を祀っていました。第二次世界大戦後、台湾は日本の統治から離れ、神社は取り壊されました。今では、その場所は「圓山大飯店（えんざんたいはんてん）」というホテルに変わっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮曾位於台北市的圓山地區。這個神社是在台灣受到日本統治時期興建的，於1928年完工，目的是希望將日本的國教—神道，推廣到台灣。台灣神宮主要祭拜的是日本的皇族和神明。第二次世界大戰後，台灣脫離了日本的統治，神社也被拆除。現在，這個地方變成了一間叫做「圓山大飯店」的旅館。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 台湾にあった日本の神社 圓山 圓山 yuánshān ㄩㄢˊ ㄕㄢ 台北の地区名 神道 神道 shéndào ㄕㄣˊ ㄉㄠˋ 日本の伝統的な宗教 皇室 皇室 huángshì ㄏㄨㄤˊ ㄕˋ 日本の皇族 第二次世界大戦 第二次世界大戰 dìèrcì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 【4. 関連年表】
1928年（六年十二月） - 台湾神宮完成; 台灣神宮完工 1945年（民国三十四年） - 第二次世界大戦終結; 第二次世界大戰結束 戦後（戦後） - 台湾神宮が取り壊される; 台灣神宮被拆除 今日（今日） - 圓山大飯店がその場所に建つ; 圓山大飯店建於原址 【5.</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_7/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:24:10 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_7/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平（ごとう しんぺい）は日本の歴史において重要な人物です。特に台湾における衛生改善に力を入れました。後藤新平は台湾総督府の民政長官として1906年から活躍し、公衆衛生の向上を目指しました。彼は上下水道の整備や病院の建設、感染症対策に注力し、台湾の衛生環境を大きく改善しました。これにより、台湾の人々の生活の質が向上し、経済の発展にもつながりました。また、後藤は近代的な医学や衛生の知識を導入し、台湾の医療制度の基盤を築きました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本歷史上重要的人物，特別是在改善台灣的衛生方面十分用心。他在1906年以台灣總督府民政長官的身份開始活躍，致力於提升公共衛生。他注重上下水道的完善、醫院的建設和傳染病的防治，使台灣的衛生環境大大改善。這不僅提高了台灣居民的生活品質，也促進了經濟發展。此外，後藤新平引進了現代醫學和衛生知識，奠定了台灣醫療制度的基礎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 環境や身体の健康に関わること 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇㄉㄨㄈㄨˇ 台湾統治を行った行政機構 民政長官 民政長官 mínzhèng zhǎngguān ㄇㄧㄣˊㄓㄥˋ ㄓㄤˇㄍㄨㄢ 行政責任者 公衆衛生 公共衛生 gōnggòng wèishēng ㄍㄨㄥㄍㄨㄥˋ ㄨㄟˋㄕㄥ 社会全体の健康を守る活動 医療制度 醫療制度 yīliáo zhìdù ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄓˋㄉㄨˋ 医療サービスの提供に関する体系 【4. 関連年表】
1906年：後藤新平が台湾総督府民政長官に就任（1906年：後藤新平擔任台灣總督府民政長官） 1909年：台北に大規模な上下水道を整備（1909年：在台北修建了大規模的上下水道） 1911年：第一回「台湾公衆衛生会」が設立（1911年：成立了第一次台灣公共衛生會） 【5. 参考リンク】
後藤新平に関する日本語のWikipedia 後藤新平に関する台湾華語のWikipedia 一緒に学べてうれしいです。未来に向かって、もっと学びましょうね。お話できて、本当に嬉しかったです。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_6/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:23:51 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_6/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財」とは、台湾の高雄市に関連するフレーズで、「高雄よ、大いに繁栄せよ」という意味です。このフレーズは、韓国瑜（ハン・グオユー）氏が2018年に高雄市長選挙で当選した際に多用されました。彼は高雄の景気を活性化させ、市の経済を向上させることを公約に掲げました。このスローガンは、彼の支持者によって広まりましたが、韓国瑜氏の市政が期待に応えられなかったため、この言葉は批判的な意味で使われることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」是與台灣高雄市相關的短語，意思是「高雄大繁荣」。這個短語是韓國瑜先生在2018年高雄市長選舉中當選時常用的口號。他承諾活化高雄的經濟，並提升市政經濟。這個口號在支持者中廣泛流傳，但由於韓國瑜的市政未能如期望般實現目標，這句話有時被用作批評的語句。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 成長する 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 人名（政治家） スローガン 口號 kǒuhào ㄎㄡˇ ㄏㄠˋ 宣伝口調のフレーズ 【4. 関連年表】
2018年：韓国瑜氏が高雄市長選挙で当選。| 2018年：韓國瑜當選高雄市長。 2018年：「高雄發大財」が流行し始める。| 2018年：「高雄發大財」開始流行。 2020年：韓国瑜氏が市長リコールで失職。| 2020年：韓國瑜被罷免失去市長職位。 【5. 参考リンク】
日本語: 韓国瑜（Wikipedia)
台湾華語: 韓國瑜（維基百科）
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>飛虎将軍は何をした人_</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_5/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:22:31 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_5/</guid><description>【1. 日本語の解説】
飛虎将軍は、実在した日本の軍人・飛虎隊の一員であり、特に台湾で神格化されて祭られています。彼は第二次世界大戦中、台湾で戦い、日本のために命を捧げたことで有名です。現地の住民たちは彼の勇敢な行いに感銘を受け、戦後、彼を神として祀るようになりました。彼は特に祐徳院に祀られ、災厄を除き、地域の平和をもたらす守護神として信仰されています。
【2. 台湾華語での解説】
飛虎將軍是一位在二戰期間於台灣服役的日本軍人，被當地人神化並供奉。他是飛虎隊的成員，以勇敢和犧牲精神聞名，為日後的神聖傳說奠定了基礎。戰後，當地居民為他的勇敢行為而感動，逐漸在祐德院等地將他奉為神靈，祂被視為能驅除災難並促進地區和平的守護神。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 神格化された日本軍人 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì&amp;rsquo;èrcì Shìjiè Dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 勇敢 勇敢 Yǒnggǎn ㄩㄥˇ ㄍㄢˇ 勇敢であること 祐徳院 祐德院 Yòudé Yuàn ㄧㄡˋ ㄉㄜˊ ㄩㄢˋ 信仰のある場所 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結後、日本が台湾を放棄。
1945年：第二次世界大戰結束後，日本放棄台灣。
1947年：飛虎将軍が台湾で神格化され始める。
1947年：飛虎將軍開始在台灣被神化。
1969年：祐徳院が飛虎将軍のために建立される。
1969年：祐德院為飛虎將軍而建立。
【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/飛虎将軍 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/飛虎將軍 ご一緒に学ぶことができて嬉しいです。また何か疑問があれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>台湾のメイドカフェっていつからあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_4/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:22:10 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_4/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のメイドカフェは、日本のように女性がメイドの格好をしてお客様をおもてなしするカフェのことです。台湾で初めてメイドカフェが登場したのは2004年頃と言われています。当時、アニメやマンガの影響で日本のポップカルチャーが台湾に広がっていました。台北市の西門町などを中心に、いくつかのメイドカフェが次々に開店し、若者の間で特に人気を集めました。現在も台湾にはメイドカフェが多く存在し、多くの観光客も訪れるスポットとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的女僕咖啡廳，是指女性穿著女僕裝迎接客人的咖啡廳，類似於日本的形式。據說，台灣第一家女僕咖啡廳是在2004年左右出現的。當時，由於動畫和漫畫的影響，日本的流行文化逐漸在台灣普及。隨著在台北市西門町等地區的幾家女僕咖啡廳相繼開業，這個文化吸引了許多年輕人。如今，台灣有很多女僕咖啡廳，也成為了許多觀光客喜愛參觀的場所。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 メイドカフェ 女僕咖啡廳 nǚpú kāfēitīng ㄋㄩˇ ㄆㄨˊ ㄎㄚ ㄈㄟ ㄊㄧㄥ 女性がメイドの格好をするカフェ ポップカルチャー 流行文化 liúxíng wénhuà ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 大衆文化 観光客 觀光客 guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光する人 【4. 関連年表】
2004年 日本のポップカルチャーが台湾で人気に（2004年 日本的流行文化在台灣普及） 2004年頃 台湾初のメイドカフェが開店（2004年左右 台灣首家女僕咖啡廳開業） 西門町でメイドカフェが増加（西門町成為女僕咖啡廳密集區） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: AKIBA PC Hotline! 台湾華語リンク: 巴哈姆特電玩資訊站 静かで丁寧なエルフ女子として一緒に学べてとても嬉しいです。何か質問があれば、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>白色テロって何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_3/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:32 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_3/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白色テロは、政府が自国の国民を弾圧するために行った一連の暴力的な行動を指します。台湾では、主に1947年から1987年にかけて続いた戒厳令時期に、多くの人々が政治的な理由で警察や軍に拘束され、時には裁判なしで処刑されました。この時期、自由や表現の抑制が強く、政府に反対する意見を持つ人々が弾圧されました。白色テロの影響は長い間、台湾社会に深い傷跡を残しました。
【2. 台湾華語での解説】
白色恐怖指的是政府對自己的國民進行的一系列暴力鎮壓行為。在台灣，這主要發生在1947年到1987年的戒嚴時期，許多人因為政治原因被警察或軍隊逮捕，有時甚至未經審判就被處決。這段時間，自由及言論遭到嚴重壓制，持反對意見者被打壓。白色恐怖對台灣社會的影響持續了很長時間，留下了深刻的傷痛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による暴力的な弾圧行動 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が民間の活動を制限する命令 弾圧 鎮壓 zhèn yā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 力で抑え込む行為 自由 自由 zì yóu ㄗˋ ㄧㄡˊ 自由 表現の抑制 表達受限 biǎo dá shòu xiàn ㄅㄧㄠˇ ㄉㄚˊ ㄕㄡˋ ㄒㄧㄢˋ 意見や感情を表現することの制限 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件発生 / 1947年：二二八事件發生 1949年：中華民国政府が戒厳令を発布 / 1949年：中華民國政府發布戒嚴令 1987年：戒厳令解除 / 1987年：解除戒嚴令 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>李登輝ってどんな人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_2/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_2/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（り とうき）は、台湾の政治家で、台湾の第4代総統です。元々は農学者で、日本の学歴を持っており、戦後の台湾政治に大きな影響を与えました。1988年から2000年まで総統を務め、台湾の民主化を推進しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は初めての直接選挙を1996年に実施し、李登輝はその時の選挙で再選されました。彼の政策は、台湾人のアイデンティティを強調し、「台湾化」の過程を推進しました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的政治家，也是台灣的第四任總統。他原本是農學家，擁有日本的學歷，對戰後的台灣政治有很大影響。從1988年到2000年擔任總統，推動了台灣的民主化。在他的領導下，台灣於1996年首次進行直接選舉，而李登輝在當次選舉中再次當選。他的政策強調台灣人的身份認同，推動了「台灣化」的過程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治体制を民主的にすること 直接選挙 直接選舉 zhíjiē xuǎnjǔ ㄓˊ ㄐㄧㄝ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 有権者が直接投票する選挙 アイデンティティ 身份認同 shēnfèn rèntóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 個人や集団の認識 台湾化 台灣化 táiwān huà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˋ 台湾の文化や価値を進める過程 【4. 関連年表】
1988年（1988年）：李登輝が台湾の総統に就任（李登輝就任台灣總統） 1996年（1996年）：台湾で初めての直接総統選挙（台灣首次舉行直接總統選舉） 2000年（2000年）：李登輝総統退任（李登輝卸任台灣總統） 【5. 参考リンク】
[日本語] 李登輝: Wikipedia日本語版
https://ja.wikipedia.org/wiki/李登輝
[台湾華語] 李登輝: 維基百科
https://zh.wikipedia.org/wiki/李登輝
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にたくさんのことを学びましょう。</description></item><item><title>皇民化とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_1/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 16:23:08 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_1/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化（こうみんか）とは、日本統治時代に、日本が台湾の人々に日本文化や習慣を強制的に取り入れさせようとした運動です。この政策は1937年ごろから始まりました。具体的には、日本語の使用が奨励され、日本風の名前を使うよう求められ、日本の伝統的な祭りや宗教が広められました。また、日本の教育体系に従うことも求められました。この政策は台湾の文化を日本に同化させることを目的としていましたが、多くの台湾人にとっては自分の文化やアイデンティティを失うことにもなったため、抵抗もありました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化是指在日本統治時期，日本試圖強迫台灣人民接納日本文化和習慣的運動。這個政策從1937年左右開始。具體來說，日語的使用受到鼓勵，要求使用日式姓名，日本的傳統祭典和宗教被廣泛推廣。此外，也要求遵循日本的教育體系。這個政策的目的是讓台灣文化同化於日本，但對許多台灣人來說，這意味著失去自己的文化和身份認同，因此也存在反抗。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化 皇民化 Huángmín huà ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 日本文化を強制した政策 日本統治 日本統治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による支配 同化 同化 Tónghuà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 他の文化に吸収されること 名前 姓名 Xìngmíng ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ 人の名前 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や伝統 【4. 関連年表】
1937年 皇民化運動始まる | 1937年 皇民化運動開始 1939年 日本風の名前使用を奨励 | 1939年 鼓勵使用日式姓名 1943年 学校での日本語教育が強化 | 1943年 加強學校日語教育 1945年 第二次世界大戦終結、日本の統治終了 | 1945年 二戰結束，日本統治結束 【5.</description></item><item><title>はじめに</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/posts/welcome/</guid><description>ここから台日近代史の調査記録を始めます。</description></item></channel></rss>