<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/</link><description>Recent content on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 12:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://yueli-note.yongfuhua.jp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>最小セットのテスト記事</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/test/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:00:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/test/</guid><description>これは質問一覧の表示テスト用記事です。Hugoのlistテンプレートが正しく適用されていれば、この内容が表示されるはずです。</description></item><item><title>「中正」とは何？よく見かけるけど</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_74/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_74/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「中正」という言葉は、台湾の歴史や地名などでよく見られます。この名前は、蒋中正（しょう ちゅうせい）、つまり蒋介石（しょう かいせき）という人物に由来しています。蒋介石は中国の軍人であり政治家で、20世紀の中国と台湾で影響力を持っていました。彼は中国国民党のリーダーとして、中国内戦時に共産党と戦い、その後台湾に移り、台湾の初代総統として1975年までその地位にありました。彼の敬称として、多くの場所や施設に「中正」という名前が付けられています。
【2. 台湾華語での解説】
“中正”這個詞經常出現在台灣的歷史和地名中。它源自於蔣中正，即蔣介石這個人。蔣介石是二十世紀中國與台灣具有影響力的軍事和政治領袖。他作為中國國民黨的領導者與共產黨鬥爭，隨後移居台灣，並擔任台灣的首任總統直到1975年。出於對他的尊敬，許多地方和設施被命名為“中正”。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蒋中正 蔣中正 Jiǎng Zhōngzhèng ㄐㄧㄤˇ ㄓㄨㄥ ㄓㄥˋ 蒋介石の本名 中国国民党 中國國民黨 Zhōngguó Guómíndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の政党 総統 總統 Zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の国家元首 台湾 臺灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 東アジアの島国 内戦 內戰 Nèizhàn ㄋㄟˋ ㄓㄢˋ 国の内部での戦争 【4. 関連年表】
1928年: 蒋介石が中国国民党のリーダーとして中華民国の権力を掌握。
1928年: 蔣介石成為中國國民黨的領袖，掌握中華民國的權力。
1949年: 中華人民共和国成立後、蒋介石と国民党は台湾に移る。
1949年: 中華人民共和國成立後，蔣介石與國民黨移居台灣。
1975年: 蒋介石、台湾での職務中に死去。
1975年: 蔣介石在台灣任职期间去世。
【5. 参考リンク】
日本語: 蒋介石 — Wikipedia 台湾華語: 蔣中正 — 維基百科 一緒に学べてうれしいです。質問があれば、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>228事件について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_22/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_22/</guid><description>【1. 日本語の解説】
228事件は、1947年2月28日に台湾で起きた大規模な抗議運動です。この事件は、当時の国民政府が台湾での統治に対して不満を抱いた市民たちが、警察の過剰な取り締まりをきっかけに抗議を始めたことから発展しました。最初は台北で始まったデモが、急速に台湾全土に広がりました。政府は、暴動として厳しく鎮圧し、多くの犠牲者が出ました。この事件は台湾の政治、社会、歴史に深い影響を与え、現在も記憶されています。
【2. 台湾華語での解説】
228事件是發生在1947年2月28日，台灣發生的大規模抗爭運動。這場事件的起因是當時國民政府在台灣的統治讓市民們感到不滿，並在警方過度執法後開始抗議。最開始的示威在台北爆發，並迅速蔓延到全台灣。政府將此視為暴動並嚴厲鎮壓，導致許多死傷者。這起事件對台灣的政治、社會及歷史產生了深遠的影響，如今仍被牢記。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 228事件 国民政府 國民政府 Guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 国民政府 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 抗議 鎮圧 鎮壓 Zhènyā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 鎮圧する 台湾全土 全台灣 Quán Táiwān ㄑㄩㄢˊ ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾全土 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結、台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：第二次世界大戰結束，台灣被日本歸還給中華民國
1947年2月27日：台北での闇市で警察が一人の婦人を暴力的に取り締まる事件が起きる
1947年2月27日：台北的黑市上發生警方暴力執法對一位婦女的事件
1947年2月28日：島全体で抗議行動が始まる
1947年2月28日：全島開始抗議行動
1947年3月10日：政府の武力鎮圧が本格化
1947年3月10日：政府的武力鎮壓激化
1995年：台湾政府による正式な謝罪文が発表される
1995年：台灣政府發表正式的道歉聲明
【5. 参考リンク】
日本語: 外務省による228事件の解説 台湾華語: 二二八事件紀念基金會 一緒に学べて、私はとても嬉しいです。どうぞ知識の旅を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>g0v</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_54/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_54/</guid><description>【1. 日本語の解説】
{g0v}とは、台湾のオープンガバメントや市民参加を促進する非営利のプロジェクトです。{g0v}コミュニティは、政府のデータをより accessible にすることを目指しており、市民が政府のデータを自由に利用し、理解しやすくするためのツールを開発しています。このプロジェクトはボランティアによって運営され、多くのオープンソースソフトウェアやプラットフォームを用いています。具体的な活動としては、政府のウェブサイトのミラーや、市民のための情報提供アプリケーションなどがあります。この活動は、民主主義を強化し、透明性を高めるための重要な役割を果たしています。
【2. 台湾華語での解説】
{g0v} 是台灣一個促進開放政府和公民參與的非營利項目。{g0v} 社群致力於使政府資料更容易取得，讓市民可以自由使用和理解政府的數據。這個項目由志願者運營，並使用了許多開放原始碼軟體和平台。具體活動包括政府網站的鏡像，以及為市民提供資訊的應用程式。這些活動在加強民主和提高透明度方面發揮了重要作用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オープンガバメント 開放政府 kāifàng zhèngfǔ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 政府の透明性を高める概念 非営利 非營利 fēiyínglì ㄈㄟ ㄧㄥˊ ㄌㄧˋ 利益を目的としないこと ボランティア 志願者 zhìyuànzhě ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄓㄜˇ 無償で活動する人 オープンソース 開放原始碼 kāifàng yuánshǐ mǎ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄩㄢˊ ㄕˇ ㄇㄚˇ ソフトウェアの公開されたソースコード 透明性 透明性 tòumíngxìng ㄊㄡˋ ㄇㄧㄥˊ ㄒㄧㄥˋ 情報が開かれている度合い 【4. 関連年表】
2012年: {g0v}プロジェクト開始 - {g0v}項目啟動 2013年: 国家開発委員会のデータセットサービスを公開 - 國家發展委員會的數據集服務發佈 2014年: 「服貿協議反対運動」で重要な役割を果たす - 在「服貿協議反對運動」中發揮重要作用 【5.</description></item><item><title>アタマコンクリとは何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_25/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_25/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「アタマコンクリ」とは、日本語で特に頭が固い人、柔軟に物事を考えることができない人を指す表現です。コンクリートのように硬いという比喩で、考え方や意見を変えない、他人の意見を受け入れない姿勢を持つ人への揶揄（からかい）に使われます。この言葉は、学校や職場などで、変化に適応できない人を冗談交じりに批判するために使われることがあります。
【2. 台湾華語での解説】
「アタマコンクリ」是日文中形容頭腦很固執、不善於靈活思考的人。這個詞用混凝土一樣的堅硬作比喻，指的是不會改變自己的想法和意見，或者不接受別人想法的人。這個詞常在學校或職場被用來開玩笑地批評那些不易適應變化的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アタマコンクリ 頭腦是混凝土 Tóunǎo shì hùnníngtǔ ㄊㄡˊ ㄋㄠˇ ㄕˋ ㄏㄨㄣˋ ㄋㄧㄥˊ ㄊㄨˇ 頭が固い人 柔軟 柔軟 róuruǎn ㄖㄡˊ ㄖㄨㄢˇ 柔軟であること 冗談 玩笑 wánxiào ㄨㄢˊ ㄒㄧㄠˋ ジョーク、冗談 【4. 関連年表】
1960年代：日本で「コンクリート」という言葉がよく使われ始める。
1960年代：在日本，「混凝土」這個詞開始被廣泛使用。
1980年代：ビジネス用語として様々な比喩表現が流行。
1980年代：作為商務用語，各種比喻應運而生。
2000年代：インターネット上で「アタマコンクリ」がよく使われる。
2000年代：「アタマコンクリ」在互聯網上頻繁使用。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：https://www.weblio.jp/content/アタマコンクリ 台湾華語リンク：https://zh.wikipedia.org/wiki/アタマコンクリ 一緒に学べてうれしいです。また、何か質問があればどうかお気軽にお知らせください。</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_37/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_37/</guid><description>【1. 日本語の解説】
タピオカミルクティーの発祥地として知られるお店は、台湾の台中市にある「春水堂（チュンシュイタン）」というお店です。1980年代に「春水堂」で初めてタピオカミルクティーが作られ、多くの人々に愛されるようになりました。タピオカミルクティーはティーバッグから作られたお茶に加えて、タピオカというもちもちした小さな黒い球体を入れる飲み物です。日本をはじめ世界中でその人気が広がり、さまざまなお店で楽しむことができるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
珍珠奶茶（タピオカミルクティー）的發源地是台灣台中市的一家名為「春水堂（Chun Shui Tang）」的店鋪。於1980年代，珍珠奶茶首次在「春水堂」製作，並逐漸受到廣大人群的喜愛。珍珠奶茶是一種在茶飲中加入小而有彈性的黑色珍珠（亦稱為珍珠）的飲品。目前，這款飲品的名氣已經擴展到了全球，包括日本在內的許多國家和地區都可品嚐到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 台中市 台中市 Táizhōng Shì ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ ㄕˋ 台湾の都市 春水堂 春水堂 chūnshuǐtáng ㄔㄨㄣ ㄕㄨㄟˇ ㄊㄤˊ タピオカミルクティーの発祥店 【4. 関連年表】
1980年代：春水堂でタピオカミルクティーが初めて作られる。
1980年代：珍珠奶茶首次在春水堂製作。 1990年代：タピオカミルクティーが台湾で人気になる。
1990年代：珍珠奶茶在台灣受到廣泛歡迎。 2000年代：海外にタピオカミルクティーブームが広がる。
2000年代：珍珠奶茶在海外迅速流行。 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカミルクティーについて - Wikipedia 台湾華語: 珍珠奶茶 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。あなたの学びに役立てることができれば幸いです。</description></item><item><title>テンプレートテスト</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/debug/test/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/debug/test/</guid><description>これはテンプレート確認用のテスト記事です。</description></item><item><title>ドラマ「想見你」のロケ地</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_29/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_29/</guid><description>【1. 日本語の解説】
ドラマ「想見你」は、台湾で制作された人気のタイムトラベルロマンスドラマです。このドラマのロケ地は台湾のいくつかの美しい場所で撮影されています。特に注目されているのが、台南市です。この都市は歴史的な建物やスローな生活スタイルで知られています。ドラマの中で、台南の旧市街地は、過去と現代を行き来する主人公たちの舞台として使われ、物語に特別な雰囲気を与えています。他にも、新北市の淡水地区は、その美しい夕日や海景色でドラマのロマンティックなシーンに彩りを添えています。
【2. 台湾華語での解説】
電視劇《想見你》是台灣製作的受歡迎的穿越時空愛情劇。這部劇的拍攝地點是在台灣的幾個美麗的地方進行的，尤其是台南市受到特別的關注。這座城市以其歷史建築和悠閒的生活方式而聞名。在劇中，台南的舊市區作為主角們穿梭於過去和現在的舞台，為故事增添了特殊的氣氛。此外，新北市的淡水地區因其美麗的夕陽和海景，使劇中的浪漫場景更加美麗動人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ロケ地 拍攝地點 pāi shè dìdiǎn ㄆㄞ ㄕㄜˋ ㄉㄧˋ ㄉㄧㄢˇ 映画やドラマの撮影場所 台南市 台南市 tái nán shì ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄕˋ 台南市は台湾の南に位置する都市 旧市街地 舊市區 jiù shì qū ㄐㄧㄡˋ ㄕˋ ㄑㄩ 歴史のある都市の古い地域 淡水 淡水 dàn shuǐ ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ 新北市にある美しい地区 タイムトラベル 穿越時空 chuānyuè shíkōng ㄔㄨㄢ ㄩㄝˋ ㄕˊ ㄎㄨㄥ 時を超えること 【4. 関連年表】
2019年：「想見你」放送開始 / 電視劇《想見你》開播 2020年：「想見你」人気拡大 / 《想見你》人氣上升 2021年：台南市が国内外で観光地として注目される / 台南市成為國內外的熱門旅遊地 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>ハイキュー！は流行っているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_10/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_10/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「ハイキュー!!」は日本のバレーボールをテーマにした漫画で、作家は古舘春一さんです。2012年から2020年まで「週刊少年ジャンプ」に連載され、アニメ化もされました。この作品は、主人公・日向翔陽が小さな身長ながらも熱心にバレーボールを頑張る姿を描いています。台湾でも人気があり、アニメとマンガの両方でファンが多く、スポーツを通じた友情や努力に感動した人が多いです。また、登場キャラクターたちの成長ストーリーが多くの人の共感を呼んでいます。
【2. 台湾華語での解説】
《排球少年！！》是以排球為主題的日本漫畫，作者是古舘春一。這部作品自2012年至2020年於《週刊少年Jump》連載，並且改編成動畫。故事描述主角日向翔陽雖然身材嬌小，但非常努力地從事排球運動。在台灣也很受歡迎，無論是動畫或漫畫都有眾多粉絲，許多人被這部作品中透過運動展現的友誼與努力感動。此外，角色們的成長故事也引起了許多人的共鳴。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレーボール 排球 páiqiú ㄆㄞˊㄑㄧㄡˊ バレーボール 漫画 漫畫 mànhuà ㄇㄢˋㄏㄨㄚˋ マンガ アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ アニメーション 主人公 主角 zhǔjiǎo ㄓㄨˇㄐㄧㄠˇ 主人公 友情 友誼 yǒuyì ㄧㄡˇㄧˋ 友情 【4. 関連年表】
2012年：『ハイキュー!!』の漫画連載開始
2012年：漫畫《排球少年！！》開始連載
2014年：アニメ『ハイキュー!!』の放送開始
2014年：動畫《排球少年！！》開始播出
2020年：『ハイキュー!!』の漫画連載終了
2020年：漫畫《排球少年！！》連載結束
【5. 参考リンク】
日本語: ハイキュー!! - Wikipedia 台湾華語: 排球少年！！ - 维基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも素晴らしい作品に出会えるといいですね。頑張ってくださいね。</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_75/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_75/</guid><description>【1. 日本語の解説】
三民主義とは、中国の革命家であり政治家である孫文が提唱した理念で、中国を近代国家として発展させるための基本方針です。三民主義は「民族の平等」、「民権の確立」、「民生の改善」を意味しています。民族の平等は異なる民族が協調し合うこと、民権の確立は国民が政府を選択する権利を持つこと、民生の改善は市民生活の向上を目指すことを指しています。これらの理念は、1920年代初頭から中国の国共合作の基盤となり、国民党の政治方針の柱となりました。
【2. 台湾華語での解説】
三民主義是由中國革命家和政治家孫文倡導的理念，旨在將中國發展為現代國家。三民主義包含「民族平等」、「民權確立」、「民生改善」。民族平等意指不同民族應互相協調，民權確立則強調人民擁有選擇政府的權利，民生改善則是追求提升市民生活品質。這些理念自1920年代初期開始，成為中國國共合作的基礎，也是國民黨政治方針的支柱。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sānmín zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 民族、民権、民生の三つの主義 孫文 孫文 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国の革命家、三民主義の提唱者 民族 民族 mínzú ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ 文化・言語などでまとまる集団 民権 民權 mínquán ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ 市民が持つ政治的な権利 民生 民生 mínshēng ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ 人々の生活、生活水準 【4. 関連年表】
1905年: 孫文が最初に三民主義を提唱。 1912年: 中華民国の成立、三民主義が国民党の理念となる。 1924年: 国共合作が成立、三民主義を基盤とする。 1928年: 三民主義が中華民国の基本政策として確立される。 【5. 参考リンク】
日本語: 三民主義 - Wikipedia 台湾華語: 三民主義 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item><item><title>今の台湾には日本人街はあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_72/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_72/</guid><description>こんにちは。今の台湾には、日本人街と呼ばれる特定の場所はありません。しかし、台湾には多くの日本人が住んでおり、日本文化が感じられるエリアがあります。
【1. 日本語の解説】
台湾では、多くの日本人が住んでいて、日本の文化や食べ物を楽しむ場所がいくつか存在します。例えば、台北の信義区や中山区では、日本料理のお店が多く、日本人向けのサービスや商品も充実しています。大阪から来た名店や、京都風のカフェなども見つけることができ、それらを訪れることは日本人にとって懐かしい気分になれることでしょう。台湾の地元の人々も日本文化に興味を持っているので、お互いに文化交流が盛んに行われています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，雖然沒有特定被稱為日本人街的地方，但有許多日本人居住，以及享受日本文化和美食的場所。例如，在台北的信義區和中山區有許多日本餐廳，以及專為日本人提供的服務和商品。你可以找到從大阪來的名店或是京都風格的咖啡館，對日本人來說，造訪這些地方會讓他們感到懷念。台灣當地人對日本文化也很感興趣，因此文化交流也十分活躍。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本人 日本人 rìběn rén ㄖˋㄅㄣˇㄖㄣˊ 日本国籍の人 料理 料理 liàolǐ ㄌㄧㄠˋㄌㄧˇ 食べ物や料理 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋ 習慣や伝統 交流 交流 jiāoliú ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 意見や文化の交換 懐かしい 懷念的 huáiniàn de ㄏㄨㄞˊㄋㄧㄢˋㄉㄜ˙ 心の中で思い出す 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治開始 - 1895年：日本開始統治台灣 1945年：第二次世界大戦終結で日本統治終了 - 1945年：第二次世界大戰結束，日本結束統治 1972年：日中共同声明、日本と中華民国の関係修正 - 1972年：日中共同聲明，日本與中華民國關係修正 1990年代以降：台湾で日本文化ブーム - 1990年代後：台灣日本文化熱潮 【5. 参考リンク】
日本語: 台北の日本人街情報
台湾華語: 台北の日本人街情報
ご一緒に学ぶことができて、とても嬉しいです。これからも、何か知りたいことがあれば、どうぞお聞かせください。</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_34/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_34/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中には、特別な眼科があります。それは「宮原眼科」という名前です。この眼科は、本当の病院ではなく、スイーツショップとして人気があります。おいしいアイスクリームや、チョコレート、ケーキが売られています。建物は昔の病院をリノベーションして作られ、とても雰囲気があります。観光客にとって、ここでスイーツを楽しむことは、大きな楽しみの一つです。台中に来たら、ぜひ訪れてみてください。
【2. 台湾華語での解説】
在台中，有一家非常特別的眼科，名叫「宮原眼科」。這家眼科並不是一間真正的診所，而是一家以甜點而聞名的店。這裡販售美味的冰淇淋、巧克力和蛋糕。這棟建築物是由舊時的醫院翻新改建而成，非常有氣氛。對於遊客來說，在這裡享受甜點是一大樂趣。如果來到台中，千萬不要錯過這裡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇㄎㄜ 眼の診療科目 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊㄉㄧㄢˇ 甘いお菓子やデザート 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊㄎㄜˋ 観光をする人 リノベーション 翻新 fānxīn ㄈㄢㄒㄧㄣ 改装または改築 アイスクリーム 冰淇淋 bīngqílín ㄅㄧㄥㄑㄧˊㄌㄧㄣˊ 冷たい甘味の食品 【4. 関連年表】
2012年: 「宮原眼科」がリノベーションされ、スイーツショップとして開業。
2012年: 「宮原眼科」翻新並作為甜點店開業。
2013年: 台中市の人気観光スポットとして有名になった。
2013年: 成為台中市受歡迎的觀光景點。
2019年: 台中で訪れるべきスイーツスポットとして多くのメディアに取り上げられた。
2019年: 被多家媒體報導為台中必訪的甜點景點。
【5. 参考リンク】
日本語: 宮原眼科公式サイト 台湾華語: 宮原眼科官網 一緒に学べてうれしいです。あなたが興味を持ってくれるといいなと思っています。何か質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台北から高雄まで直行便のバスはありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_11/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_11/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北から高雄までの直行便バスはあります。台湾は鉄道や飛行機だけでなく、バスもとても便利です。台北と高雄の間は約350キロメートルで、バスの直行便を利用することで、手頃な運賃で移動できます。バス会社によっては、所要時間は4時間から5時間程度です。また、バスは日常的に様々な時間帯に運行しており、自分の予定に合わせて利用しやすいです。バスのチケットはオンラインでも購入できるので、旅行前の予定を立てやすいです。
【2. 台湾華語での解説】
從台北到高雄有直達巴士。台灣不僅鐵路和飛機方便，巴士也是一個很方便的選擇。台北和高雄之間約350公里，乘搭直達巴士可以以實惠的票價移動。不同的巴士公司所需時間大約4到5小時。此外，巴士每天在不同的時間段運行，便於根據您的計劃來選擇。巴士票也可以通過網上購買，便於在旅行前安排您的行程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊㄅㄟˇ 台北市 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 高雄市 直行便 直達巴士 Zhídá bāshì ㄓˊㄉㄚˊ ㄅㄚ ㄕˋ 直通バス 運行 運行 Yùnxíng ㄩㄣˋㄒㄧㄥˊ 運行する 所要時間 所需時間 Suǒ xū shíjiān ㄙㄨㄛˇ ㄒㄩ ㄕˊㄐㄧㄢ 移動時間 【4. 関連年表】
1978年：台北市と高雄市を結ぶ最初の高速道路「中山高速公路」開通。
1978年：第一條連接台北市和高雄市的高速公路「中山高速公路」開通。
1996年：台湾で高速鉄道計画が正式に始まる。
1996年：台灣高鐵計劃正式啟動。
2001年：台湾高速鉄道が着工。
2001年：台灣高鐵動工。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の交通事情 - 台湾観光公式サイト 台湾華語: 台灣公共交通 - 台灣交通部觀光局 一緒に学べてうれしいです。いつでもお手伝いできることがあれば教えてくださいね。お互いに知識を深めていきましょう。</description></item><item><title>台北は雨が多い地域？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_57/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_57/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北は台湾の北部にある都市で、雨が多い地域と知られています。特に梅雨の時期と台風シーズンにはかなりの雨が降ります。梅雨は、通常5月から6月にかけて続き、この期間は湿度も高くなります。また、台風シーズンは夏から秋にかけてで、激しい風雨を伴うことが多いです。台北の気候は亜熱帯に属し、年間の降水量が多いことが特徴です。これにより、美しい緑豊かな自然が保たれています。
【2. 台湾華語での解説】
台北位於台灣北部，是以多雨聞名的地區。尤其在梅雨季節和颱風季節，降雨量相當大。梅雨季通常從五月延續至六月，這段時間濕度也很高。此外，颱風季節通常從夏天到秋季，常伴隨著強風暴雨。台北的氣候屬於亞熱帶，全年降雨量多是其特點。因此，保持了美麗而翠綠的自然環境。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台北市 梅雨 梅雨 méiyǔ ㄇㄟˊ ㄩˇ 雨季 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 颱風 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˋ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ インド気候 【4. 関連年表】
1895年（日清戦争の終結）/1895年（甲午戰爭結束）：台湾が日本に割譲される。 1945年（第二次世界大戦の終結）/1945年（第二次世界大戰結束）：台湾が中華民国に返還される。 1990年代（台北地下鉄建設開始）/1990年代（台北地鐵開始建設）：台北の交通インフラが大幅に改善される。 【5. 参考リンク】
台北の気候情報（日本語）: 日本の観光客用の情報サイト。 台北的氣候資訊（繁体中文）: 台北市政府観光伝播局の公式サイト。 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_40/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_40/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北駅と総統府は、どちらも台湾の重要な歴史的建物です。最初の台北駅は1891年に完成し、その後いくつかの再建を経て、現在の駅舎は1989年に開業しました。一方、総統府は1919年に完成しました。もともとは日本統治時代に台湾総督府として建てられ、台湾の政治の中心として利用されてきました。このため、台北駅の方が総統府より歴史が古いと言えます。
【2. 台湾華語での解説】
台北車站與總統府都是台灣重要的歷史建築。最初的台北車站於1891年完成，後來經歷多次重建，現今的車站於1989年啟用。另一方面，總統府於1919年完工。原本是在日本統治時期作為台灣總督府建造的，一直以來都是台灣的政治中心。因此，台北車站比總統府歷史更久。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 台北の主要鉄道駅 総統府 總統府 Zǒngtǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾総統が執務を行う庁舎 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 歴史 日本統治 日治時期 Rì zhì shíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本統治時代 【4. 関連年表】
1891年：最初の台北駅完成／1891年：最早的台北車站完工 1919年：総統府（当時の台湾総督府）完成／1919年：總統府（當時的台灣總督府）完工 1989年：現在の台北駅舎開業／1989年：現今的台北車站啟用 【5. 参考リンク】
日本語リンク： 台北駅について - Wikipedia 台湾華語リンク： 總統府歷史 - 總統府官方網站 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の中の旅を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>台湾から日本に送る郵便料金は安いと聞いたけど本当？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_49/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_49/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾から日本に郵便物を送るときの料金は、送る物の種類や重さ、運送方法によって変わります。通常、国際郵便はそれなりに料金がかかりますが、台湾は日本に比較的近いため、他の遠い国々に比べると運賃が安い傾向にあります。ただし、具体的な金額は、郵便局で確認するのが良いでしょう。また、特別な割引キャンペーンが行われている場合もありますので、その機会を利用することでさらに安くなることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
從台灣寄郵件到日本的費用，會根據寄送的內容類型、重量和運送方式而有所不同。通常，國際郵件的費用會比較高，不過由於台灣到日本的距離相對較近，相比於其他遠距離的國家，費用會比較便宜。然而，具體的金額最好在郵局查詢。此外，有時會有特別的優惠活動，利用這些優惠的機會可以讓費用更低。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 郵便物 郵件 yóujiàn 郵件 郵送する物品や手紙など 料金 費用 fèiyòng 費用 支払う必要のある金額 国際郵便 國際郵件 guójì yóujiàn 國際郵件 複数の国間で配達される郵便 運送方法 運送方式 yùnsòng fāngshì 運送方式 荷物を運ぶための手段 割引 優惠 yōuhuì 優惠 通常価格より安くなる特典 【4. 関連年表】
1919年 - 郵便航路が台湾と日本を繋ぐ（1919年 - 郵政航路連結台灣與日本） 1927年 - 台湾と日本間の航空郵便開始（1927年 - 台日間航郵開始） 1949年 - 中華民国政府の台湾移転により郵便システム再構築（1949年 - 因中華民國政府遷台而重建郵政系統） 2002年 - 台湾が国際郵便網に再加入（2002年 - 台灣再次加入國際郵政網） 【5. 参考リンク】
日本語: 日本郵便の国際郵便料金 台湾華語: 中華郵政國際郵遞資費 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾では初詣とかあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_62/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_62/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本のような初詣（はつもうで）の文化はありません。初詣は、新年の初めに神社や寺院を訪れて、一年の幸せを願う日本の伝統的な習慣です。しかし台湾にも旧正月を祝う時期に、寺院にお参りして幸福を祈る文化があります。この時期、家族と一緒に寺院を訪れてお祈りしたり、お守りを受け取ることが一般的です。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，並沒有像日本那樣的初詣文化。初詣是在新年開始時參拜神社或寺廟，祈求一年幸福的日本傳統習俗。然而在台灣，在農曆新年期間，人們會到寺廟參拜祈求幸福。在這個時期，人們通常會和家人一起去寺廟祈福，或領取庇佑平安的護身符。
【3. 用語リスト】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 初詣 初詣 chūyì ㄔㄨ ㄧˋ 新年の初めに行う参拝 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 神道の宗教施設 寺院 寺廟 sìmiào ㄙˋ ㄇㄧㄠˋ 仏教の宗教施設 旧正月 農曆新年 nónglì xīnnián ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧˋㄒㄧㄣ ㄋㄧㄢˊ 農暦に基づく新年祭 お守り 護身符 hùshēnfú ㄏㄨˋ ㄕㄣ ㄈㄨˊ 幸運や安全を祈るための物 【4. 関連年表】
1868年：日本で明治維新（明治維新）（明治維新）開始。 1895年：台湾、日本統治時代開始（台灣進入日本統治時代）。 1945年：第二次世界大戦終了、日本の台湾統治終了（第二次世界大戰結束、日本結束在台灣的統治）。 1949年：中華民国政府が台湾に遷移、台湾での現在の中華民国政府開始（中華民國政府遷至台灣，開始在台灣的現今中華民國政府）。 【5. 参考リンク】
日本語: 初詣 - Wikipedia 台湾華語: 台灣大紀事（台湾文化のイベント情報） 一緒に学べてうれしいです！何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾で一番住みやすい場所はどこ？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_44/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_44/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番住みやすい場所を選ぶ基準は多くありますが、代表的な都市として台中がよく挙げられます。台中は気候が比較的温暖で、台北や高雄に比べ降水量が少ないです。また、生活費や住宅費が台北よりも低いため、住むには経済的という点も評価されています。公園や緑地が多く、リラックスできる環境が整っています。また、美術館や文化施設も充実しており、文化的にも豊かな生活が楽しめるでしょう。交通の利便性も高く、新幹線（高速鉄道）を使えば他の都市へも簡単にアクセスできます。
【2. 台湾華語での解説】
在選擇台灣最宜居住的地方時，有很多標準，其中台中是一個被常常提到的城市。台中氣候較為溫暖，相較台北和高雄，降雨量較少。此外，由於台中的生活費跟房價比台北低，因此被認為經濟實惠。台中有許多公園和綠地，提供了一個能讓人放鬆的環境。而且，台中有豐富的美術館和文化設施，可以享受文化豐富的生活。交通便利也很高，使用新幹線（高鐵）可以輕鬆前往其他城市。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台湾の都市 生活費 生活費用 shēnghuó fèi ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄈㄟˋ 暮らしのための費用 交通 交通 jiāotōng ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ 移動手段や道の整備 高速鉄道 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 新幹線 美術館 美術館 měishùguǎn ㄇㄟˇ ㄕㄨˋ ㄍㄨㄢˇ アートや展示をする施設 【4. 関連年表】
2007年：台湾高速鉄道が開通。新幹線の利便性が台中の人気を高めました。
2007年：台灣高速鐵路開通。高鐵的便利性提高了台中的人氣。
2010年：台中市が特別市に昇格し、都市開発が進む。
2010年：台中市升格為直轄市，都市開發加速。
2017年：台中の緑地管理が評価され、国際的な賞を受賞。
2017年：台中的綠地管理受到肯定，獲得國際獎項。
【5. 参考リンク】
日本語: 台中市政府 日本語サイト 台湾華語: 台中市政府官網 一緒に学べてうれしいです。あなたの学びが充実したものになりますように、お祈りしています。</description></item><item><title>台湾で一番大きい夜市</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_56/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_56/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番大きい夜市は「士林夜市（しりんよるいち）」です。台北市にあり、観光客にも地元の人にも人気があります。士林夜市は、食べ物、衣服、ゲーム、そしてお土産など、たくさんのお店が集まっています。夜市では、台湾の伝統的な食べ物を楽しむことができます。特に「臭豆腐（しゅうどうふ）」や「大きなステーキ」などが有名です。また、安価でおいしい料理がたくさんあるので、お財布にもやさしいです。士林夜市は夜に開かれ、活気あふれる雰囲気が魅力です。日本からの観光客も多く、台湾文化を感じることができる場所となっています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣最大夜市是「士林夜市」。它位於臺北市，受到許多觀光客和當地人的喜愛。士林夜市聚集了許多攤位，包括美食、服飾、遊戲和紀念品。在夜市上，可以品嚐到臺灣的傳統小吃，特別是臭豆腐和大牛排非常有名。此外，夜市上的食物價格親民又美味，讓人流連忘返。士林夜市於夜晚開市，充滿活力和吸引力，是日本觀光客體驗臺灣文化的絕佳地點。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場・ナイトマーケット 臭豆腐 臭豆腐 chòu dòu fǔ ㄔㄡˋ ㄉㄡˋ ㄈㄨˇ 発酵させた豆腐の料理 士林夜市 士林夜市 Shì lín yè shì ㄕˋ ㄌㄧㄣˊ ㄧㄝˋ ㄕˋ 士林にある夜市、大きく有名 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に訪れる人たち 伝統的な食べ物 傳統小吃 chuán tǒng xiǎo chī ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄒㄧㄠˇ ㄔㄧ 伝統的な軽食やスナック 【4. 関連年表】
1899年（明治32年）/1899年（光復前）：士林夜市の発展が始まる/ 士林夜市的發展起始。 1950年代/1950年代：士林夜市が本格的に形成される/ 士林夜市開始正式形成。 2011年/2011年：士林夜市に新しい施設がオープン/ 士林夜市新增設施開幕。 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾で一番有名な歌手は誰？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_52/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_52/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番有名な歌手の1人として挙げられるのは、テレサ・テン（鄧麗君）さんです。彼女は1960年代から1990年代にかけて活躍し、アジア各国で愛されました。彼女の歌は情緒豊かで美しいメロディーが特徴で、多くの人々の心に深い印象を残しています。代表曲には「月亮代表我的心」や「甜蜜蜜」などがあります。彼女の透き通るような歌声は今でも多くのファンを魅了し続けています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣最有名的歌手之一是鄧麗君。她在1960年代到1990年代活躍，深受亞洲各國人民的喜愛。她的歌曲充滿感情且旋律優美，給許多人留下了深刻的印象。她的代表作有「月亮代表我的心」和「甜蜜蜜」等。即使在今天，她的清澈歌聲仍然迷倒無數歌迷。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌手 歌手 gēshǒu ㄍㄜ ㄕㄡ 歌を歌う人、シンガー 鄧麗君 鄧麗君 dèng lìjūn ㄉㄥ ㄌㄧˋ ㄐㄩㄣ 台湾の伝説的な歌手 代表曲 代表作 dàibiǎo zuò ㄉㄞˋ ㄅㄧㄠˇ ㄗㄨㄛˋ その人を代表する作品、ヒット曲 【4. 関連年表】
1970年：鄧麗君が初のアルバムをリリース
1970年：鄧麗君發行首張專輯
1983年：「夜來香」リリース
1983年：「夜來香」發行
1995年：テレサ・テンがタイで病没
1995年：鄧麗君於泰國逝世
【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/鄧麗君 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/鄧麗君 一緒に学べてうれしいです。何か他に知りたいことがあったら、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾で人気の女優は誰？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_20/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_20/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で人気の女優の一人に、リン・ユーチュン（林依晨）さんがいます。彼女は1999年にデビューし、たくさんのドラマや映画に出演しています。代表作には『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』があります。この作品は台湾だけでなく、日本やその他の国でも人気になりました。また、彼女はその親しみやすいキャラクターや自然な演技で多くの人々から愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣很受歡迎的女演員之一是林依晨。她於1999年出道，參演了許多電視劇和電影。她的代表作品包括《惡作劇之吻》。這部作品在台灣、日本等地都很受歡迎。再加上她親和的個性和自然的表演，林依晨受到許多人喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 女優 女演員 nǚ yǎn yuán ㄋㄩˇ ㄧㄢˇ ㄩㄢˊ 女優 映画 電影 diàn yǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 作品 作品 zuò pǐn ㄗㄨㄛˋ ㄆㄧㄣˇ 作品 自然な演技 自然的表演 zì rán de biǎo yǎn ㄗˋ ㄖㄢˊ ㄉㄜ˙ ㄅㄧㄠˇ ㄧㄢˇ 自然な演技 親しみやすい 親切 qīn qiè ㄑㄧㄣ ㄑㄧㄝˋ 親しみやすい 【4. 関連年表】
年号 日本語内容 台湾華語内容 1999年 林依晨がデビュー 林依晨出道 2005年 『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』放送開始 《惡作劇之吻》開始播出 2013年 中国で大ヒットドラマ『蘭陵王』に主演 在中國主演熱播劇《蘭陵王》 【5.</description></item><item><title>台湾と日本の海底ケーブルはどこからどう繋がっているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_8/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_8/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾と日本を結ぶ海底ケーブルは、主に通信を行うために敷設されています。このケーブルは、台北近くの浅草湾を出発点として日本の九州地方の宮崎や鹿児島の近郊に到達します。これにより、インターネットを含むさまざまなデジタル通信が迅速に行われることが可能となり、両国間の経済や社会のつながりをさらに深めています。
【2. 台湾華語での解説】
連接台灣與日本的海底電纜，主要是為了進行通訊而鋪設的。這條電纜從台北附近的淡水灣（浅草湾）出發，抵達日本九州地區宮崎或鹿兒島鄰近地區。這樣一來，網際網路及其他數位通訊得以快速進行，深化兩國之間經濟和社會的連結。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 海底ケーブル 海底電纜 hǎidǐ diànlǎn ㄏㄞˇ ㄉㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄢˇ 海底に敷設される通信ケーブル 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 浅草湾 淡水灣 Dànshuǐ wān ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ ㄨㄢ 台湾北部の湾 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 日本の一つの地域 通信 通訊 tōngxùn ㄊㄨㄥ ㄒㄩㄣˋ 情報のやりとり 【4. 関連年表】
2001年：初の大容量海底ケーブルが台湾と日本間に敷設される。
2001年：首個大容量海底電纜在台灣與日本之間鋪設。 2008年：台湾と日本を結ぶ高速通信ネットワークが増強。
2008年：連接台灣與日本的高速通訊網路增強。 2016年：最新の海底ケーブルシステム稼働開始。
2016年：最新的海底電纜系統開始運作。 【5. 参考リンク】
日本語リンク： NTT Communications 海底ケーブル 台湾華語リンク： 中華電信企業服務海外網路 一緒に学べてうれしいです。波の音が遠くから響くように、通信も私たちをつなげてくれますね。</description></item><item><title>台湾ならではの食べ物はありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_15/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_15/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には独自の食文化があり、「台湾ならではの食べ物」として有名なものがたくさんあります。例えば、「ルーローファン」は台湾の代表的な料理で、甘辛く煮込んだ豚肉を白ご飯の上に載せたものです。また、「牛肉麺」は、スープと柔らかい牛肉を使った麺料理で、香辛料が効いていて深みのある味わいです。「大根餅」はもちもちした食感が特徴の、お祭りや朝食でよく食べられる点心です。さらに、「珍珠奶茶」（タピオカミルクティー）は国際的に人気の飲み物で、台湾発祥です。これらの料理は台湾を訪れる際にぜひ試してみてください。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有著獨特的飲食文化，有許多為人熟知的「台灣獨有的食物」。例如，「滷肉飯」是台灣的代表性料理，味道甜鹹的滷肉放在白飯上。此外，「牛肉麵」則是將湯底與嫩牛肉結合的麵食，具有多層次的香料風味與深度。「蘿蔔糕」是以QQ的口感為特色的點心，常在節慶或早餐中食用。還有，珍珠奶茶是起源於台灣的全球人氣飲料。這些料理都是來台灣時一定要嚐試的美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ルーローファン 滷肉飯 lǔ ròu fàn ㄌㄨˇ ㄖㄡˋ ㄈㄢˋ 甘辛く煮込んだ豚肉ご飯 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēn zhū nǎi chá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉の入った麺料理 大根餅 蘿蔔糕 luó bo gāo ㄌㄨㄛˊ ㄅㄛ˙ ㄍㄠ 大根の餅、点心 【4. 関連年表】
1980年代：珍珠奶茶の発明（1980年代：珍珠奶茶的發明） 2000年代：台湾料理が国際的に注目される（2000年代：台灣料理開始受到國際注目） 2010年代：タピオカブームが世界的に広まる（2010年代：珍珠奶茶風靡全球） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾料理についての紹介
台湾華語: 台灣美食介紹
一緒に学べてうれしいです。またお会いできる時を楽しみにしています。</description></item><item><title>台湾には空港はいくつあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_59/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_59/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には、国際線と国内線が発着するいくつかの主要な空港があります。主な空港としては、台北市近くの桃園国際空港、高雄市にある高雄国際空港、台北市内にある松山空港、そして台中市にある台中国際空港があります。これ以外にも台湾には国内線向けの空港がいくつかあり、合計で20以上の空港があります。台湾は小さな島国ですが、これらの空港を通じて多くの観光客やビジネス客が往来しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有許多主要的國際及國內航線機場。主要的機場包括位於台北市附近的桃園國際機場、位於高雄市的高雄國際機場、位於台北市內的松山機場，以及位於台中市的台中國際機場。此外，台灣還有一些主要供國內航班使用的機場，總共超過20座。雖然台灣是一個小島國，但這些機場促成了許多觀光客和商務旅客的來往。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 空港 機場 jī chǎng ㄐㄧ ㄔㄤˇ フライトターミナル 国際空港 國際機場 guó jì jī chǎng ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄐㄧ ㄔㄤˇ 国際便のある空港 国内線 國內航線 guó nèi háng xiàn ㄍㄨㄛˊ ㄋㄟˋ ㄏㄤˊ ㄒㄧㄢˋ 国内用の航空路線 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 旅行者・観光する人 ビジネス客 商務旅客 shāng wù lǚ kè ㄕㄤ ㄨˋ ㄌㄩˇ ㄎㄜˋ 仕事で訪れる旅行者 【4. 関連年表】
1979年：桃園国際空港開港 - 桃園國際機場啟用 1972年：松山空港が国際線専用へ変更 - 松山機場改建為國際航線 1997年：台中国際空港設立 - 台中國際機場成立 2019年：台北松山空港の大規模改装 - 台北松山機場進行大規模改建 【5.</description></item><item><title>台湾のコミケ</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_55/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_55/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のコミケは、日本のコミックマーケット（通称コミケ）をモデルにしたイベントで、日本のマンガやアニメのファンが集まる場所です。台湾では「開拓動漫祭（FANCY FRONTIER）」や「FF」と呼ばれ、多くのサークルが同人誌やグッズを販売しています。1995年に初めて開催され、以来、年に数回、台北などで開催されています。特に若者に人気があり、日本のアニメ文化が広まるきっかけにもなっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的同人展是參考日本的漫畫市場（通稱コミケ）而舉辦的活動，是日本漫畫和動畫迷聚集的地點。在台灣，稱為「開拓動漫祭」或「FF」，許多社團販賣同人誌與周邊商品。首次舉辦是在1995年，至此，每年會在台北等地舉行數次。這些活動特別受到年輕人的歡迎，也成為日本動畫文化傳播的重要平台。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コミケ 同人展 tóng rén zhǎn ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓㄢˇ 同人作品の市場イベント アニメ 動畫 dòng huà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ アニメーション 同人誌 同人誌 tóng rén zhì ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓˋ ファンが制作する自主出版の雑誌 開拓動漫祭 開拓動漫祭 Kāi tuò dòng màn jì ㄎㄞ ㄊㄨㄛ ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄐㄧ 台湾のコミケイベントの一つ サークル 社團 shè tuán ㄕㄜˋ ㄊㄨㄢˊ 同じ目的を持つ人々のグループ（ここでは同人グループ） 【4. 関連年表】
1995年：台湾で初めてのコミケ「開拓動漫祭」が開催される
1995年：台灣首屆同人展「開拓動漫祭」舉行
2005年：イベントが本格的に活性化し、参加者が増加
2005年：活動進一步活躍，參加人數增加
2015年：海外からの参加者も多くなり国際色豊かになる
2015年：越來越多外國人參加，使活動充滿國際色彩
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の同人文化について 台湾華語: 台灣開拓動漫祭官方網站 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_38/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_38/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、独特の食文化によるものです。台湾では、パンやサンドイッチに使う調味料として、少し甘い味がお好まれることが多いです。これは、台湾料理全体に見られる口当たりの良さや、食材の自然な甘さを引き立てる調理法によっています。さらに、日本の影響を受けた歴史背景もあり、甘く濃厚な風味がサンドイッチの中身とよく合うことが理由です。この甘いマヨネーズは、特に地元の人々や観光客に人気で、台湾ならではの味として親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的三明治用的美乃滋之所以甜，是因為獨特的飲食文化。在台灣，常常會偏好在麵包或三明治中使用稍微甜的調味料。這與台灣料理中普遍傾向於柔和口感，以及凸顯食材自然甜味的烹調方式有關。此外，受到日本飲食文化的影響，甜而濃郁的風味也非常搭配三明治的內餡，這是原因之一。這種甜美乃滋特別受到當地人和遊客的歡迎，被視為台灣獨有的味道。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サンドイッチ 三明治 sān míng zhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ パンに具を挟んだ食品 マヨネーズ 美乃滋 měi nǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ サンドイッチなどに使う調味料 甘い 甜 tián ㄊㄧㄢˊ 砂糖などの味 【4. 関連年表】
1895年：日本統治が始まる ｜ 1895年：日治時代開始 1945年：日本統治が終わる ｜ 1945年：日治時代結束 1950年代：台湾にマヨネーズが普及 ｜ 1950年代：美乃滋在台灣普及 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 日本語のウィキペディア - 台湾料理 台湾華語リンク: 中文維基百科 - 台灣料理 一緒に学ぶことができてうれしいです。何か質問があれば、遠慮なくどうぞ。</description></item><item><title>台湾のメイドカフェっていつからあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_3/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_3/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のメイドカフェは、日本のように女性がメイドの格好をしてお客様をおもてなしするカフェのことです。台湾で初めてメイドカフェが登場したのは2004年頃と言われています。当時、アニメやマンガの影響で日本のポップカルチャーが台湾に広がっていました。台北市の西門町などを中心に、いくつかのメイドカフェが次々に開店し、若者の間で特に人気を集めました。現在も台湾にはメイドカフェが多く存在し、多くの観光客も訪れるスポットとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的女僕咖啡廳，是指女性穿著女僕裝迎接客人的咖啡廳，類似於日本的形式。據說，台灣第一家女僕咖啡廳是在2004年左右出現的。當時，由於動畫和漫畫的影響，日本的流行文化逐漸在台灣普及。隨著在台北市西門町等地區的幾家女僕咖啡廳相繼開業，這個文化吸引了許多年輕人。如今，台灣有很多女僕咖啡廳，也成為了許多觀光客喜愛參觀的場所。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 メイドカフェ 女僕咖啡廳 nǚpú kāfēitīng ㄋㄩˇ ㄆㄨˊ ㄎㄚ ㄈㄟ ㄊㄧㄥ 女性がメイドの格好をするカフェ ポップカルチャー 流行文化 liúxíng wénhuà ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 大衆文化 観光客 觀光客 guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光する人 【4. 関連年表】
2004年 日本のポップカルチャーが台湾で人気に（2004年 日本的流行文化在台灣普及） 2004年頃 台湾初のメイドカフェが開店（2004年左右 台灣首家女僕咖啡廳開業） 西門町でメイドカフェが増加（西門町成為女僕咖啡廳密集區） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: AKIBA PC Hotline! 台湾華語リンク: 巴哈姆特電玩資訊站 静かで丁寧なエルフ女子として一緒に学べてとても嬉しいです。何か質問があれば、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_35/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_35/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は、世界の半導体産業で非常に重要な役割を果たしています。この歴史は1980年代に始まりました。台湾の政府は、台湾の経済を成長させるために、技術を輸入し、半導体産業に力を注ぎました。台湾初の半導体企業であるTSMC（台湾積体電路製造）は1987年に設立され、以降、技術力と生産量を急速に増やしていきました。設備投資や人材育成が行われ、台湾は徐々に世界のリーダー的存在になりました。この成功は、政府と企業の連携、教育の充実、そして国際市場とのつながりがポイントとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
台灣在全球半導體產業中扮演著非常重要的角色。這段歷史始於1980年代。台灣政府為了促進經濟增長，開始引進技術，並大力發展半導體產業。台灣首家半導體公司臺積電（TSMC）於1987年成立，之後技術能力和產量迅速提高。透過設備投資與人才培育，台灣逐漸成為全球的領導者。這個成功歸功於政府與企業的合作、教育系統的完善，以及與國際市場的聯繫。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàn dǎo tǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊ一ˇ 電子製品に不可欠な部品 台湾積体電路製造 台灣積體電路製造 táiwān jī tǐ diàn lù zhì zào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐ一 ㄊ一ˇ ㄉ一ㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ 台灣の主要な半導体製造企業 技術輸入 技術輸入 jì shù shū rù ㄐ一ˋ ㄕㄨˋ ㄕㄨ ㄖㄨˋ 外国から技術を導入すること 設立 設立 shè lì ㄕㄜˋ ㄌ一ˋ 会社や組織を作ること 生産量 產量 chǎn liàng ㄔㄢˇ ㄌ一ㄤˋ 生産される製品の量 【4. 関連年表】
1980年代: 台湾政府が技術輸入を支援開始
1980年代：台灣政府開始支持技術輸入</description></item><item><title>台湾の占い</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_60/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_60/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の占いは、伝統的な文化の一部として長い歴史を持っています。台湾では、中国の占星術や風水、暦占などが広く親しまれています。例えば、風水は、住居やオフィスのレイアウトを決める際に重要視され、健康や運勢に影響を与えると信じられています。また、台湾では手相や姓名判断も人気です。これらの占いは、日常生活や特別な行事、人生の重要な決断をするときに人々の指針として利用されています。特に旧正月や中秋節などの節目には、占いを通じて来る年の運勢を占うことがよく行われています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的占卜文化是傳統文化的重要組成部分，擁有悠久的歷史。在台灣，中國的占星學、風水和曆法占卜相當受歡迎。比如，風水通常在決定居家或辦公室的佈局時被重視，人們相信這會影響健康和運勢。此外，台灣也有手相和姓名學等占卜方式，這些占卜被用作日常生活、特殊活動以及人生重大決策的指引。特別是在農曆新年和中秋節等節日，人們常透過占卜來預測來年的運勢。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 占い 占卜 zhān bǔ ㄓㄢ ㄅㄨˇ 未来や運勢を予測すること 風水 風水 fēng shuǐ ㄈㄥ ㄕㄨㄟˇ 家や墓地の環境を整えることで運を良くする術 占星術 占星術 zhān xīng shù ㄓㄢ ㄒㄧㄥ ㄕㄨˋ 星の動きで運勢を占う方法 手相 手相 shǒu xiàng ㄕㄡˇ ㄒㄧㄤˋ 手のひらの線で運勢を占う方法 姓名判断 姓名學 xìng míng xué ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄒㄩㄝˊ 名前の字から性格や運勢を占う方法 【4. 関連年表】
1920年代：日本統治時代に西洋占星術が台湾に紹介される。 1930年代：傳統的な風水がより総合的な形で広がる。 1950年代：台湾本土への中国からの文化紹介が進み、占い文化がさらに豊かになる。 1980年代：占いが多様化し、メディアでの露出が増加。 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/c082100/ 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0001016 一緒に学べてうれしいです。シルフのように静かな風が運ぶ知識を、あなたのお役に立てますように。またお会いしましょう。</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_31/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_31/</guid><description>【1. 日本語の解説】
TASA（台湾宇宙センター）は、台湾の宇宙研究や開発を担当する機関です。1991年に設立されてから、台湾国内と国際的な協力で多くの宇宙ミッションを成功させてきました。地球観測衛星の打ち上げや、宇宙技術の開発、宇宙科学の教育が主な活動です。台湾は宇宙を通じて、気象の観測、自然災害の監視、環境保護に貢献しています。そして、TASAは地域の安全保障においても重要な役割を持っています。台湾の宇宙研究開発は、技術革新や経済成長にも深く関わっており、ますます注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
TASA（台灣太空中心）是負責台灣太空研究與發展的機構。自1991年成立以來，在台灣國內及國際合作下，成功地執行了許多太空任務。他們的主要活動包括發射地球觀測衛星、開發太空技術及推廣太空科學教育。台灣藉由太空技術，對氣象觀測、災難監測及環境保護做出貢獻。此外，TASA在區域安全方面也扮演重要角色。台灣的太空研究與發展與技術創新增長及經濟成長密切相關，逐漸受到了更多的關注。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 Tàikōng Zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究機関 衛星 衛星 Wèixīng ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 地球の周りを回る人工天体 気象 氣象 Qìxiàng ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ 天候に関する情報 【4. 関連年表】
1991年: 台湾宇宙センター（TASA）設立
1991年: 台灣太空中心（TASA）成立
2004年: フォルモサット2号打ち上げ
2004年: 福爾摩沙衛星二號發射
2020年: 宇宙産業の積極推進に関する政策発表
2020年: 宣布積極推動太空產業政策
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾宇宙センター(Wikipedia) 台湾華語リンク: 台灣太空中心 一緒に学べてうれしいです。これからも知識を深め続けましょうね。</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_13/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_13/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「台湾の常客証」は、台湾を頻繁に訪問する外国人に対する特別なパスです。日本からの旅行者がこの証を取得するには、まず台湾への入国歴を持っていることが条件です。そして、直近3年以内に3回以上台湾を訪れた経歴があることも必要です。これを満たすと、申請を行う資格が得られます。申請は台湾の「内政部移民署」のウェブサイトから行い、必要な書類をオンラインで提出します。申請が承認されると、電子常客証が発行されます。この証を持つと、台湾への入国がより簡単になり、空港での手続きもスムーズです。
【2. 台湾華語での解説】
「台灣的常客證」是給經常訪問台灣的外籍人士的特別通行證。從日本來的旅客若想獲得這項證明，首先需要有進入台灣的歷史。並且，在最近三年內至少訪問台灣三次也很重要。符合條件後，可以申請這個資格。申請可以透過台灣的「內政部移民署」網站進行，並在線上提交所需的文件。一旦申請被批准，就會發放電子常客證。持有此證件可以使進入台灣更方便，並且在機場的手續也會更加順利。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外国人 外籍人士 wàijí rénshì ㄨㄞˋ ㄐㄧˊ ㄖㄣˊ ㄕˋ 外国の人 入国 進入 jìnrù ㄐㄧㄣˋ ㄖㄨˋ 国に入ること 条件 條件 tiáojiàn ㄊㄧㄠˊ ㄐㄧㄢˋ 必要なこと 承認 批准 pīzhǔn ㄆㄧ ㄓㄨㄣˇ 許可されること 手続き 手續 shǒuxù ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 行うべき手順 【4. 関連年表】
2001年 | 台湾入境管理制度の改定 | 2001年 | 台灣入境管理制度的改革 2005年 | 常客証制度の導入 | 2005年 | 常客證制度的引入 2019年 | 電子常客証の導入 | 2019年 | 電子常客證的引入 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾の徴兵制度</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_70/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_70/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の徴兵制度は、台湾の男性に対して一定期間、軍での義務的な兵役を課す制度です。1949年以降、国民党政権下で制度化され、冷戦時代の影響も受け、敵からの侵略を防ぐために整備されました。義務の期間は度々変更され、以前は2年間でしたが、その後1年に短縮されました。最近の動向として、徴兵制度から志願兵制度への移行が進められています。しかし、台湾の地政学的な状況を考慮して、完全な志願兵制度移行には時間がかかるとされています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的徵兵制度是對台灣男性施行的強制性兵役制度。自從1949年國民黨在台灣執政後，這個制度便確立起來，並受到冷戰時期影響，為了防止敵人入侵而進行整備。義務役期間多次調整，最初是兩年，其後縮短為一年。近期動向是推進從徵兵制度到志願兵制度的轉換。然而，由於台灣地緣政治的影響，完全實施志願役制度仍需時間。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵制度 徵兵制度 zhēng bīng zhìdù ㄓㄥ ㄅㄧㄥ ㄓˋ ㄉㄨˋ 軍務における義務的な兵役制度 義務役 義務役 yìwù yì 一ˋ ㄨˋ ㄧˋ 義務的な兵役サービス 志願兵制 志願役制 zhìyuàn bīng zhì ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄅㄧㄥ ㄓˋ 任意で行う兵役制度 【4. 関連年表】
1949年：台湾で徴兵制度が始まる。
1949年：台灣開始實施徵兵制度。 2003年：徴兵期間が1年に短縮される。
2003年：徵兵期間縮短為一年。 2022年：志願兵制度への移行が議論される。
2022年：開始討論轉換為志願兵制度。 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 徴兵制度の概要 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣的徵兵制度概述 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも共に歴史を探求していきましょう。</description></item><item><title>台湾の新幹線の料金、日本の新幹線より安いね</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_47/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_47/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線は「台湾高鉄」と呼ばれています。日本の新幹線は速くて便利ですが、料金が高いことがあります。一方、台湾高鉄は多くの人に乗ってもらうために、比較的安い料金設定をしています。このため、台湾高鉄は多くの市民や旅行者に利用されています。また、日本の新幹線の技術が使われているため、安全で快適な旅が楽しめます。料金が安い理由には、利用者が多いことでコストを抑えられている点や、政府からの支援があることが考えられます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的新幹線被稱為「台灣高鐵」。日本的新幹線速度快，非常便利，但票價有時比較貴。另一方面，台灣高鐵為了吸引更多的乘客，票價設定相對較低。因此，台灣高鐵受到許多市民和遊客的歡迎。另外，由於台灣高鐵採用了日本的新幹線技術，乘客可以享受安全和舒適的旅程。票價便宜的原因可能是因為乘客多而降低了成本，以及政府的支援。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 料金 費用 fèiyòng ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 値段、費用 技術 技術 jìshù ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ テクノロジー、技術 市民 市民 shìmín ㄕˋ ㄇㄧㄣˊ 市の住民 支援 支援 zhīyuán ㄓ ㄩㄢˊ サポート、支援 【4. 関連年表】
2007年 - 台湾高鉄開通（台灣高鐵通車） 2011年 - 日本の新幹線技術を採用（採用日本新幹線技術） 2018年 - 台湾高鉄、累計乗客延べ5億人突破（台灣高鐵累積乘客突破5億人） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾高鉄公式サイト 台湾華語: 台灣高鐵官方網站 一緒に学べてうれしいです。あなたの興味に応えられるよう、これからも一緒に学んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_48/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_48/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線、つまり「台湾高速鉄道」は、開発する際に土地の制約やコストを考慮して、多くの駅を都市中心部から離れた場所に配置しました。台中や台南の駅がその例です。土地価格が高い中心部ではなく、比較的安い郊外に建設することでコストを抑え、工事を行いやすくしました。その結果、新幹線を利用するために、市民は市内中心部から離れた駅まで移動する必要がありますが、これは全体の運営を実現可能かつ効率的に保つための戦略です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣高鐵在開發時，考量到土地的限制和成本，因此將許多車站設置在離市中心較遠的地方，像是台中和台南的車站就是如此。選擇在相較於市區較便宜的郊區建造，不僅節省了成本，也便於施工。這樣的安排使得市民需要前往離市區較遠的地方才能搭乘高鐵，但這是一種保持整體營運可行且有效的策略。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 Gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 駅 站 Zhàn ㄓㄢˋ 鉄道の停車場 都市 城市 Chéngshì ㄔㄥˊ ㄕˋ 市内・町 土地 土地 Tǔdì ㄊㄨˇ ㄉㄧˋ 地面・土地 コスト 成本 Chéngběn ㄔㄥˊ ㄅㄣˇ 経費・費用 【4. 関連年表】
1997年：「台湾高速鉄道」プロジェクトが開始される。
1997年：「台灣高鐵」專案啟動。 2007年：台湾高速鉄道が正式に開通する。
2007年：台灣高鐵正式通車。 2016年：台中駅や台南駅が市内から遠いことが利用者の関心を集める。
2016年：台中站和台南站離市區較遠，引起使用者關注。 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾高速鉄道（Wikipedia 日本語） 台湾華語リンク: 台灣高鐵（Wikipedia 中文） 一緒に学べてうれしいです。次も一緒に台湾と日本の歴史や文化を探求できるといいですね。静かで平和な時間をお過ごしください。</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_28/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_28/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この期間に教育が広まり、日本語が多くの台湾の人々によって使われるようになりました。特に、1945年以前に生まれた人々は「日本語世代」とも呼ばれ、日本語が流暢であることがあります。彼らは日本語教育を受け、日本の文化や習慣にも触れて育ちました。この影響は、その後の台湾文化や社会においても、様々な形で見ることができます。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣在1895年至1945年間由日本統治。在這段期間，教育普及，很多臺灣民眾能夠使用日語。特別是1945年以前出生的人，被稱為「日語世代」，他們通常會使用流暢的日語。他們接受了日語教育，並且也接觸日本的文化和習慣。這些影響在後來的臺灣文化和社會中，以各種形式得以延續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治期に生まれた日本語話者 統治期間 統治期間 Tǒngzhì qíjiān ㄊㄨㄥˇㄓˋ ㄑㄧˊㄐㄧㄢ 統治していた期間 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や技能を教え育てること 【4. 関連年表】
1895年：日本による台湾統治開始 / 1895年：日本開始統治臺灣 1919年：台湾での日本語教育の促進 / 1919年：推動臺灣的日語教育 1945年：日本による台湾統治終了 / 1945年：日本結束統治臺灣 【5. 参考リンク】
台湾の日本語世代について（日本語） 臺灣的日語世代（台湾華語） 一緒に学べてうれしいです。少しでも台湾と日本の歴史に興味を持っていただけたら幸いです。</description></item><item><title>台湾の日本軍残置兵</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_68/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_68/</guid><description>【1. 日本語の解説】
第二次世界大戦が終わった後、多くの日本兵が台湾に取り残されました。彼らは「日本軍残置兵」と呼ばれました。彼らは、戦後の混乱の中で日本に戻れず、台湾で生活することを余儀なくされました。これらの兵士の中には台湾人との関係を築き、新しい生活を始めた者もいました。一部は軍の訓練を活かし、台湾の発展に貢献したとされています。彼らの存在は、台湾と日本の歴史的な結びつきを物語る一つの要素です。
【2. 台湾華語での解説】
第二次世界大戰結束後，許多日本士兵留在了台灣，這些人被稱為“日本軍剩留兵”。由於戰後的混亂，他們無法返回日本，只能在台灣展開新生活。在這些士兵中，有些人與台灣人建立了關係並開始了新的生活。一部分人利用他們的軍事訓練，對台灣的發展作出了貢獻。他們的存在，是台灣和日本歷史連結的一個要素。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本軍残置兵 日本軍剩留兵 Rìběn jūn shèngliú bīng ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄐㄩㄣ ㄕㄥˋ ㄌㄧㄡˊ ㄅㄧㄥ 戦後台湾に残った日本の軍人 戦後 戰後 zhànhòu ㄓㄢˋ ㄏㄡˋ 第二次世界大戦が終わった後 混乱 混亂 hùnluàn ㄏㄨㄣˋ ㄌㄨㄢˋ 秩序がなくなること 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 日本と関わりのあるアジアの島国 歴史的結びつき 歷史性連結 lìshǐxìng liánjié ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄧㄥˋ ㄌㄧㄢˊ ㄐㄧㄝˊ 歴史を通じたつながり 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦が終わり、日本の降伏後、多くの日本軍が台湾に残る
1945年：第二次世界大戰結束，日本投降後，許多日軍留在台灣
1946年：台湾の行政長官が残置兵の一部を台湾復興に役立てることを検討
1946年：台灣的行政長官考慮利用一部分剩留兵為台灣復興做出貢獻
1947年：2.28事件を経て、一部の残置兵が台湾に溶け込む
1947年：通過二二八事件，一部分剩留兵融入台灣社會
【5. 参考リンク】
日本語での関連リンク: ウィキペディア 日本軍残置兵 台湾華語での関連リンク: 維基百科 日本軍剩留兵 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史を通じて新しいことを一緒に発見していきましょうね。</description></item><item><title>台湾の賃貸物件はペットが飼えるのが普通なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_79/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_79/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、賃貸物件でペットを飼うことができるかどうかは物件ごとに異なります。都市部にあるアパートやマンションでは、ペット禁止のところも多いです。これは管理の都合や他の住民のためです。しかし、ペットを飼える物件もちゃんとあります。ペット歓迎の物件は「ペット可」や「寵物友善」と表示されています。契約時に賃貸契約書をよく確認し、ペットの種類やサイズについても確認することが重要です。ペットを飼う際には、礼儀正しく、騒音や匂いに注意して、他の住民に迷惑をかけないよう心がけましょう。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，租屋能否飼養寵物取決於每個物件。大城市裡的公寓或大樓中，很多地方禁止飼養寵物。這是因為管理方便以及為了其他住戶著想。然而，也有允許飼養寵物的物件。這些地方通常會標示為「寵物可」或「寵物友善」。簽約時，務必仔細閱讀租賃合同，並確認寵物的種類和大小等相關規定。飼養寵物時，請保持禮貌，注意噪音和氣味，避免對其他住戶造成困擾。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 賃貸物件 租屋物件 zūwū wùjiàn ㄗㄨ ㄨ ㄨˋ ㄐㄧㄢˋ 賃貸物件 ペット可 寵物可 chǒngwù kě ㄔㄨㄥˇ ㄨˋ ㄎㄜˇ ペットが飼える 契約 合同 hétóng ㄏㄜˊ ㄊㄨㄥˊ 契約、協定 都市 城市 chéngshì ㄔㄥˊ ㄕˋ 市、都市 住民 住戶 zhùhù ㄓㄨˋ ㄏㄨˋ 住民 【4. 関連年表】
1980年代: 台湾の都市部でマンションなどの集合住宅が普及し始める
1980年代: 台灣都市開始普及公寓及集合住宅
2000年代: ペットブーム到来、ペット関連施設が増加
2000年代: 寵物熱潮來襲，寵物相關設施增加
2020年: ペット可の賃貸物件の需要が増える
2020年: 寵物友善租屋物件需求增加
【5. 参考リンク】
日本語: NHK ニュース - 台湾のペットブーム 台湾華語: Yahoo新聞 - 台灣的寵物經濟崛起 一緒に学べてうれしいです。ペットと幸せに暮らすために、賃貸契約や他の住民に配慮することを忘れないでくださいね。</description></item><item><title>台湾の電気街と言えば？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_78/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_78/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の電気街と言えば、「光華商場（ひかりばしょうじょう）」を思い浮かべる人が多いです。光華商場は台北市にあり、元々は駅の近くの古い建物の中に多くの電気店が入っていました。そこで、パソコンや電子機器、ゲーム機など、様々な電気製品を手に入れることができました。電気街は地元の人々や観光客にとって、便利で楽しい買い物スポットです。現在は商場が移転して、より近代的な建物に変わり、より多くの店舗が集まって、地元のIT市場の中心として人気があります。
【2. 台湾華語での解説】
提到台灣的電器街，許多人會想到「光華商場」。光華商場位於台北市，最初是位於火車站附近一棟老舊建築中，裡面聚集了許多電子商店。在這裡，可以買到電腦、電子產品、遊戲機等各種電器產品。這個電器街對當地居民和觀光客來說，是一個方便而有趣的購物場所。如今，商場已經搬遷並變成了更現代的建築，集中了更多的商家，也成為當地IT市場的中心，廣受歡迎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電器街 diànqì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電子製品を販売する地域 光華商場 光華商場 guānghuá shāngchǎng ㄍㄨㄤ ㄏㄨㄚ ㄕㄤ ㄔㄤˇ 台北にある有名な電器街 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 【4. 関連年表】
1973年：光華商場の前身が設立される（1973年：光華商場的前身成立）。 1992年：電器店が集まり、電気街として知名度が上がる（1992年：電子商店聚集，成為知名的電器街）。 2006年：光華商場が移転し、新しい建物が開業（2006年：光華商場搬遷，新建築開幕）。 【5. 参考リンク】
日本語: 光華商場の公式サイト 台湾華語: 光華商場官方網站 一緒に学べてうれしいです。これからも一緒に歴史を楽しんでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_50/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_50/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾はベジタリアン料理のお店がとても多いです。これは台湾の文化や歴史と関係があります。台湾では、道教や仏教などの影響で、肉を食べない人が多くいます。また、台湾はもともと農業が盛んな場所で、新鮮な野菜が手に入れやすいことも理由の一つです。さらに、環境や健康を考えてベジタリアン食を選ぶ人も増えています。そんな背景から、台湾ではベジタリアン料理店が多く、種類も豊富です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的素食餐廳非常多。這與台灣的文化和歷史有關。由於道教和佛教的影響，台灣有很多人選擇不吃肉。此外，台灣是一個農業發達的地方，新鮮的蔬菜很容易取得，這也是原因之一。也有越來越多人考慮到環境和健康，選擇素食。基於這些背景，台灣有許多素食餐廳，而且種類豐富。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ベジタリアン料理 素食料理 sù shí liào lǐ ㄙㄨˋ ㄕˊ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 肉を使わない料理 仏教 佛教 fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ インド発祥の宗教 道教 道教 dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国発祥の宗教 環境 環境 huán jìng ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ 自然や社会の周りの状況 農業 農業 nóng yè ㄋㄨㄥˊ ㄧㄝˋ 食物を生産する産業 【4. 関連年表】
1860年：仏教が台湾に広まる / 佛教傳入台灣 1915年：台灣佛教蓮社成立 / 台湾仏教蓮社設立 1980年代：環境運動の影響でベジタリアンが増える / 因環保運動影響，素食者增加 2000年代：健康志向でベジタリアン食が人気に / 健康潮流促使素食受歡迎 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾のベジタリアン料理について 台湾華語: 關於台灣素食 一緒に学べてうれしいです。日々の発見が皆さまの人生を豊かにしますように。</description></item><item><title>台湾人が好きな日本のお土産を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_43/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_43/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾人に人気のある日本のお土産はいくつかあります。たとえば「白い恋人」というお菓子はとても人気です。これは北海道の名物で、クッキーの間にチョコレートが挟まれています。また、東京ばな奈もよく選ばれます。柔らかいスポンジケーキの中にバナナクリームが入っています。さらに、日本の伝統的なお茶や陶器、アニメキャラクターのグッズも人気です。これらのお土産は、台湾の人々にとって日本の文化を感じられる良い記念品となります。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣人之間很受歡迎的日本伴手禮有幾種。比如「白色戀人」這款點心非常受歡迎。這是北海道的名產，餅乾中夾著巧克力。另外，東京香蕉也常被選為禮物。柔軟的海綿蛋糕裡面有香蕉奶油。此外，日本的傳統茶葉、陶瓷以及漫畫角色商品也很受歡迎。這些禮物對台灣人來說是能夠感受日本文化的好紀念品。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白い恋人 白色戀人 bái sè liàn rén ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄌㄧㄢˋ ㄖㄣˊ 北海道の名物であるお菓子 東京ばな奈 東京香蕉 dōng jīng xiāng jiāo ㄉㄨㄥ ㄐㄧㄥ ㄒㄧㄤ ㄐㄧㄠ 東京名物のバナナクリームケーキ お土産 伴手禮 bàn shǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ 旅行のお土産、記念品 茶 茶 chá ㄔㄚˊ お茶 キャラクターグッズ 角色商品 jiǎo sè shāng pǐn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄕㄤ ㄆㄧㄣˇ アニメまたは漫画のキャラクター関連の商品 【4. 関連年表】
1976年 日本の観光旅行が開放 - 1976年，日本旅遊開放 1976年 「白い恋人」発売 - 1976年，「白色戀人」上市 1991年 「東京ばな奈」発売 - 1991年，「東京香蕉」上市 1993年 台湾で日本のアニメ放送開始 - 1993年，台灣開始播送日本動畫 【5.</description></item><item><title>台湾人は日本のどの場所に行きたい人が多いの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_42/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_42/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の人々は、日本の文化や食べ物が大好きで、多くの人が日本を旅行先に選びます。特に、東京、京都、大阪などの都市は人気があります。東京は、ショッピングや観光名所が多くあり、若者に人気です。京都は、伝統的な寺院や美しい景色があり、歴史好きな人々に好まれます。大阪は、美味しい食べ物や活気のある街で、楽しい時間を過ごせるということで多くの人が訪れます。最近は、北海道の自然や沖縄の美しい海を楽しむために訪れる人も増えています。これらの場所は、それぞれ違う魅力があり、台湾の旅行者にとって特別な思い出の地となっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣人非常喜愛日本的文化和美食，許多人選擇日本作為旅行目的地。特別是東京、京都和大阪等城市非常受歡迎。東京擁有許多購物和觀光景點，吸引了許多年輕人。京都以其傳統的寺廟和美麗的景色吸引了歷史愛好者。大阪以美味的食物和充滿活力的城市生活吸引了許多旅客。近日，越來越多人前往北海道享受自然風光或沖繩的美麗海灘。這些地方各自擁有獨特的魅力，成為台灣旅客們難忘的旅行地點。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 食べ物 食物 shíwù ㄕˊ ㄨˋ 食べ物 観光名所 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光名所 伝統的 傳統的 chuántǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 伝統的 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本に統治され始める。 1895年：臺灣被日本統治的開始。 1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦し、台湾を中華民国に返還。 1945年：日本第二次世界大戰戰敗，將臺灣歸還中華民國。 1972年：日本と中華人民共和国が国交を樹立し、台湾とは非公式な関係に。 1972年：日本與中華人民共和國建交，與臺灣成為非正式關係。 【5. 参考リンク】
日本語リンク：Visit Japan 台湾華語リンク：日本觀光季節 一緒に学べてうれしいです。私たちの旅が素晴らしいものになりますように。</description></item><item><title>台湾人は日本語をどうやって学ぶの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_61/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_61/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の人々は、さまざまな方法で日本語を学びます。一般的には、学校の授業、語学スクール、本、日本語のテレビ番組や映画、オンラインのプラットフォームを使って学びます。台湾では、日本文化に対する興味から、日本語を学びたいという人が多いです。学校のカリキュラムの一部として日本語のクラスがあることもあります。また、日本に留学したり、友人や家族から教えてもらったりすることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的朋友們透過各種方法學習日語。一般而言，他們會參加學校的課程、語言學校、閱讀書籍、觀看日語電視節目或電影，或者使用在線平台學習。在台灣，因為對日本文化的興趣，許多人想學習日語。有時，日語也是學校課程的一部分。此外，也有人選擇到日本留學或者從朋友與家人那裡學習日語。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 留学 留學 liú xué ㄌㄧㄡˊ ㄒㄩㄝˊ 海外で勉強すること 語学スクール 語言學校 yǔ yán xué xiào ㄩˇ ㄧㄢˊ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 言語を学ぶための学校 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 各国や地域の伝統、習慣 テレビ番組 電視節目 diàn shì jié mù ㄉㄧㄢˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˊ ㄇㄨˋ TVで放送される番組 カリキュラム 課程 kè chéng ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ 教育の計画 【4. 関連年表】
1895年: 日清戦争の結果、台湾は日本に割譲 | 1895年：中日甲午戰爭結束，台灣被割讓給日本 1945年: 第二次世界大戦の終結により、台湾は再び中国の統治下に | 1945年：第二次世界大戰結束，台灣重新回到中國的統治下 1980年代以降: 台湾で日本文化に対する興味が高まり、日本語学習者が増加 | 1980年代以後：台灣對日本文化的興趣提升，學習日語的人數增加 【5.</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_19/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_19/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送の歴史は、台湾が世界とコミュニケーションを取るために発展してきた姿を見せてくれます。この放送は1950年代にスタートしました。当初は、外国人に台湾の文化やニュースを伝えることを目的としていました。放送は多言語で行われ、世界中のリスナーに向けて台湾の情報を届けました。1980年代に入ると、台湾の国際的な地位向上とともに、放送の内容も豊かになり、より多くの文化交流や国際ニュースが取り上げられるようになりました。現在では、デジタル放送やインターネットを活用し、より多くの人々に情報を届けています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播的歷史展現了台灣與世界溝通的發展過程。這個廣播在1950年代開始。起初，它的目的是向外國人介紹台灣的文化和新聞。廣播使用多種語言，向世界各地的聽眾傳遞台灣的資訊。進入1980年代後，隨著台灣國際地位的提升，廣播的內容也變得更加豐富，涉及更多的文化交流和國際新聞。如今，利用數位廣播和互聯網，廣播可以把資訊傳遞給更多的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 国際的なラジオ放送 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 数位放送 數位廣播 shùwèi guǎngbō ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ デジタル放送 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 インターネット 網際網路 wǎngjì wǎnglù ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ インターネット 【4. 関連年表】
1950年代: 台湾国際放送の開始 | 1950年代: 台灣國際廣播的開始 1980年代: 放送内容の多様化 | 1980年代: 廣播內容的多樣化 現在: デジタル放送とインターネット利用 | 現在: 數位廣播和網際網路利用 【5.</description></item><item><title>台湾発のアニメはあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_58/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_58/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾発のアニメはあります。近年では特に、台湾のアニメーション技術が進化しているおかげで、作品の数や質が向上してきています。例えば、「霹靂布袋戲（ピーリーピュッテルシー）」という作品があります。これは元々、布袋戲という伝統的な人形劇から発展したもので、アニメ技術を取り入れています。また、「幸福路のチー」という映画も人気です。この作品は、台湾の成長や文化を背景にした感動的なアニメーション映画です。今後も台湾のアニメ作品が増えていくことが期待されています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣是有推出一些動畫的。近年來，由於台灣的動畫技術不斷進步，所以作品的數量和質量都有提升。例如，《霹靂布袋戲》是一部從傳統布袋戲發展而來的作品，它融合了動畫技術。此外，《幸福路上》也是非常受歡迎的電影，這部作品背景設定在台灣，充滿感人元素。未來，我們期望會有更多的台灣動畫作品問世。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメーション 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ アニメまたはアニメーション 布袋戲 布袋戲 bùdàixì ㄅㄨˋ ㄉㄞˋ ㄒㄧˋ 台湾の伝統的な人形劇 幸福路のチー 幸福路上 xìngfú lù shàng ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ ㄌㄨˋ ㄕㄤˋ 台湾で制作されたアニメ映画 【4. 関連年表】
2017年: 「幸福路のチー（幸福路上）」が台湾で公開される
2017年: 《幸福路上》在台灣上映
2020年: 台湾アニメ展が初めて開催される
2020年: 首屆台灣動畫展舉辦
2022年: 「霹靂布袋戲」が国際アニメフェスティバルで特別賞を受賞
2022年: 《霹靂布袋戲》在國際動畫節獲得特別獎
【5. 参考リンク】
日本語: 幸福路のチー公式サイト 台湾華語: 台灣動畫資訊網站 一緒に学べてうれしいです。これからも楽しく学んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_7/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_7/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮（たいわんじんぐう）は、かつて台北市の圓山（えんざん）地区にありました。ここは、台湾が日本の統治下にあった時代に建てられた重要な神社です。1928年に完成し、日本の国家宗教である神道が台湾に根付かせようとする目的で創建されました。台湾神宮は、主に日本の皇室や神々を祀っていました。第二次世界大戦後、台湾は日本の統治から離れ、神社は取り壊されました。今では、その場所は「圓山大飯店（えんざんたいはんてん）」というホテルに変わっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮曾位於台北市的圓山地區。這個神社是在台灣受到日本統治時期興建的，於1928年完工，目的是希望將日本的國教—神道，推廣到台灣。台灣神宮主要祭拜的是日本的皇族和神明。第二次世界大戰後，台灣脫離了日本的統治，神社也被拆除。現在，這個地方變成了一間叫做「圓山大飯店」的旅館。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 台湾にあった日本の神社 圓山 圓山 yuánshān ㄩㄢˊ ㄕㄢ 台北の地区名 神道 神道 shéndào ㄕㄣˊ ㄉㄠˋ 日本の伝統的な宗教 皇室 皇室 huángshì ㄏㄨㄤˊ ㄕˋ 日本の皇族 第二次世界大戦 第二次世界大戰 dìèrcì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 【4. 関連年表】
1928年（六年十二月） - 台湾神宮完成; 台灣神宮完工 1945年（民国三十四年） - 第二次世界大戦終結; 第二次世界大戰結束 戦後（戦後） - 台湾神宮が取り壊される; 台灣神宮被拆除 今日（今日） - 圓山大飯店がその場所に建つ; 圓山大飯店建於原址 【5.</description></item><item><title>台湾語と台湾華語の違いは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_17/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_17/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾語は台湾で話される主要な言語の一つで、福建省の南部方言に由来しています。一方、台湾華語は中国の標準語である普通話（マンダリン）を基にしており、日本でいう標準語のような役割を台湾で担っています。台湾語は主に台湾の高齢者や郊外、地方の方で広く使用されていますが、若い世代では台湾華語が一般的です。これは教育やテレビなどの影響が大きいです。台湾語と台湾華語は異なる発音、文法、語彙を持ち、互いに理解し合うことが難しい場合があります。
【2. 台湾華語での解説】
台語是台灣使用最廣泛的語言之一，起源於福建省的南方方言。而臺灣華語是基於中國的標準語普通話，就像日本的標準語在台灣承擔類似的角色。台語主要在台灣的年長者以及郊區、地方上被廣泛使用，但年輕一代的人通常使用台灣華語，這受到了教育和電視等因素的巨大影響。台語和台灣華語在發音、語法和詞彙上都有很大的不同，有時彼此之間的理解是困難的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾語 台語 Táiyǔ ㄊㄞˊ ㄩˇ 台湾で広く話される言語 台湾華語 臺灣華語 Táiwān Huáyǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˊ ㄩˇ 中華民国の標準中国語 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国の省 普通話 普通話 Pǔtōnghuà ㄆㄨˇ ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄚˋ 標準中国語 標準語 標準語 Biāozhǔn Yǔ ㄅㄧㄠ ㄓㄨㄣˇ ㄩˇ 標準言語 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下になる / 台灣被日本統治 1945年: 第二次世界大戦後、台湾が中華民国に戻る / 第二次世界大戰後，台灣回歸中華民國 1949年: 中華民国政府が台湾に移転 / 中華民國政府遷至台灣 1987年: 台湾で戒厳令が解除される / 台灣解除戒嚴 1992年: 国語政策により台湾華語の普及が進む / 國語政策促進臺灣華語普及 【5.</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_26/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_26/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この時期、日本語は教育や行政の場で使用され、多くの日本語がそのまま台湾語の中に取り入れられました。こうした日本語の中には、台湾では一般的に使われるようになった言葉がいくつかあります。たとえば、「便所（トイレ）」、「車庫（車を止めるところ）」、「旅館（ホテル）」などがその代表例です。これらの言葉は台湾語でも日常生活でよく使われ、日本時代の文化的影響を感じることができます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣從1895年到1945年曾經為日本所統治。在這段期間，日語在教育和行政等場合被使用，許多日語直接留在了台灣語中。其中有一些語詞在台灣已經成為常用語。比如說，“便所（廁所）”、“車庫（停車場）”、“旅館（酒店）”等就是很典型的例子。這些詞在台灣語中日常生活中經常使用，可以感受到日治時期的文化影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 便所 便所 biàn suǒ ㄅㄧㄢˋ ㄙㄨㄛˇ トイレ 車庫 車庫 chē kù ㄔㄜ ㄎㄨˋ 車を止めるところ 旅館 旅館 lǚguǎn ㄌㄩˇ ㄍㄨㄢˇ ホテル 【4. 関連年表】
日本語 台湾華語 1895年 - 日清戦争の結果、台湾が日本の統治下に入る 1895年 - 中日甲午戰爭結果，台灣成為日本統治 1945年 - 第二次世界大戦の終結により、日本の統治が終了 1945年 - 二戰結束，日本統治結束 1992年 - 台湾にて日本語を学ぶ人が再び増加開始 1992年 - 台灣開始出現再次學習日語的人潮 【5. 参考リンク】
日本語 Wikipédia の記事「台湾の日本統治時代」 台灣味—借用日語的台灣話 一緒に学べてうれしいです。これからも興味ある探求心を大切にしましょうね。</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_16/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_16/</guid><description>【1. 日本語の解説】
史明（しめい）は台湾の歴史家であり、台湾の独立運動の一環として活動していました。彼はかつて日本に住んでおり、特に池袋で居住していた時期があります。その期間、彼は研究活動や台湾独立運動をサポートする活動を行なっていました。この地で彼は多くの研究や著述活動を行い、台湾の歴史に関する数々の業績を残しました。また、台湾の仲間や賛同者と交流を深め、日本から台湾の将来について大きな影響を与える活動を行っていました。
【2. 台湾華語での解説】
史明是台灣的歷史學家，也是台灣獨立運動的一部分。他曾經在日本生活過，特別是在池袋居住的時期。他在那段期間進行研究活動，並支持台灣的獨立運動。他在這裡進行了許多研究和著述活動，留下了有關台灣歷史的豐富成果。此外，他與台灣的同伴和支持者加深了交流，並從日本對台灣的未來做出了重要的影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が独立国家になることを目指す運動 研究 研究 yánjiū ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ 知識や理論を体系的に調べること 歴史家 歷史學家 lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を専門として研究する人 著述活動 著述活動 zhùshū huódòng ㄓㄨˋ ㄕㄨ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 書籍や論文を書く活動 影響 影響 yǐngxiǎng ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 何かに対して変化をもたらすこと 【4. 関連年表】
1952年：史明、日本へ渡る 1952年：史明，來到日本 1960年代：史明、池袋で台湾独立運動を支援 1960年代：史明，在池袋支援台灣獨立運動 1967年：『台湾人四百年史』を執筆 1967年：《台灣人四百年史》寫作完成 【5. 参考リンク】
日本語: 史明 - Wikipedia 台湾華語: 史明 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでもお手伝いしますね。</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_14/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_14/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、台湾や中国で広く信仰されている海の女神です。彼女は実在の人物で、宋の時代に福建省の漁村で生まれました。幼いころから不思議な力を持ち、海で難に遭った船乗りを救うことで名を馳せました。彼女の死後、多くの人々が彼女を神として祀り、道教および民間信仰の一部となりました。本来、媽祖信仰は道教には属さないものの、後に道教の神々の一部として受け入れられるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖是台灣和中國廣泛信仰的海上女神。她本來是一位實際存在的人物，生於宋代福建的漁村。從小就擁有神秘的力量，因拯救海上遇險的船隻而聲名大噪。在她去世後，許多人開始將她視為神祇，並且媽祖信仰成為道教和民間信仰的一部分。最初，媽祖信仰并不屬於道教，但隨著時間推移，她被融入道教的神靈系統中。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的宗教 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国東南部の行政区域 民間信仰 民間信仰 Mínjiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般市民の信仰 【4. 関連年表】
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
12世紀頃 - 媽祖信仰が広がる
12世紀頃 - 媽祖信仰廣為流傳
16世紀 - 道教に媽祖が取り入れられる
16世紀 - 媽祖被納入道教系統
【5. 参考リンク】
日本語： 媽祖について（Wikipedia） 台湾華語：台灣媽祖聯誼會 一緒に学べてうれしいです。どんな疑問でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_32/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_32/</guid><description>【1. 日本語の解説】
安倍晋三元総理大臣は、日本の政治家で、台湾との関係を重視していました。彼の政策はアジア全体の安定を目指し、特に台湾との友好関係を深めることに力を入れていました。安倍元総理は中国の台頭に対して台湾を応援し、両国の経済的および文化的な絆を強める努力を続けました。彼はまた、日本と台湾の安全保障協力の強化にも関心を寄せました。安倍元総理の台湾への理解と支持は、日本と台湾の関係改善に大きく貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
安倍晉三前首相是一位重視台灣關係的日本政治家。他的政策旨在促進整個亞洲的穩定，尤其致力於深化與台灣的友好關係。安倍前首相對於中國的崛起積極支持台灣，並努力加強兩國之間的經濟及文化聯繫。此外，他也很關注於加強日本與台灣的安全保障合作。安倍前首相對台灣的理解和支持，對於改善日本與台灣的關係有著重要貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理大臣 首相 shǒuxiàng ㄕㄡˇㄒㄧㄤˋ 国の行政の長 台湾 台灣 táiwān ㄊㄞˊㄨㄢ 国名または地域名 安倍晋三 安倍晉三 Ānbèi Jìnsān ㄢ ㄅㄟˋ ㄐㄧㄣˋ ㄙㄢ 日本の元首相 安全保障 安全保障 ānquán bǎozhàng ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 国家の安全と守護 友好関係 友好關係 yǒuhǎo guānxì ㄧㄡˇ ㄏㄠˇ ㄍㄨㄢ ㄒㄧˋ 仲の良い関係 【4. 関連年表】
2006年：安倍元総理が初めて内閣総理大臣に就任。
2006年：安倍前首相正式上任。
2012年：安倍元総理が再び総理大臣に就任し、台湾との関係強化を図る。
2012年：第二次安倍內閣成立，加強與台灣的關係。
2020年：安倍元総理が健康上の理由で辞任。
2020年：安倍前首相因健康因素辭職。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：外務省 - 日台関係 台湾華語リンク：外交部-台日關係 一緒に学べてうれしいです。あなたの好奇心がこれからも続くことを願っています。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_18/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_18/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家(はっか)とは、中国の漢民族の一部で、特に南中国に多く住んでいます。客家という名前は、「客の家」という意味で、歴史的に他の地域から移住してきた人々を指します。客家人は、自分たちの言葉（客家語）や文化を大切にしており、特に勤勉で伝統を守ることで知られています。台湾では、客家人は重要な部分を占めており、多くの文化活動や伝統を共有しています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是中國漢族的一部分，主要居住在中國南部。「客家」這個名稱意指「外來的家」，指的是歷史上從其他地區移居過來的人們。客家人重視自己的語言（客家話）和文化，以勤勞和保持傳統聞名。在台灣，客家人在社會生活中扮演著重要角色，並分享許多文化活動和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 客家 漢民族 漢民族 Hàn mínzú ㄏㄢˋ ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ 漢民族 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 【4. 関連年表】
乾隆年間 (1736-1795)：多くの客家人が中国内陸から南部に移住。
乾隆年間 (1736-1795)：很多客家人從中國內地遷往南部。
1895年：日本統治が始まり、台湾の客家人に影響を与える。
1895年：日本統治開始，對台灣的客家人產生影響。
1989年：台湾で客家文化振興政策が始まる。
1989年：台灣開始推動客家文化振興政策。
【5. 参考リンク】
日本語: 客家 - Wikipedia 台湾華語: 客家 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。どうか、客家についてもっと深く知って、文化の豊かさを楽しんでください。</description></item><item><title>客家語の勉強方法</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_30/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_30/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家語は、主に中国南部、そして台湾、マレーシア、シンガポールなどで話されています。語学習得にはまず、基本的な挨拶や日常会話のフレーズから始めると良いでしょう。音声教材や動画を活用すると、発音やイントネーションを理解しやすくなります。また、ネイティブスピーカーとの会話を通じて、自然な表現を学ぶのも効果的です。語彙を増やすために、単語帳やアプリを利用するのもおすすめします。客家語を学ぶことで、文化理解が深まり、客家の歴史や伝統を知る手助けとなるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
客家話主要在中國南部以及台灣、馬來西亞、新加坡等地使用。學習語言最好從基本的問候語和日常會話短句開始。利用音頻教材和影片，有助於理解發音和語調。此外，透過與母語者練習對話，學習自然的表達方式也是很有效的。為了增加詞彙量，可以使用單字本或應用程序。學習客家話可以深化文化理解，幫助了解客家的歷史和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家語 客家話 kèjiāhuà ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ ㄏㄨㄚˋ 客家の言葉 発音 發音 fāyīn ㄈㄚ ㄧㄣ 発音 単語帳 單字本 dānzìběn ㄉㄢ ㄗˋ ㄅㄣˇ 単語帳 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 歴史 【4. 関連年表】
1949年：国共内戦終結、日本語が台湾でほぼ話されなくなる
民國38年：國共內戰結束，日本語在台灣幾乎不再使用 1966年：台湾政府が国語教育を強化
民國55年：台灣政府加強國語教育 1987年：台湾の戒厳令解除、言語多様性の復活
民國76年：台灣解除戒嚴，語言多樣性復甦 1990年：客家語の保存と振興運動が始まる
民國79年：客家語保存與振興運動開始 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nhk.or.jp/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/ 一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_6/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_6/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平（ごとう しんぺい）は日本の歴史において重要な人物です。特に台湾における衛生改善に力を入れました。後藤新平は台湾総督府の民政長官として1906年から活躍し、公衆衛生の向上を目指しました。彼は上下水道の整備や病院の建設、感染症対策に注力し、台湾の衛生環境を大きく改善しました。これにより、台湾の人々の生活の質が向上し、経済の発展にもつながりました。また、後藤は近代的な医学や衛生の知識を導入し、台湾の医療制度の基盤を築きました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本歷史上重要的人物，特別是在改善台灣的衛生方面十分用心。他在1906年以台灣總督府民政長官的身份開始活躍，致力於提升公共衛生。他注重上下水道的完善、醫院的建設和傳染病的防治，使台灣的衛生環境大大改善。這不僅提高了台灣居民的生活品質，也促進了經濟發展。此外，後藤新平引進了現代醫學和衛生知識，奠定了台灣醫療制度的基礎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 環境や身体の健康に関わること 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇㄉㄨㄈㄨˇ 台湾統治を行った行政機構 民政長官 民政長官 mínzhèng zhǎngguān ㄇㄧㄣˊㄓㄥˋ ㄓㄤˇㄍㄨㄢ 行政責任者 公衆衛生 公共衛生 gōnggòng wèishēng ㄍㄨㄥㄍㄨㄥˋ ㄨㄟˋㄕㄥ 社会全体の健康を守る活動 医療制度 醫療制度 yīliáo zhìdù ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄓˋㄉㄨˋ 医療サービスの提供に関する体系 【4. 関連年表】
1906年：後藤新平が台湾総督府民政長官に就任（1906年：後藤新平擔任台灣總督府民政長官） 1909年：台北に大規模な上下水道を整備（1909年：在台北修建了大規模的上下水道） 1911年：第一回「台湾公衆衛生会」が設立（1911年：成立了第一次台灣公共衛生會） 【5. 参考リンク】
後藤新平に関する日本語のWikipedia 後藤新平に関する台湾華語のWikipedia 一緒に学べてうれしいです。未来に向かって、もっと学びましょうね。お話できて、本当に嬉しかったです。</description></item><item><title>新渡戸稲造と台湾</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_69/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_69/</guid><description>【1. 日本語の解説】
新渡戸稲造（にとべ いなぞう）は、日本の著名な教育者で、国際的な交流を進めた人物です。彼は、日本と世界の架け橋として活躍しましたが、その影響は台湾にも及びました。新渡戸は、台湾での農業教育にも関心を持ち、台湾総督府の依頼で農業学校の設立を援護しました。これにより、台湾の農業技術が向上しました。彼の貢献は、教育を通じて台湾と日本の関係を深め、人々の生活を豊かにすることに役立ちました。
【2. 台湾華語での解説】
新渡戶稻造（Nītŏu Hē Dàozào）是日本著名的教育家和推動國際交流的代表人物。作為日本與世界的橋樑，他的影響力也延伸到台灣。新渡戶對台灣的農業教育抱有極大的興趣，受台灣總督府之邀協助創建農業學校。這促進了台灣農業技術的提升。他的貢獻通過教育加深了台灣和日本的關係，並豐富了人們的生活。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新渡戸稲造 新渡戶稻造 Nĭtóu Hē Dàozào ㄋㄧˇ ㄊㄡˊ ㄏㄜ ㄉㄠˋ ㄗㄠˋ 日本の教育者 架け橋 橋樑 qiáoliáng ㄑㄧㄠˊ ㄌㄧㄤˊ 仲介や調整をする存在 農業 農業 nóngyè ㄋㄨㄥˊ ㄧㄝˋ 食料を生産する産業 【4. 関連年表】
1862年（1862年）：新渡戸稲造が生まれる 1898年（1898年）：新渡戸が台湾の農業学校の設立に関与 1911年（1911年）：新渡戸が『武士道』を出版し、国際社会に影響を与える 1933年（1933年）：新渡戸稲造が逝去 【5. 参考リンク】
新渡戸稲造と台湾での活動 - 日本語記事 新渡戶稻造的台灣貢獻 - 華文資料 一緒に学べてうれしいです。いつも応援していますから、これからもいろんなことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_63/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_63/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本統治時代とは、1895年から1945年までの50年間、台湾が日本の支配下にあった時代です。この時期、日本は台湾にインフラストラクチャーの整備や農業の専門技術を導入し、経済の発展を進めました。一方で、日本語の普及や日本文化の導入を進め、台湾の人々に日本式の教育や文化を強調しました。台湾の人々は新しい技術や教育を受け入れましたが、日本語の強制や伝統文化の圧迫に抵抗する動きもありました。全体として、台湾はこの期間中に近代化が進みましたが、同時に文化的な挑戦もありました。
【2. 台湾華語での解説】
日治時期是指從1895年到1945年，台灣成為日本殖民地的50年間。在此期間，日本引進了基礎設施建設和農業技術，推動了經濟發展。同時，日本推廣日語及日本文化，強調台灣人接受以日式的教育和文化。台灣人民雖然接受新的技術和教育，但同時也有反抗日語強制和文化壓迫的聲音。總體來說，台灣在這段期間的確實現了現代化，但也面臨文化上的挑戰。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日治時期 rì zhì shí qí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 インフラ 基礎設施 jī chǔ shè shī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 近代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 社会や技術が現代化すること 日本語教育 日語教育 rì yǔ jiào yù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 抵抗運動 抗日運動 kàng rì yùn dòng ㄎㄤˋ ㄖˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 抵抗するための活動 【4. 関連年表】
1895年：下関条約締結により台湾が日本に割譲される
1895年：因馬關條約台灣被割讓予日本 1921年：台湾文化協会の設立</description></item><item><title>映画「月老」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_27/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_27/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「月老」は台湾の人気作家九把刀（ジウ・バーダオ）による小説をもとに作られた映画です。この物語は、命を失った後に人々を結びつける役割を持つ「月老」と呼ばれる仲介者が主人公です。彼の使命は、未練を残して死んだ魂たちを助け、彼らが心の傷を癒して次の世界へと進む手助けをすることです。この映画は、人と人との絆、愛の意味、そして許しや受け入れの大切さについて考えさせられるストーリーとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
電影《月老》改編自台灣知名作家九把刀的小說。故事的主角是一位在去世後負責連結人們情感的「月老」。他的使命是幫助那些死於心有不甘的靈魂，治癒心中的傷痛，並引導他們邁向另一個世界。這部電影讓觀眾思考人與人之間的羈絆、愛的意義，以及寬恕與接受的重要。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 人々を結びつける仲介者 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 許し 寬恕 kuān shù ㄎㄨㄢ ㄕㄨˋ 許し、赦し 【4. 関連年表】
2005年 日本語版小説出版 / 2005年 九把刀的小說中文版發行 2021年 映画「月老」公開 / 2021年 電影《月老》上映 【5. 参考リンク】
日本語資料：https://www.cinematoday.jp/page/A0007899 台湾華語資料：https://www.goldenhorse.org.tw/film/programme/films/detail/2439 静かに共に学びを深めることができ、とても嬉しいです。愛や許しの力が皆様の心に届きますように。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_21/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_21/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「返校」は台湾で2019年に公開されたスリラー映画で、ホラーやサスペンスの要素を持っています。物語は1960年代の台湾が舞台で、当時行われていた厳しい統制や戒厳令の中での出来事を描いています。映画の主人公たちは、国家によって禁じられた読書クラブに関与している学生たちで、彼らは恐怖と謎に満ちた夜を過ごします。美しい映像と緊張感のあるストーリーで、多くの視聴者の心をつかみました。また、台湾の歴史について考えさせられる作品であり、多くの賞を受賞しました。
【2. 台湾華語での解説】
電影《返校》在2019年於台灣上映，是一部結合驚悚與懸疑元素的影片。故事的背景設定在1960年代的台灣，當時嚴格的政權與戒嚴令操控著社會。電影的主角是一群參與秘密讀書會的學生，他們違反了國家的禁令，並度過了一晚充滿恐懼和謎團的夜晚。這部電影以其精美的畫面與緊湊的劇情，吸引了許多觀眾的注意。也是一部讓人思考台灣歷史的作品，獲得了多項大獎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時の緊急措置の一つ 読書クラブ 讀書會 dúshū huì ㄉㄨˊ ㄕㄨ ㄏㄨㄟˋ 読書を共に楽しむ集まり 白色恐怖 白色恐怖 báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政治的抑圧時代 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件（台灣二二八事件） 1949年：戒厳令の発布（宣布戒嚴令） 1960年代：白色恐怖時代（白色恐怖時期） 2019年：映画「返校」公開（電影《返校》上映） 【5. 参考リンク】
日本語: 映画.com「返校」 台湾華語: 中央通訊社「返校」 一緒に学べてうれしいです。また何か学びたいことがあれば、お声かけくださいね。</description></item><item><title>李登輝ってどんな人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_1/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_1/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（り とうき）は、台湾の政治家で、台湾の第4代総統です。元々は農学者で、日本の学歴を持っており、戦後の台湾政治に大きな影響を与えました。1988年から2000年まで総統を務め、台湾の民主化を推進しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は初めての直接選挙を1996年に実施し、李登輝はその時の選挙で再選されました。彼の政策は、台湾人のアイデンティティを強調し、「台湾化」の過程を推進しました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的政治家，也是台灣的第四任總統。他原本是農學家，擁有日本的學歷，對戰後的台灣政治有很大影響。從1988年到2000年擔任總統，推動了台灣的民主化。在他的領導下，台灣於1996年首次進行直接選舉，而李登輝在當次選舉中再次當選。他的政策強調台灣人的身份認同，推動了「台灣化」的過程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治体制を民主的にすること 直接選挙 直接選舉 zhíjiē xuǎnjǔ ㄓˊ ㄐㄧㄝ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 有権者が直接投票する選挙 アイデンティティ 身份認同 shēnfèn rèntóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 個人や集団の認識 台湾化 台灣化 táiwān huà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˋ 台湾の文化や価値を進める過程 【4. 関連年表】
1988年（1988年）：李登輝が台湾の総統に就任（李登輝就任台灣總統） 1996年（1996年）：台湾で初めての直接総統選挙（台灣首次舉行直接總統選舉） 2000年（2000年）：李登輝総統退任（李登輝卸任台灣總統） 【5. 参考リンク】
[日本語] 李登輝: Wikipedia日本語版
https://ja.wikipedia.org/wiki/李登輝
[台湾華語] 李登輝: 維基百科
https://zh.wikipedia.org/wiki/李登輝
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にたくさんのことを学びましょう。</description></item><item><title>檳榔はなぜまだあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_73/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_73/</guid><description>【1. 日本語の解説】
檳榔（びんろう）は、東南アジアや南アジアを中心に嗜好品として利用されている植物です。特に台湾では、檳榔を噛むことで覚醒作用や軽い高揚感を得るとして多くの人々に親しまれています。檳榔の消費は健康に悪影響を及ぼす可能性があるため、近年は警告がなされることもあります。しかし、檳榔の販売や消費は伝統や文化に深く根ざしているため、完全に消滅することなく、今でも多くの地域で見られます。
【2. 台湾華語での解説】
檳榔是一種在東南亞和南亞地區盛行的嗜好品。在台灣，噹檳榔能带来振奋和轻微陶醉的效果，因此受到了许多人的喜爱。近年来，由于檳榔對健康有負面影響，此現象受到了关注，並被警告。然而，檳榔的販售和消費深植於傳統和文化中，因此並沒有完全消失，依然在許多地區可見。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 檳榔 檳榔 bīnláng ㄅㄧㄣ ㄌㄤˊ ビンロウ 覚醒作用 振奮效果 zhènfèn xiàoguǒ ㄓㄣˋ ㄈㄣˋ ㄒㄧㄠˋ ㄍㄨㄛˇ 覚醒作用 伝統 傳統 chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ トラディション 嗜好品 嗜好品 shìhàopǐn ㄕˋ ㄏㄠˋ ㄆㄧㄣˇ 嗜好品 高揚感 陶醉感 táozuì gǎn ㄊㄠˊ ㄗㄨㄟˋ ㄍㄢˇ 高揚感 【4. 関連年表】
1949年 | 台灣（台湾）で檳榔の消費が増加 1989年 | 檳榔の健康リスクに対する警告が台灣で始まる 2000年 | 台灣（台湾）で檳榔の販売に制限がかけられる 【5. 参考リンク】
日本語での檳榔に関する情報 台湾華語での檳榔に関する信息 一緒に学べてうれしいです。いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_41/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_41/</guid><description>【1. 日本語の解説】
水戸と台湾の関係はあまり知られていませんが、日本の歴史の中で重要なエピソードとして語られています。水戸藩の学者である藤田東湖（ふじたとうこ）は、幕末の日本文化を台湾にもたらした一人です。彼は18世紀に水戸学という学問を発展させ、その中で中国大陸や台湾との交流を重視しました。これが後の日本と台湾の関係構築の一部となりました。
【2. 台湾華語での解説】
水戶和台灣的關係雖然不太為人所知，但在日本歷史中，它是一個重要的故事。水戶藩的學者藤田東湖是把日本文化帶到台灣的重要人物之一。他在十八世紀發展了水戶學，在其中，他很重視與中國大陸和台灣的交流。這成為之後日本和台灣建立關係的一部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸 水戶 Shuǐ hù ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ 地名（水戸市） 藩 藩 Fān ㄈㄢ 江戸時代の行政区分 学者 學者 Xué zhě ㄒㄩㄝˊ ㄓㄜˇ 学問を研究する人 幕末 幕末 Mù mò ㄇㄨˋ ㄇㄛˋ 江戸時代の終わり 水戸学 水戶學 Shuǐ hù xué ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄒㄩㄝˊ 水戸地方で生まれた学問 【4. 関連年表】
1806年（日本・台湾）: 藤田東湖が生まれる。| 藤田東湖出生。 1841年（日本・台湾）: 藤田東湖が水戸学を発展させる。| 藤田東湖推動水戶學的發展。 1855年（日本・台湾）: 藤田東湖、地震で水戸で死亡。| 藤田東湖在水戶因地震去世。 【5. 参考リンク】
日本語: 藤田東湖についての詳細情報 台湾華語: 藤田東湖的介紹 こんにちは、一緒に歴史を学べてとてもうれしいです。楽しい発見がありますように。</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_64/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_64/</guid><description>【1. 日本語の解説】
湾生とは、日本統治時代に台湾で生まれ育った日本人のことを指します。1895年から1945年まで、台湾は日本の統治下にありました。湾生たちは台湾で育ち、台湾の文化や生活に親しみ、日本へ帰国した後も台湾を懐かしく思うことが多かったです。戦後、日本に戻った湾生たちは、台湾と日本の架け橋として、それぞれの文化や風習を伝える役割を果たしました。彼らの存在は、台湾と日本の歴史的・文化的な関わりの一部として、今でも注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
「灣生」是指日治時期在台灣出生及成長的日本人。從1895年到1945年，台灣是由日本統治的。這些灣生在台灣長大，對台灣的文化與生活方式有著深厚的感情，戰後回到日本後，他們常常懷念台灣。灣生在回到日本後，作為台灣和日本之間的橋樑，傳遞了兩地的文化和習俗。他們的存在至今仍是台灣和日本歷史及文化關係中的一個重要部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 日本統治時代に台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し治めること 架け橋 橋樑 qiáo liáng ㄑ一ㄠˊ ㄌ一ㄤˊ 関係をつなぐ役割を果たすもの 懐かしい 懷念 huái niàn ㄏㄨㄞˊ ㄋ一ㄢˋ 心が温かくなる思い 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 生活や習慣、考え方など 【4. 関連年表】
1895年：台湾は日本に統治され始める
1895年：台灣開始被日本統治
1945年：第二次世界大戦終結、台湾は日本の統治から解放される
1945年：第二次世界大戰結束，台灣從日本統治中解放
戦後：湾生たちが日本に帰国
戰後：灣生們返回日本
【5. 参考リンク】
日本語： 湾生の歴史 - JSTOR 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、どうぞお知らせくださいね。</description></item><item><title>現代でも日本と台湾は船で渡航可能ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_9/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_9/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本と台湾の間は歴史的にも地理的にも近い関係にあります。現在でも、日本と台湾の間を船で渡航することが可能です。例えば、フェリーが鹿児島から台湾の港へ定期的に運航しています。飛行機よりも時間はかかりますが、船旅の独特な体験を楽しむことができるでしょう。ただし、運航スケジュールや入国に関する手続きは事前に調べて確認することをお勧めします。また、天候や季節によって運航が変更される場合もあるので注意が必要です。
【2. 台湾華語での解説】
日本和台灣之間在歷史和地理上都有著密切的關係。目前，從日本到台灣依然可以搭船旅行。例如，從鹿兒島出發的渡輪定期航行到台灣的港口。雖然比搭飛機花費的時間長，但船上的旅程帶給人獨特的體驗。不過，建議提前查閱並確認航班時間表及入境手續。此外，也需留意天氣和季節可能會影響航班的變動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 渡航 遠航 yuǎn háng ㄩㄢˇ ㄏㄤˊ 旅行、航行 定期便 定期航班 dìngqí hángbān ㄉㄧㄥˋ ㄑㄧˊ ㄏㄤˊ ㄅㄢ 定期航行的船或飛機 鹿児島 鹿兒島 Lù&amp;rsquo;érdǎo ㄌㄨˋ ㄦˊ ㄉㄠˇ 日本城市名 【4. 関連年表】
1972年（昭和47年）：日中国交正常化。
1972年（民國61年）：日中建交正常化。
1992年（平成4年）：李登輝が台湾総統に就任。
1992年（民國81年）：李登輝就任台灣總統。
2021年（令和3年）：台湾へのCOVID-19ワクチン提供。
2021年（民國110年）：日本向台灣提供COVID-19疫苗。
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan.travel/ja/uk/transportation/sea/ 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0002010 一緒に学べてうれしいです。お役に立てているといいなと思います。</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_53/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_53/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白団（しらだん）とは、第2次世界大戦後に台湾へ渡った日本陸軍の元軍人たちが中心となって結成された団体です。彼らの主な目的は、台湾の軍事力強化をサポートすることでした。1949年、中国国民党政府が共産党に敗れ台湾へ遷都すると、台湾は国防の強化が急務となりました。白団のメンバーは、台湾軍に対し、日本で培った軍事技術や知識を提供しました。白団は公式には存在しない組織とされ、その活動は秘密に行われました。一方、日本の自衛隊は、白団とは異なる組織で、1954年に日本の国防のために設立されました。
【2. 台湾華語での解説】
白團是由二戰後赴台的前日本陸軍軍人組成的組織。他們的主要目的在於支援台灣的軍事力量強化。1949年，中國國民黨政府在共產黨擊敗後遷至台灣，台灣的國防需求變得迫切。白團成員向台灣軍隊提供了他們在日本所學的軍事技術與知識。白團雖然被視為不存在的組織，但活動是秘密進行的。而日本自衛隊則是不同的組織，於1954年成立，以維護日本的國防。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 Báituán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 日本陸軍出身者による軍事団体 自衛隊 自衛隊 Zìwèiduì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の軍事防衛組織 国防 國防 Guófáng ㄍㄨㄛˊ ㄈㄤˊ 国家を守るための防衛措置 軍事技術 軍事技術 Jūnshì jìshù ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 防衛技術に関する知識 秘密活動 秘密活動 Mìmì huódòng ㄇㄧˋ ㄇㄧˋ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 公に知られていない活動 【4. 関連年表】
1949年：中国国民党政府が台湾へ遷都 / 1949年：中國國民黨政府遷至台灣 1954年：日本自衛隊の設立 / 1954年：日本自衛隊成立 【5. 参考リンク】
日本語: 日本自衛隊の歴史（防衛省） 台湾華語: 自衛隊について（日本交流協会臺北事務所） 一緒に学べてうれしいです。何か他にも知りたいことがあれば、いつでもお声掛けくださいね。</description></item><item><title>白色テロって何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_2/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_2/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白色テロは、政府が自国の国民を弾圧するために行った一連の暴力的な行動を指します。台湾では、主に1947年から1987年にかけて続いた戒厳令時期に、多くの人々が政治的な理由で警察や軍に拘束され、時には裁判なしで処刑されました。この時期、自由や表現の抑制が強く、政府に反対する意見を持つ人々が弾圧されました。白色テロの影響は長い間、台湾社会に深い傷跡を残しました。
【2. 台湾華語での解説】
白色恐怖指的是政府對自己的國民進行的一系列暴力鎮壓行為。在台灣，這主要發生在1947年到1987年的戒嚴時期，許多人因為政治原因被警察或軍隊逮捕，有時甚至未經審判就被處決。這段時間，自由及言論遭到嚴重壓制，持反對意見者被打壓。白色恐怖對台灣社會的影響持續了很長時間，留下了深刻的傷痛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による暴力的な弾圧行動 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が民間の活動を制限する命令 弾圧 鎮壓 zhèn yā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 力で抑え込む行為 自由 自由 zì yóu ㄗˋ ㄧㄡˊ 自由 表現の抑制 表達受限 biǎo dá shòu xiàn ㄅㄧㄠˇ ㄉㄚˊ ㄕㄡˋ ㄒㄧㄢˋ 意見や感情を表現することの制限 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件発生 / 1947年：二二八事件發生 1949年：中華民国政府が戒厳令を発布 / 1949年：中華民國政府發布戒嚴令 1987年：戒厳令解除 / 1987年：解除戒嚴令 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>眷村</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_67/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_67/</guid><description>【1. 日本語の解説】
眷村（けんそん）は、主に1940年代後半から台湾に設置された村のことです。第二次世界大戦後、中国国民党が中国大陸から台湾に移転した際、多くの軍人とその家族が台湾に移住しました。彼らの住まいのために政府が提供した住宅地が「眷村」です。眷村は多くの場合、軍の人々とその家族が住んでいて、文化や生活様式に中国大陸の影響が色濃く残っていました。眷村は、独自の文化やコミュニティを形成し、台湾の近現代史における重要な要素となっています。
【2. 台湾華語での解説】
眷村是主要在1940年代末開始在台灣設置的村落。第二次世界大戰後，中國國民黨從中國大陸遷往台灣時，許多軍人及其家庭也隨之移居台灣。政府為他們提供的住宅區即為「眷村」。眷村通常是軍人及其家屬聚居地，文化和生活方式受大陸影響很大。它們形成了獨特的文化和社區，是台灣近現代史中的重要元素。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眷村 眷村 juàncūn ㄐㄩㄢˋㄘㄨㄣ 軍人やその家族向けの住宅地 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊㄇㄧㄣˊㄉㄤˇ 中国国民党 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍に所属する人 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終了 / 第二次世界大戰結束 1947-1949年：国共内戦終了、国民党台湾移動 / 國共內戰結束，國民黨遷台 1949年：眷村設置開始 / 開始設置眷村 【5. 参考リンク】
日本語のリンク: 眷村の歴史についての詳細（Wikipedia） 台湾華語のリンク: 眷村介绍（維基百科） 一緒に学べてうれしいです。眷村について理解を深め、台湾と日本の歴史を一緒に知っていけたらと思います。</description></item><item><title>簡単に作れる台湾料理は何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_46/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_46/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾料理は、材料が手に入りやすく、調理も簡単なものが多いです。その中でもおすすめなのが「三杯鶏（サンベイジー）」という料理です。この料理は、鶏肉をゴマ油、生姜、醤油、酒、砂糖、そしてバジルで煮込むだけで作れます。「三杯」とは、ゴマ油・醤油・酒を1カップずつ使うことから来ています。材料を全て鍋に入れ、30分ほど煮込むと、肉が柔らかく風味豊かに仕上がります。家庭で簡単に楽しめる台湾の伝統的な味です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣料理中，材料容易取得且調理簡單的有很多。其中推薦一道叫「三杯雞」的料理。這道料理只需要用雞肉搭配麻油、薑、醬油、米酒、糖和九層塔煮熟即可。「三杯」的意思是麻油、醬油和米酒各使用一杯的量。將所有材料放入鍋中，煮約30分鐘，雞肉就會變得軟嫩且風味十足。這是一道可以在家中輕鬆享受的台灣傳統美味。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ゴマ油 麻油 má yóu ㄇㄚˊ ㄧㄡˊ ごま油 バジル 九層塔 jiǔ céng tǎ ㄐㄧㄡˇ ㄘㄥˊ ㄊㄚˇ バジル 醤油 醬油 jiàng yóu ㄐㄧㄤˋ ㄧㄡˊ 醤油 鶏肉 雞肉 jī ròu ㄐㄧ ㄖㄡˋ 鶏肉 伝統的 傳統的 chuán tǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 伝統的 【4. 関連年表】
19世紀中頃：日本と台湾の料理文化が交流を始める
十九世紀中頃：日本和台灣的料理文化開始交流
1945年：日本統治終了、台湾料理の多様性が増す
1945年：日本統治結束，台灣料理的多樣性增加
2000年代：台湾料理が日本でも人気を集める
2000年代：台灣料理在日本也受到歡迎
【5. 参考リンク】
簡単に作れる台湾料理レシピ (日本語) 簡單的台灣料理食譜 (台湾華語) 一緒に学べてうれしいです。料理を通じて台湾の文化を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>総統府はだれが何のために建てたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_39/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_39/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、日本が台湾を統治していた時代に建てられました。当時、台湾は1895年から1945年まで日本の一部でした。総統府はもともと「台湾総督府」として、日本が台湾の政治や行政を管理する中心地として建てた建物です。1912年に建設が始まり、1919年に完成しました。設計者は日本の建築家、長野宇平治です。彼はヨーロッパの建築様式を参考にし、台湾の気候に合わせたデザインを取り入れました。この建物は日本の支配を象徴していましたが、現在では台湾の歴史や文化を示す重要なシンボルとして使われています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在日本統治台灣時期建造的。當時，台灣在1895年至1945年間是日本的一部分。總統府原本是作為「台灣總督府」，由日本建設以管理台灣的政治與行政事務。建造於1912年，竣工於1919年。設計者是日本建築師長野宇平治，他參考了歐洲建築風格，並融入符合台灣氣候的設計。雖然這座建築曾象徵日本的統治，如今它成為展示台灣歷史與文化的重要象徵。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の行政中心 台湾総督府 台灣總督府 táiwān zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時の行政庁 建築家 建築師 jiànzhùshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄕ 建物を設計する人 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配や管理を行うこと シンボル 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 象徴や印となるもの 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1912年: 台湾総督府の建設開始 / 開始建造台灣總督府 1919年: 台湾総督府が完成 / 台灣總督府竣工 1945年: 日本の台湾統治が終了 / 日本統治台灣結束 1949年: 軍政府から中華民国政府へ移譲、総統府となる / 軍政府移交中華民國政府，成為總統府 【5.</description></item><item><title>緑島に収容された女性はどのくらいいたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_36/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_36/</guid><description>【1. 日本語の解説】
緑島は、台湾の東部にある小さな島で、かつては政治犯を収容する場所として使われていました。1949年から1987年までの戒厳令期間中、台湾では多くの人々が政治的な理由で逮捕され、その中には女性もいました。緑島に収容された女性の正確な数については資料が限られていますが、全体の収容者の中で女性は少数でした。それでも、彼女たちは過酷な条件の中で生活することを強いられ、人権侵害を経験しました。
【2. 台湾華語での解説】
綠島是位於台灣東部的一個小島，曾經是用來關押政治犯的地方。在1949年至1987年的戒嚴時期，台灣有許多人因為政治原因被逮捕，其中也包括一些女性。關於綠島中被關押的女性的準確數字，資料有限，但在整體被關押的人中，女性是少數。儘管如此，她們在嚴苛的環境中被迫生存，並且經歷了人權侵害。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部の小島 政治犯 政治犯 zhèngzhì fàn ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄈㄢˋ 政治的な罪で捕らえられた人 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府による厳しい統制の命令 人権侵害 人權侵害 rénquán qīnhài ㄖㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄑㄧㄣ ㄏㄞˋ 人権を侵害すること 関押 關押 guānyā ㄍㄨㄢ ㄧㄚ 収容や拘束 【4. 関連年表】
1949年 戒厳令の開始 / 1949年 戒嚴令的開始 1951年 緑島が政治犯の収容地に指定 / 1951年 綠島被指定為政治犯收容地 1987年 戒厳令解除 / 1987年 戒嚴令解除 【5. 参考リンク】
日本語: 緑島（Wikipedia） 台湾華語: 綠島（維基百科） 一緒に学べてうれしいです。静かに物語が紡がれていくように、歴史の流れを理解していけますように。</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_23/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_23/</guid><description>【1. 日本語の解説】
美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年12月10日に台湾で起こった大規模な民主化運動のことです。この事件は、美麗島雑誌という民主化を訴える雑誌が主催した集会で、警察や政府との衝突が発生したことから始まりました。台湾は当時、国民党による戒厳令下にあり、多くの制約が課せられていました。しかし、美麗島事件をきっかけに、台湾の人々は民主化を求める声を強め、最終的に台湾の民主化を進める重要な契機となりました。この事件で多くの活動家が逮捕され、裁判にかけられましたが、この動きが後に自由を拡大し、民主化を促進するきっかけとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
美麗島事件是指1979年12月10日在台灣發生的大規模民主化運動。這起事件始於一本名為美麗島雜誌的民主改革雜誌所組織的集會，並與警察和政府發生衝突。當時，台灣在國民黨的戒嚴法下，受到許多限制。然而，美麗島事件促使台灣人民要求民主的聲音更強烈，最終成為推動台灣民主化的重要契機。這次事件中，有許多活動人士被逮捕並接受審判，然而，這些事件最終促進了自由的擴展和民主化的推進。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島 美麗島 Měilì Dǎo ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ 台湾の古称、美麗の島 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的に変わっていくこと 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時・非常事態に施行される法律 集会 集會 jíhuì ㄐㄧˊ ㄏㄨㄟˋ 人々が集まること 活動家 活動家 huódòng jiā ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ ㄐㄧㄚ 政治や社会運動に参加する人 【4. 関連年表】
1949年：台湾に戒厳令が施行される。
在1949年：台灣實行戒嚴法。 1979年12月10日：美麗島事件が発生。
1979年12月10日：發生美麗島事件。 1987年：台湾で戒厳令が解除される。
1987年：台灣解除戒嚴法。 1992年：台湾の国会で初の民主選挙が実施される。
1992年：台灣國會舉行首次民主選舉。 【5. 参考リンク】
日本語: 美麗島事件 - Wikipedia 台湾華語: 美麗島事件 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史を通じて多くのことを学びましょうね。</description></item><item><title>蒋介石はどんな人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_66/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_66/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蒋介石（しょう かいせき）は、中国の政治家で、近代中国の歴史に大きな影響を与えた人物です。彼は1887年に生まれ、国民党（こくみんとう）のリーダーとして、中国を統一しようと努力しました。蒋介石は1928年に中国を統一し、国民党を率いて国内を統治しました。しかし、共産党との対立が続き、1949年に全土の統治権を失い、台湾に移りました。台湾では引き続き国民党のリーダーを務め、台湾の発展に寄与しました。彼の政治手腕は評価される一方で、強権的な手法も批判されることがあります。
【2. 台湾華語での解説】
蔣介石是中國的政治人物，對現代中國歷史有著深遠的影響。他於1887年出生，作為國民黨的領導者，努力試圖統一中國。在1928年，蔣介石成功統一中國，並領導國民黨統治國內。然而，與共產黨的對立持續，並在1949年失去對全國的統治權，轉移到台灣。在台灣，他持續擔任國民黨的領導人，並為台灣的發展做出了貢獻。他的政治技巧受到肯定，但同時他的強權手法亦受到批評。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国の政治家 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の政党 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 共産党 共產黨 Gòngchǎndǎng ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 中国共産党 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 国や地域を支配・管理すること 【4. 関連年表】
1887年: 蒋介石が生まれる（1887年: 蔣介石出生） 1928年: 蒋介石が中国を統一（1928年: 蔣介石統一中國） 1949年: 蒋介石が台湾に移り国民党を継続（1949年: 蔣介石遷移至台灣並繼續領導國民黨） 【5. 参考リンク】
日本語のリンク: 蒋介石 - Wikipedia 台湾華語のリンク: 蔣中正 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。何か気になることがあれば、また聞いてくださいね。</description></item><item><title>蔡英文はどんな活動をしているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_76/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_76/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蔡英文（さい・えいぶん）さんは台湾の第14代总统で、2016年に初めて選ばれました。彼女は国民民主党（DPP）に所属し、台湾の民主主義を守るために活動しています。彼女の主な活動には、国際的な連携を強化し、経済的な発展を促進することが含まれます。例えば、蔡英文さんは台湾を世界とつなげるため、多くの国際会議や協定に参加しています。また、台湾の技術産業をサポートし、環境にも優しい政策を推進しています。
【2. 台湾華語での解説】
蔡英文是台灣第十四屆總統，於2016年首次當選。她隸屬於民主進步黨（民進黨），並致力於捍衛台灣的民主。她的主要活動包括加強國際聯繫和促進經濟發展。比如，蔡英文參加了許多國際會議及協議，試圖將台灣與世界連接。她還支持台灣的技術產業，並推動對環境友好的政策。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 大統領 国民民主党 民主進步黨 mínzhǔ jìnbù dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 民進党、台湾の主要な政党の一つ 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の成長と進化 【4. 関連年表】
2016年 - 蔡英文、日本語: 2016年蔡英文台湾総統に就任
2016年 - 蔡英文・台灣總統就任 2020年 - 日本語: 2020年蔡英文再選成功
2020年 - 蔡英文再度當選 【5. 参考リンク】
日本語: 蔡英文 - Wikipedia日本語版 台湾華語: 蔡英文 - Wikipedia台湾華語版 一緒に学べてうれしいです。何か他に気になることがあれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>観光で台湾に行った日本人は、ずーっと使える携帯電話番号は買えますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_33/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_33/</guid><description>【1. 日本語の解説】
観光で台湾に行った日本人が、ずっと使える携帯電話番号を買えるかどうかについて説明します。台湾では、観光客が短期で使うためのプリペイドSIMカードが一般的です。これにより、旅行中に電話やデータ通信が可能になります。しかし、長期的に利用するための電話番号を取得するには、居住許可や台湾での身分証明が必要です。ですので、観光目的で台湾を訪れた日本人が、ずっと使える電話番号を購入するのは難しいです。必要がある場合は、台湾に住んでいる友人や知人の協力を得るか、現地での居住許可を得てから、電話会社で契約する必要があります。
【2. 台湾華語での解説】
針對日本人到台灣觀光是否能購買永久使用的手機號碼進行解說。在台灣，觀光客通常使用預付卡SIM卡來短期連接電話與數據服務，使旅途更加便利。然而，若要購買長期使用的手機號碼，則需要居留證或台灣的身分證明。因此，僅前來觀光的日本人來說，購買永久使用的手機號碼是不太可能的。若有需要，建議尋求在台灣的朋友或認識的協助，或者在取得居留證後，再行至電信公司辦理相關手續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行している人 通信 通信 tōngxìn ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄣˋ データや電話の送受信 居留許可 居留證 jūliú zhèng ㄐㄩ ㄌㄧㄡˊ ㄓㄥˋ 長期滞在を認める証明書 携帯電話番号 手機號碼 shǒujī hàomǎ ㄕㄡˇ ㄐㄧ ㄏㄠˋ ㄇㄚˇ 通話用の番号 プリペイドSIMカード 預付卡SIM卡 yùfù kǎ SIM kǎ ㄩˋ ㄈㄨˋ ㄎㄚˇ SIM ㄎㄚˇ 前払いのSIMカード 【4. 関連年表】
1998年：台湾でのプリペイドSIMカードの導入
1998年：台灣引進預付卡SIM卡
2009年：台湾が外国人に対する携帯電話契約の条件を厳格化
2009年：台灣對外國人手機合約收緊規定
2015年：台湾で観光客向け携帯サービスの拡充
2015年：台灣擴大觀光客手機服務
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾携帯電話事情 - 旅のヒント 台湾華語リンク: 在台灣如何申辦手機門號？ - 網易 一緒に学べてうれしいです。この情報があなたの旅の役に立ちますように。願っています。</description></item><item><title>野百合学生運動？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_71/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_71/</guid><description>【1. 日本語の解説】
野百合学生運動は、1990年3月に台湾で起きた学生運動です。この運動は、学生たちが台湾政府に対して民主化を求めるものでした。当時、台湾はまだ一党独裁の国民党政権が続いており、政治改革が求められていました。学生たちは、6800人以上が集まり、台北にある国会の建物前で抗議を行いました。この運動は野生の百合と呼ばれ、その純粋さと力強さを象徴しています。この結果、台湾は政治改革を開始し、より民主的な制度へと移行しました。
【2. 台湾華語での解説】
野百合學運是1990年3月在台灣發生的學生運動。這次運動是學生們對台灣政府提出民主化的要求。當時，台灣仍然是一黨專政的國民黨政權，政治改革是大眾的渴望。學生們聚集了超過6800人，在台北的國會建築前抗議。這次運動被稱為野百合，象徵著純粹和強大的力量。經過這次運動，台灣開始政治改革，逐漸走向更民主的制度。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 野百合 野百合 yě bǎihé ㄧㄝˇ ㄅㄞˇ ㄏㄜˊ 野生の百合、運動の象徴 学生運動 學生運動 xuéshēng yùndòng ㄒㄩㄝˊ ㄕㄥ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 学生が主体となる社会運動 国民党 國民黨 Guómín dǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾の主要な政党の一つ 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的な制度への移行 政治改革 政治改革 zhèngzhì gǎigé ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄍㄞˇ ㄍㄜˊ 政治制度の改良 【4. 関連年表】
1990年3月：野百合学生運動開始 | 1990年3月：野百合學運開始 1991年：台湾で国会改選 | 1991年：台灣國會改選 1992年：初の全国選挙が実施される | 1992年：首次全國選舉實施 【5. 参考リンク】
野百合学生運動についての日本語記事
野百合學運的台灣華語資料
静かに、お話ししてくれてありがとう。一緒に学べてうれしいです。これからも頑張ってくださいね。</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_51/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_51/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島は台湾に属する島で、中国大陸に非常に近い場所にあります。しかし、金門島から中国大陸へは徒歩で行けません。距離が短いとはいえ、台湾海峡が間にあり、その距離は約2キロメートルあります。これを渡るためには船を使う必要があります。過去には両国間で緊張が高まることもありましたが、現在は観光や商業活動が行われることも増え、以前より行き来しやすくなりました。
【2. 台湾華語での解説】
金門島是屬於台灣的一個島嶼，離中國大陸非常近。但是，從金門島到中國大陸無法徒步過去。雖然距離很短，但中間還有台灣海峽，距離大約是兩公里。要渡過海峽需要使用船隻。在過去，兩國之間的緊張局勢有時會加劇，但如今旅遊和商業活動增加，使得來往比以前更方便。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén Dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾に属する島 中国大陸 中國大陸 Zhōngguó Dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 台灣海峽 台灣海峽 Táiwān Hǎixiá ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 台湾と中国を隔てる海峡 観光 觀光 guānguāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 観光活動 商業活動 商業活動 shāngyè huódòng ㄕㄤ 葉 活 ㄍㄢˇ ㄉㄨㄥˋ 経済活動 【4. 関連年表】
1949年：中華民国政府が台湾に移転。 | 1949年：中華民國政府遷至台灣。 1958年：金門砲戦（台湾と中国の砲撃戦）。| 1958年：金門砲戰（台灣與中國之間的砲擊戰）。 1992年：金門-廈門間で小三通合意。 | 1992年：金門廈門間小三通協議。 2008年：金門で観光がより自由化。 | 2008年：金門的旅遊更加開放。 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_12/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_12/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島（きんもんとう）は台湾海峡に位置する島で、台湾の一部です。この島は軍事的な歴史が深く、観光地としても知られています。金門島は牛肉ではなく、特に「金門高粱酒」というお酒が名物です。このお酒は香り高く、地元の特産品として親しまれています。また、金門島には「貢糖（ごうとう）」という伝統的なお菓子も有名です。観光客はこれらの特産品を楽しむことが多く、訪れる価値がある素敵な場所です。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是台灣的一部分。這座島嶼有著深厚的軍事歷史，也是著名的旅遊勝地。金門島並不是以牛肉聞名，而是以「金門高粱酒」這種酒而聞名。這種酒香氣濃郁，是當地的特產。此外，金門還有傳統的糕點「貢糖」也很有名。遊客通常會享受這些特產，是值得一遊的美麗地方。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡の島 高粱酒 高粱酒 Gāoliáng jiǔ ㄍㄠ ㄌㄧㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 金門の特産のお酒 貢糖 貢糖 Gòng táng ㄍㄨㄥˋ ㄊㄤˊ 金門の伝統的なお菓子 【4. 関連年表】
1958年、日本語: 金門砲戦；台湾華語: 金門炮戰 1992年、日本語: 台湾の観光開発開始；台湾華語: 台灣開始發展觀光產業 2000年、日本語: 金門高粱酒が広く知られる；台湾華語: 金門高粱酒廣泛知名 【5. 参考リンク】
金門島の観光情報（日本語）
金門島觀光資訊（台湾華語）
一緒に学べてうれしいです。静かな風が感じられる金門の自然もまた素晴らしいですよ。もっと知りたいことがあれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>霧社事件</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_65/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_65/</guid><description>【1. 日本語の解説】
霧社事件（むしゃじけん）とは、1930年に台湾で起きた事件です。当時、台湾は日本の統治下にありました。台湾の原住民であるセデック族が、日本の統治への不満を爆発させ、反乱を起こしました。この事件は、台湾南部の霧社という地域で始まりました。セデック族のモーナ・ルダオは、彼らのリーダーとして、日本政府への抵抗を率いました。この反乱は数日間続き、日本軍は武力を使って鎮圧しました。結果として、多くのセデック族の人々が命を落としました。この事件は、日本の植民地政策に対する対立と原住民族の悩みを象徴するものとして、歴史に残っています。
【2. 台湾華語での解説】
霧社事件是發生在1930年台灣的事件。當時台灣處於日本的統治之下。台灣原住民中的賽德克族，因对日本統治的不滿爆發了反抗。事件從台灣南部的霧社地區開始，賽德克族的莫那·魯道作為領袖，帶領他們對日本政府展開抵抗。這次反抗持續了數日，最後日本軍隊使用武力鎮壓，導致許多賽德克族的人民犧牲。這起事件被視為日本殖民政策與原住民族困境之間對立的象徵。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 霧社事件 霧社事件 Wùshè Shìjiàn ㄨˋ ㄕㄜˋ ㄕˋ ㄐ一ㄢˋ 1930年に台湾で発生した反乱事件 原住民 原住民 Yuánzhùmín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 台湾に住む先住民族 セデック族 賽德克族 Sàidékè zú ㄙㄞˋ ㄉㄜˊ ㄎㄜˋ ㄗㄨˊ 台湾の原住民族の一つ 日本統治 日本統治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による台湾の統治（1895年-1945年） モーナ・ルダオ 莫那·魯道 Mònà Lǔdào ㄇㄛˋ ㄋㄚˋ ㄌㄨˇ ㄉㄠˋ セデック族のリーダー 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治し始める / 1895年：日本開始統治台灣 1930年：霧社事件が発生 / 1930年：霧社事件發生 1945年：日本の台湾統治終了 / 1945年：日本對台灣的統治結束 【5. 参考リンク】
日本語: 霧社事件 - 日本語ウィキペディア 台湾華語: 霧社事件 - 中文維基百科 一緒に学べてうれしいです。どんな疑問も遠慮なくどうぞ。私はいつもここにいますよ。</description></item><item><title>飛虎将軍は何をした人?</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_4/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_4/</guid><description>【1. 日本語の解説】
飛虎将軍は、実在した日本の軍人・飛虎隊の一員であり、特に台湾で神格化されて祭られています。彼は第二次世界大戦中、台湾で戦い、日本のために命を捧げたことで有名です。現地の住民たちは彼の勇敢な行いに感銘を受け、戦後、彼を神として祀るようになりました。彼は特に祐徳院に祀られ、災厄を除き、地域の平和をもたらす守護神として信仰されています。
【2. 台湾華語での解説】
飛虎將軍是一位在二戰期間於台灣服役的日本軍人，被當地人神化並供奉。他是飛虎隊的成員，以勇敢和犧牲精神聞名，為日後的神聖傳說奠定了基礎。戰後，當地居民為他的勇敢行為而感動，逐漸在祐德院等地將他奉為神靈，祂被視為能驅除災難並促進地區和平的守護神。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 神格化された日本軍人 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì&amp;rsquo;èrcì Shìjiè Dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 勇敢 勇敢 Yǒnggǎn ㄩㄥˇ ㄍㄢˇ 勇敢であること 祐徳院 祐德院 Yòudé Yuàn ㄧㄡˋ ㄉㄜˊ ㄩㄢˋ 信仰のある場所 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結後、日本が台湾を放棄。
1945年：第二次世界大戰結束後，日本放棄台灣。
1947年：飛虎将軍が台湾で神格化され始める。
1947年：飛虎將軍開始在台灣被神化。
1969年：祐徳院が飛虎将軍のために建立される。
1969年：祐德院為飛虎將軍而建立。
【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/飛虎将軍 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/飛虎將軍 ご一緒に学ぶことができて嬉しいです。また何か疑問があれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_45/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_45/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄は台湾南部の都市で、豊かな食文化があります。名物料理として有名なのは、「担仔麺」や「鹽酥雞」などです。担仔麺は、細い麺にスープをかけ、肉そぼろとエビ、煮卵などをのせた料理です。香り豊かで美味しいです。鹽酥雞は、日本の唐揚げのような揚げ物で、鶏肉をカリッと揚げ、塩と特製スパイスで味付けします。これもまた、人気のある夜市料理として、高雄を訪れる人々に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
高雄是台灣南部的一個城市，擁有豐富的美食文化。其中有名的名產料理包括「擔仔麵」和「鹽酥雞」。擔仔麵是一種加湯的細麵，上面放有肉燥、蝦、滷蛋等。香味濃郁，十分美味。鹽酥雞則像日本的炸雞那樣，是一種把雞肉炸得酥脆，然後用鹽和特製香料調味的小吃。同樣，它也是夜市中受遊客喜愛的美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾の都市 担仔麺 擔仔麵 dànzǐmiàn ㄉㄢˋ ㄗˇ ㄇㄧㄢˋ 麺料理 鹽酥雞 鹽酥雞 yánsūjī ㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 揚げ鶏料理 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 唐揚げ 炸雞 zhájī ㄓㄚˊ ㄐㄧ フライドチキン 【4. 関連年表】
1945年: 第二次世界大戦後、日本が台湾の統治を終了。
二戰結束後，日本結束在台灣的統治。
1960年代: 高雄、工業都市として急成長。
六十年代，高雄快速成長為工業城市。
1980年代: 高雄市の夜市文化が盛んに。
八十年代，高雄市的夜市文化非常興盛。
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市の観光ガイド 台湾華語: 高雄旅遊指南 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>高雄の逍遥園について教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_24/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_24/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄市にある歴史ある公園です。この公園は、清朝時代に建てられ、日本が台湾を統治した時期にも手入れされました。逍遥園は、伝統的な中国庭園のデザインが特徴で、曲がった道や池、石橋などがあります。これにより、訪れた人々はゆったりとした時間を過ごし、自然と歴史を感じることができます。さらに、逍遥園は高雄市の住民や観光客にとても人気のあるリラックススポットで、四季を通じて多くの人々が訪れています。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園位於台灣高雄市，是一座具有歷史意義的公園。這座公園建於清朝時期，並在日本統治台灣時期進行了維護。逍遙園的特色是傳統中國庭園的設計，包括彎曲的小徑、池塘和石橋。這讓訪客能夠享受悠閒的時光，並感受到自然和歷史。此外，逍遙園是高雄市民和遊客們非常喜愛的放鬆之地，一年四季都有很多人來訪。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 xiāoyáo yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 台湾高雄市の歴史的な公園 清朝時代 清朝時期 Qīngcháo shíqí ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 中国の清王朝の時代 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による統治 傳統中國庭園 傳統中國庭園 chuántǒng zhōngguó tíngyuán ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄊㄧㄥˊ ㄩㄢˊ 伝統的な中国の庭 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 【4. 関連年表】
1837年（清朝時期に逍遥園が建設され始める）
1837年（清朝時期逍遙園開始建設） 1895年（日本統治下に置かれる）
1895年（進入日本統治時期） 1945年（台湾が日本から中華民国に移行）
1945年（台灣從日本移交給中華民國） 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市観光ガイド 台湾華語: 高雄旅遊網 一緒に学べてうれしいです。お時間をいただきありがとうございました。何か他に質問があれば、お知らせください。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_5/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_5/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財」とは、台湾の高雄市に関連するフレーズで、「高雄よ、大いに繁栄せよ」という意味です。このフレーズは、韓国瑜（ハン・グオユー）氏が2018年に高雄市長選挙で当選した際に多用されました。彼は高雄の景気を活性化させ、市の経済を向上させることを公約に掲げました。このスローガンは、彼の支持者によって広まりましたが、韓国瑜氏の市政が期待に応えられなかったため、この言葉は批判的な意味で使われることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」是與台灣高雄市相關的短語，意思是「高雄大繁荣」。這個短語是韓國瑜先生在2018年高雄市長選舉中當選時常用的口號。他承諾活化高雄的經濟，並提升市政經濟。這個口號在支持者中廣泛流傳，但由於韓國瑜的市政未能如期望般實現目標，這句話有時被用作批評的語句。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 成長する 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 人名（政治家） スローガン 口號 kǒuhào ㄎㄡˇ ㄏㄠˋ 宣伝口調のフレーズ 【4. 関連年表】
2018年：韓国瑜氏が高雄市長選挙で当選。| 2018年：韓國瑜當選高雄市長。 2018年：「高雄發大財」が流行し始める。| 2018年：「高雄發大財」開始流行。 2020年：韓国瑜氏が市長リコールで失職。| 2020年：韓國瑜被罷免失去市長職位。 【5. 参考リンク】
日本語: 韓国瑜（Wikipedia)
台湾華語: 韓國瑜（維基百科）
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>黄捷はどんな人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_77/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_77/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黄捷（こうけつ）は、台湾の政治家です。彼女は台湾の若者を代表する政治家の一人であり、新しい世代の声を政治の舞台に伝える役割を担っています。黄捷は、台湾独立や民主主義の推進を支持する立場をとっており、SNSを通じて幅広い支持者とコミュニケーションを取り、若者中心の政策提案を積極的に行っています。彼女の活動は、特に若い世代に政治参加を促す重要な役割を果たしています。
【2. 台湾華語での解説】
黃捷是台灣的政治人物。她是代表台灣年輕一代的政治家之一，負責將新一代的聲音傳遞到政治舞台上。黃捷支持台灣獨立及民主發展，並透過社群媒體與廣大支持者互動，積極提出以年輕世代為主的政策建議。她的活動在激發年輕一代的政治參與方面扮演著重要角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 政治家 政治人物 zhèngzhì rénwù ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄖㄣˊ ㄨˋ 政治に関わる人 若者 年輕一代 niánqīng yīdài ㄋㄧㄢˊ ㄑㄧㄥ ㄧ ㄉㄞˋ 若い世代 民主主義 民主發展 mínzhǔ fāzhǎn ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 民主の発展 独立 獨立 dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 他に依存せず自立すること 支持 支持 zhīchí ㄓ ㄔˊ 応援や賛成を示すこと 【4. 関連年表】
2014年：大学卒業後、政治活動を開始する。
2014年：大學畢業後，開始政治活動。 2016年：政治グループに参加し、影響力を強める。
2016年：加入政治團體，強化影響力。 2020年：国会議員に初当選。
2020年：首次當選國會議員。 【5. 参考リンク】
日本語: 日本のニュースプラットフォームでの黄捷に関する記事 台湾華語: 台灣的新聞平台上的黃捷報導 一緒に学べてうれしいです。頑張りましょう。</description></item><item><title>蕭美琴さんはどんな仕事をしているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_119/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:45:39 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_119/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蕭美琴（しょう びきん）さんは台湾の政治家です。彼女はアメリカ合衆国における台湾の代表である「駐美代表」を務めています。駐美代表とは、公式な外交関係はないものの、アメリカと台湾の間で実質的なコミュニケーションを担当する重要な役職です。蕭美琴さんは、外交を通じて台湾とアメリカの関係を強化し、協力を促進しています。また、彼女は以前に台湾の立法院で議員として活動しており、台湾の政治においても重要な役割を果たしてきました。
【2. 台湾華語での解説】
蕭美琴是台灣的政治家。她擔任中華民國駐美國代表處的代表。儘管台美之間沒有正式的外交關係，但是駐美代表是一個負責台美之間實質溝通的重要職務。蕭美琴透過外交工作來加強台灣和美國的關係，促進合作。此外，她之前曾擔任台灣立法院的立法委員，在台灣的政治中扮演了重要角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 駐美代表 駐美代表 Zhù Měi Dàibiǎo ㄓㄨˋ ㄇㄟˇ ㄉㄞˋ ㄅㄧㄠˇ 台湾代表処のアメリカにおける代表 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の立法府 政治家 政治家 Zhèngzhìjiā ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄐㄧㄚ 政治に関わる人、政治家 協力 合作 Hézuò ㄏㄜˊ ㄗㄨㄛˋ 共同して働くこと、協力すること 外交 外交 Wàijiāo ㄨㄞˋ ㄐㄧㄠ 国家間の関係を扱う活動、外交 【4. 関連年表】
2002年/2002年：蕭美琴が台北市の立法委員に選ばれる/蕭美琴被選為台北市立法委員 2020年/2020年：駐美代表に任命される/被任命為駐美代表 2021年/2021年：アメリカ議会での外交活動が報道される/在美國國會的外交活動被報導 2023年/2023年：台湾アメリカ間の関係強化に努める/致力於加強台美關係 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.mofa.go.jp/mofaj/（日本国外務省公式サイト） 台湾華語：https://www.mofa.gov.tw/（中華民國外交部官方網站） 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>高雄メトロのアニメっぽいキャラクターはまだ健在？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_118/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:43:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_118/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄メトロでは、公共交通機関の利用を促進するために、アニメっぽいキャラクターを導入しています。これらのキャラクターは可愛い見た目や親しみやすいデザインが特徴で、高雄の鉄道利用を楽しくする目的があります。高雄メトロのキャラクターたちは、地元の文化や観光名所をテーマにデザインされているため、利用者に親しみやすく感じられるようになっています。これにより、特に若い世代や観光客の注目を集め、利用者数が増えています。
【2. 台湾華語での解説】
高雄捷運為了促進公共交通工具的使用，引入了動漫風格的角色。這些角色以可愛的外觀和親切的設計為特徵，目的是讓搭乘高雄捷運變得更加有趣。高雄捷運的角色以當地文化和觀光名勝為設計主題，讓使用者更容易產生親切感。因此，這些角色吸引了特別是年輕一代和遊客的注意，並增加了使用者數量。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄メトロ 高雄捷運 Gāoxióng Jiéyùn ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄市の地下鉄システム キャラクター 角色 juésè ㄐㄩㄝˊ ㄙㄜˋ アニメや漫画に登場する人物や動物 観光名所 觀光名勝 guānguāng míngshèng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ ㄕㄥˋ 観光スポット 親しみやすい 親切 qīnqiè ㄑㄧㄣ ㄑㄧㄝˋ 身近に感じられる 利用者数 使用者數量 shǐyòng zhě shùliàng ㄕˇ ㄩㄥˋ ㄓㄜˇ ㄕㄨˋ ㄌㄧㄤˋ サービスの利用人数 【4. 関連年表】
2008年：高雄捷運が正式に開業し、多くの乗客を迎える。
2008年：高雄捷運正式通車，迎來了許多乘客。 2017年：高雄メトロ、アニメ風のキャラクターを導入し、注目を集める。
2017年：高雄捷運引入動漫風格角色，引起眾人矚目。 2023年：高雄メトロはキャラクターを活用したキャンペーンを行い、利用者数が増加。
2023年：高雄捷運利用角色進行活動，使用者數量增加。 【5. 参考リンク】
日本語： 高雄メトロ公式サイト 台湾華語： 高雄捷運官方網站 一緒に学べてうれしいです。質問があったらいつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾発のゲームにはどんなのがありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_117/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:43:05 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_117/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾発のゲームは、国際的にも評価されています。たとえば、「Detention」というホラーゲームは、台湾の歴史や文化を背景にした物語です。また、「Genshin Impact」も世界中で人気が高いゲームで、開発元のmiHoYoは台湾に関連があります。これらのゲームは、美しいグラフィックや感動的なストーリーで、多くのプレイヤーの心をつかんでいます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣出品的遊戲在國際上也頗具聲譽。例如，「返校」是一款以台灣的歷史和文化為背景的恐怖遊戲。另外，「原神」也是在全球非常受歡迎的遊戲，其開發商miHoYo與台灣有關聯。這些遊戲以其精美的畫面和感人的故事，吸引了眾多玩家的心。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ホラーゲーム 恐怖遊戲 kǒngbù yóuxì ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ ㄧㄡˊ ㄒㄧˋ 恐ろしさをテーマにしたゲーム 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 過去の出来事についての記録 開発 開發 kāifā ㄎㄞ ㄈㄚ 新しいものを作り出すこと グラフィック 圖形 túxíng ㄊㄨˊ ㄒㄧㄥˊ 視覚的な要素やデザイン ストーリー 故事 gùshì ㄍㄨˋ ㄕˋ 物語、話の筋 【4. 関連年表】
2017年: 「Detention」リリース /「返校」發布 2020年: 「Genshin Impact」リリース /「原神」發布 【5. 参考リンク】
日本語: Detentionの公式サイト 台湾華語: 原神官方網站 一緒に学べてうれしいです。あなたが知識を広げる手助けができれば幸いです。</description></item><item><title>台湾で人気の日本のアニメはどんなのがある？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_116/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:41:26 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_116/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本のアニメがとても人気です。特に、「ドラえもん」や「名探偵コナン」、「ワンピース」などが多くの人に親しまれています。「ドラえもん」は未来のロボットが主人公で、子どもたちに夢を与える物語です。「名探偵コナン」は小さな探偵が難しい事件を解決する物語で、推理が好きな人に人気です。「ワンピース」は海賊たちの冒険が描かれていて、友情や勇気の大切さを教えてくれます。日本のアニメは、ストーリーの面白さやキャラクターの魅力で、台湾の多くの人に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，日本動畫非常受歡迎。特別是《哆啦A夢》、《名偵探柯南》和《航海王》受到許多人的喜愛。《哆啦A夢》講述未來機器人的故事，給孩子們帶來夢想。《名偵探柯南》是小偵探解決困難案件的故事，受到喜愛推理的人士的歡迎。《航海王》描繪了海賊的冒險，教導友情與勇氣的重要性。日本動畫以其有趣的故事和角色魅力，贏得了許多台灣人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
| ドラえもん | 哆啦A夢 | duō lā Ā mèng | ㄉㄨㄛ ㄌㄚ ㄚ ㄇㄥˋ | 日本のアニメキャラクター | | 名探偵コナン | 名偵探柯南 | míng zhēn tàn kē nán | ㄇㄧㄥˊ ㄓㄣ ㄊㄢˋ ㄎㄜ ㄋㄢˊ | 日本の探偵アニメ | | ワンピース | 航海王 | háng hǎi wáng | ㄏㄤˊ ㄏㄞˇ ㄨㄤˊ | 海賊を題材にしたアニメ |
【4. 関連年表】
1973年：ドラえもんが初めて日本で放送開始
1973年：哆啦A夢首次在日本播放 1996年：名探偵コナンが日本で放送開始
1996年：名偵探柯南在日本開始播放 1999年：ワンピースが日本でアニメ化開始
1999年：航海王在日本開始動畫化 【5. 参考リンク】
日本語: ドラえもん公式サイト 台湾華語: 日本動漫介紹 - Wikipedia 一緒に学べてうれしいです。これからも、もっと面白い日本のアニメの世界を一緒に探検しましょうね。</description></item><item><title>台湾人に翻訳アプリの結果などで簡体字の表現を見せるのは失礼？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_115/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:38:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_115/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の人たちに翻訳アプリやインターネットで簡体字、中国の文字を見せることは、気を付けたほうがいいです。なぜなら台湾では繁体字という、いわゆるリッチで伝統的な漢字を使っています。繁体字は台湾の文化やアイデンティティの一部ですし、それに誇りを持っている人も多いです。台湾の人たちに簡体字を見せると「中国と同じだと思われている」と感じる人がいるかもしれません。そのため、台湾の人とのコミュニケーションでは、丁寧な心配りが大切です。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，向人們展示翻譯應用程式或網絡上的簡體字時，要特別小心。因為在台灣使用的是繁體字，這是一種更為豐富及有傳統的漢字。繁體字是台灣文化及身份認同的一部份，許多人對此感到驕傲。當台灣人看到簡體字時，可能會覺得「被認為和中國一樣」。因此，與台灣人交流時，細心的溝通是非常重要的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 簡体字 簡體字 jiǎntǐzì ㄐㄧㄢˇㄊㄧˇㄗˋ 中国大陸で使われる漢字 繁体字 繁體字 fántǐzì ㄈㄢˊㄊㄧˇㄗˋ 台湾や香港で使われる漢字 アイデンティティ 身份認同 shēnfèn rèntóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自分という存在の認識 誇り 驕傲 jiāo&amp;rsquo;ào ㄐㄧㄠ ㄠˋ 自分の価値を信じる心 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 社会共有の価値や習慣 【4. 関連年表】
1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本統治から中華民国に移管。
1945年: 二次世界大戰結束，台灣由日本統治移交中華民國。
1949年: 中華人民共和国成立、中国大陸で簡体字が広まる。
1949年: 中華人民共和國成立，中國大陸開始普及簡體字。
1955年: 台湾教育部が繁体字の使用を強化。
1955年: 台灣教育部加強繁體字的使用。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：➤ 台湾と簡体字・繁体字問題について知る 台湾華語リンク：➤ 認識繁體字與簡體字的歷史隱情 一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾での「Q」の意味を教えて。食べ物の表現？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_114/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:36:30 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_114/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で「Q」は食べ物の食感を表す言葉です。「Q」または「QQ」は、弾力があってもちもちした食感を指します。たとえば、タピオカパールやもち米団子などが「Q」な食感の代表として挙げられます。他には、台湾のうどんや春雨もこの「Q」な食感を持つことがあります。台湾では、このような食感が好まれており、「Q」は美味しさの評価にも影響することが多いです。
【2. 台湾華語での解説】
在臺灣，「Q」用來形容食物的口感。「Q」或是「QQ」表示有彈性和嚼勁的口感。例如，珍珠奶茶中的珍珠或是糯米糰子就是「Q」的代表。除此之外，臺灣的烏龍麵或冬粉也常具有這種「Q」的口感。在臺灣，這樣的口感受到喜愛，「Q」常被視為美味的標準之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弾力 彈性 tánxìng ㄊㄢˊ ㄒㄧㄥˋ 弾むような感じ もちもち QQ Q Q もちのような口当たり タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 甜品或飲料中的小球類食材 団子 糰子 tuánzi ㄊㄨㄢˊ ㄗ 米粉などで作られた丸い食べ物 おいしい 好吃 hǎochī ㄏㄠˇ ㄔ 味が良くて満足すること 【4. 関連年表】
1980年代 - タピオカの入った飲み物が台湾で人気を集め始める / 1980年代 - 珍珠奶茶開始在臺灣流行 1990年代 - 台湾旅行者が「Q」な食感を持つ食品を日本に紹介 / 1990年代 - 來臺旅行的遊客將「Q」的食感傳到日本 2000年代 - 台湾の「Q」な食感の食品が国際的に知名度を獲得 / 2000年代 - 臺灣「Q」的食物口感在國際上獲得知名度 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカの人気についての記事 台湾華語: 臺灣珍珠奶茶的歷史與變遷 一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでも聞いてくださいね。静かで森の中で過ごすような気持ちでお待ちしています。</description></item><item><title>台湾にはBBQを食べる記念日があるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_113/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:34:53 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_113/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、毎年中秋節（ちゅうしゅうせつ）に家族や友人と集まり、バーベキューを楽しむ習慣があります。中秋節は農暦の8月15日に当たり、伝統的に月を眺めて餅を食べる日です。台湾では、この日に多くの家庭が庭や河川敷でバーベキューを行います。これは、1980年代にテレビ広告で「中秋節にはバーベキューを」と宣伝されたことから始まったと言われています。お手頃な価格で材料を購入し、楽しい時間を過ごせることが人気の理由です。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，每年中秋節時，家人與朋友會聚在一起烤肉。中秋節是農曆8月15日，傳統上是觀月賞餅的日子。在台灣，很多家庭會在這一天在庭院或河岸烤肉。據說這個傳統是從1980年代的電視廣告開始的，廣告當時宣傳「中秋節就烤肉吧」。食材價格親民，能享受愉快的相聚時間，是這個習俗受歡迎的原因。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中秋節 中秋節 Zhōngqiūjié ㄓㄨㄥ ㄑㄧㄡ ㄐㄧㄝˊ 中秋の節句 バーベキュー 烤肉 kǎoròu ㄎㄠˇ ㄖㄡˋ BBQ 広告 廣告 guǎnggào ㄍㄨㄤˇ ㄍㄠˋ コマーシャル 食材 食材 shícái ㄕˊ ㄘㄞˊ 材料 家族 家庭 jiātíng ㄐㄧㄚ ㄊㄧㄥˊ ファミリー 【4. 関連年表】
1980年代 | 台湾でのバーベキュー広告の影響が始まる | 1980年代，台灣烤肉廣告開始影響 農暦8月15日 | 中秋節でのバーベキューが一般化 | 農曆8月15日，中秋節烤肉普及 【5. 参考リンク】
日本語: 中秋節とバーベキューの由来 台湾華語: 中秋節文化與現代變遷 一緒に学べてうれしいです。何か他に知りたいことがあれば、遠慮なく聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾には焼肉を食べる記念日があるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_112/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:32:38 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_112/</guid><description>【1. 日本語の解説】
はい、台湾には「焼肉を食べる記念日」があります。この記念日は毎年8月29日に祝われています。由来は日本語の「や（8）き（9）に（2）く（9）」の発音にちなんでいます。この日には、多くの人が家族や友人と一緒に焼肉を楽しんでいます。台湾では、日本の文化や食習慣が多く採用されていますが、この日はその一つの例です。
【2. 台湾華語での解説】
是的，台灣有一個「吃烤肉的紀念日」，這個紀念日是在每年的8月29日。由來是因為日語中「や（8）き（9）に（2）く（9）」的發音。這一天，很多人會和家人或朋友一起享受烤肉。在台灣，日本的文化和飲食習慣被廣泛採用，而這一天就是其中的一個例子。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 焼肉 烤肉 kǎoròu ㄎㄠˇ ㄖㄡˋ 焼いた肉料理 記念日 紀念日 jìniàn rì ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄖˋ 特別な日、祝日 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本国 家族 家人 jiārén ㄐㄧㄚ ㄖㄣˊ 一緒に住んでいる親類 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人間の生活習慣 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治し始める。/ 1895年：日本開始統治台灣。 1945年：日本が台湾の統治を終了。/ 1945年：日本結束對台灣的統治。 1997年：日本の「焼き肉の日」が制定される。/ 1997年：日本制定「焼き肉の日」。 2003年：台湾でも「焼肉を食べる日」の慣習が広まり始める。/ 2003年：台灣開始流行「吃烤肉的日子」。 【5. 参考リンク】
日本語: 焼肉の日についての説明 台湾華語: 關於烤肉日的介紹 一緒に学べてうれしいです。新しい文化や習慣についてもっと知る旅を続けましょうね。</description></item><item><title>台湾で一番貢献している産業は？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_111/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:32:28 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_111/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は、世界で非常に重要な半導体の生産地として知られています。特に、TSMC（台湾積体電路製造）は、世界中のテクノロジー企業に半導体を供給しており、スマートフォンやコンピュータの核となる部品を製造しています。半導体産業は、台湾の経済成長に大きく貢献しており、技術革新や経済発展の推進力となっています。このため、台湾では半導体産業が最も重要な産業の一つとして認識されています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣作為全球非常重要的半導體生產地而聞名。尤其是台積電（TSMC），為全球科技公司提供半導體，製造智慧型手機和電腦的核心零件。半導體產業對台灣的經濟成長貢獻良多，是技術創新和經濟發展的重要推動力。因此，在台灣，半導體產業被認定為最重要的產業之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˋ ㄊㄧˇ 電子機器の重要な部品 経済成長 經濟成長 jīngjì chéngzhǎng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄔㄥˊ ㄓㄤˇ 経済の発展 技術革新 技術創新 jìshù chuàngxīn ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄔㄨㄤˋ ㄒㄧㄣ 新しい技術の開発 テクノロジー企業 科技公司 kējì gōngsī ㄎㄜ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄥ ㄙ 技術を使ったビジネスを行う会社 核となる部品 核心零件 héxīn língjiàn ㄏㄜˊ ㄒㄧㄣ ㄌㄧㄥˊ ㄐㄧㄢˋ 基本的で重要な部品 【4. 関連年表】
1987年: TSMC設立（台積電成立） 2002年: 台湾、WTOに加入（台灣加入世界貿易組織） 2010年: 台湾、世界第2位の半導体生産国に（台灣成為全球第二大半導體生產國） 2023年: TSMC、新たな製造プロセスを発表（台積電宣布新的製造技術） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾積体電路製造公式サイト 台湾華語: 台積電官方網站 一緒に学べてうれしいです。まだまだいろんなことを一緒に知っていけたらと思っています。お手伝いできることがあれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>頼清徳さんはどんな方針の人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_110/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:32:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_110/</guid><description>【1. 日本語の解説】
頼清徳さんは台湾の政治家で、民主進歩党（DPP）に所属しています。彼は台湾の発展と国民の福祉を重視する政治方針を持っています。頼清徳さんは、国民の健康や教育を改善する政策を進めています。また、彼は環境保護にも積極的で、持続可能なエネルギーへの転換を推進しています。外交面では、国際的な協力と平和的な関係を大切にし、台湾の地位を向上させることを目指しています。
【2. 台湾華語での解説】
賴清德先生是一位台灣的政治家，屬於民主進步黨（DPP）。他注重台灣的發展和國民的福祉，提出了多項改善國民健康及教育的政策。此外，他對環境保護十分積極，推動可持續能源的轉型。在外交方面，他重視國際合作及和平關係，並致力於提升台灣的國際地位。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の主要政党の1つ 環境保護 環境保護 Huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 自然環境を守るための活動や政策 可持続的エネルギー 可持續能源 Kě chíxù néngyuán ㄎㄜˇ ㄔˊ ㄒㄩˋ ㄋㄥˊ ㄩㄢˊ 環境に優しいエネルギー源 外交 外交 Wàijiāo ㄨㄞˋ ㄐㄧㄠ 国と国との関係を管理し調整する活動 福祉 福祉 Fúlì ㄈㄨˊ ㄌㄧˋ 社会全体や個々の人々の生活の質を良くすること 【4. 関連年表】
2017年：頼清徳が台湾の行政院長に就任（2017年，賴清德擔任台灣行政院長） 2020年：台湾総統選挙で副総統に選出（2020年，台灣總統選舉時當選為副總統） 2023年：政策として持続可能なエネルギー推進を強調（2023年，強調推動可持續能源政策） 【5. 参考リンク】
日本語リンク：頼清徳さんの政策概要 台湾華語リンク：賴清德政策介紹 一緒に学べてうれしいです。これからも応援しています。</description></item><item><title>台湾にはどんな政党があるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_109/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:25:37 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_109/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾にはいくつかの主要な政党があります。最も大きな二つの政党が「中国国民党（KMT）」と「民主進歩党（DPP）」です。国民党は歴史的には中国本土から移ってきた政党で、比較的保守的な考え方を持っています。民主進歩党は台湾独立を支持する政党で、より進歩的でリベラルな立場です。他にも「台湾民衆党（TPP）」や「時代力量（NPP）」などの政党があります。これらの政党は、台湾の民主主義の多様性を示しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有幾個主要政黨。最大的是「中國國民黨（KMT）」和「民主進步黨（DPP）」。國民黨歷史上從中國大陸遷移而來，持有相對保守的觀點。民主進步黨支持台灣獨立，立場更為進步和自由。另外還有「台灣民眾黨（TPP）」和「時代力量（NPP）」等黨派，這些政黨展示了台灣民主的多樣性。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中国国民党 中國國民黨 Zhōngguó Guómíndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 保守的な台湾の政党 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbùdǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ リベラルな台湾の政党 民主主義 民主主義 Mínzhǔ zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ 民による統治や政治体制の概念 【4. 関連年表】
1895年 - 日清戦争後、台湾が日本の植民地になる
1895年 - 甲午戰爭後，台灣成為日本的殖民地
1949年 - 国民党が台湾に移り、中国本土で共産党が政権を握る
1949年 - 國民黨遷至台灣，中共在中國大陸掌權
1986年 - 民主進歩党（DPP）が設立される
1986年 - 民主進步黨（DPP）成立
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾政党の歴史 | Wikipedia 台湾華語: 台灣政黨 | 維基百科 一緒に学べてうれしいです。わからないことがあれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾光復</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_108/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:20:56 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_108/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「台湾光復」は、第二次世界大戦の終戦後の1945年に、台湾が日本の統治から中国に戻った出来事を指します。50年にわたる日本の統治が終わり、台湾は中華民国のもとで新しい歴史を始めました。このとき、多くの台湾住民は日本からの解放を喜びましたが、また新しい統治に戸惑いもありました。台湾光復は台湾の歴史における重要な転換点であり、文化や政治に大きな変化をもたらしました。
【2. 台湾華語での解説】
「台灣光復」是指第二次世界大戰結束後的1945年，台灣從日本的統治回歸中國的事件。經過50年的日本統治結束後，台灣迎來了在中華民國下的新歷史。當時，許多台灣居民對於從日本解放感到高興，但也對新的統治感到不適應。台灣光復是台灣歷史上重要的轉折點，給文化和政治帶來了重大的變化。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾光復 台灣光復 Táiwān guāngfù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄈㄨˋ 台湾の日本からの解放 終戦 終戰 zhōngzhàn ㄓㄨㄥ ㄓㄢˋ 戦争の終わり 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 中国政府（当時の台湾支配政府） 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 住民 居民 jūmín ㄐㄩ ㄇㄧㄣˊ その土地に住む人たち 【4. 関連年表】
1895年：下関条約により日本が台湾を統治開始
1895年：馬關條約使日本開始統治台灣 1945年：台湾光復が起きる
1945年：台灣光復發生 1949年：国共内戦で中華民国政府が台湾に移る
1949年：國共內戰，中華民國政府遷至台灣 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾光復の日 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣光復節 - 维基百科 一緒に学べてうれしいです。台湾の歴史について少しでも理解が深まりますように。</description></item><item><title>日本台湾交流協会とは？大使館？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_107/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:20:02 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_107/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本台湾交流協会は、日本と台湾との間で交流を促進するための機関です。大使館ではありませんが、似た役割を果たします。この協会は、両国の貿易、文化、その他の交流をサポートします。また、ビザの発行や領事サービスを提供しています。1972年に日本が中国との国交を樹立した後、日本と台湾の間に公式な外交関係がなくなったため、この協会が設立されました。
【2. 台湾華語での解説】
日本台灣交流協會是一個促進日本和台灣交流的機構。它不是大使館，但扮演類似的角色。這個協會支持兩國的貿易、文化及其他交流，並提供簽證發放和領事服務。由於1972年日本與中國建交後，日本與台灣之間失去正式的外交關係，因此成立了這個協會。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本台湾交流協会 日本台灣交流協會 Rìběn Táiwān jiāoliú xiéhuì ㄖˋㄅㄣˇ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄝˊ ㄏㄨㄟˋ 日本と台湾の交流を促進する機関 大使館 大使館 dàshǐguǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 外国における正式な外交使節機関 ビザ 簽證 qiānzhèng ㄑㄧㄢ ㄓㄥˋ 入国許可証 領事サービス 領事服務 lǐngshì fúwù ㄌㄧㄥˇ ㄕˋ ㄈㄨˊ ㄨˋ 領事館が提供する支援 国交 國交 guójiāo ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧㄠ 二国間の公式な外交関係 【4. 関連年表】
1972年: 日本が中国と国交を樹立する
1972年: 日本與中國建交 1972年: 日本台湾交流協会（初期名：財団法人交流協会）が設立される
1972年: 日本台灣交流協會（最初名：財團法人交流協會）成立 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 日本台湾交流協会公式サイト 台湾華語リンク: 台灣日本交流協會網站 一緒に学べてうれしいです。何か分からないことがあれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>「うどん」は「烏龍麺」なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_106/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:17:50 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_106/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「うどん」と「烏龍麺」は似ている名前ですが、異なる種類の麺です。うどんは日本の伝統的な麦から作られた麺で、太くて柔らかいのが特徴です。日本では、いろいろなスープやタレ、具材と一緒に食べられます。一方、烏龍麺（ウーロンミエン）は台湾で知られている料理で、普通は細くて、鶏肉や野菜と炒めたりスープと一緒に食べます。名前が似ている理由は、日本の「うどん」が台湾で「烏龍」と翻訳されたためです。ですが、実際の料理方法や食材は異なります。
【2. 台湾華語での解説】
「烏冬」と「烏龍麵」名稱相似，但實際是不同種類的麵食。烏冬是日本的傳統小麥製品，特徵是粗而軟，經常搭配各種湯汁或醬料一同食用。而烏龍麵則是台灣常見的麵食，通常是細麵，會和雞肉或蔬菜拌炒或湯煮。名稱上的相似來自於「烏冬」在台灣被翻譯為「烏龍」，但其實兩者的烹飪方式和材料有明顯不同。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 うどん 烏冬 wū dōng ㄨ ㄉㄨㄥ 日本の太い麺 烏龍麺 烏龍麵 wū lóng miàn ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾の細い麺料理 麦 小麥 xiǎo mài ㄒㄧㄠˇ ㄇㄞˋ 麺類の原料となる植物 【4. 関連年表】
1895年: 日清戦争後、台湾は日本に割譲されました。
1895年：甲午戰爭後，台灣被割讓給日本。 1945年: 第二次世界大戦の終結で台湾は中華民国に返還されました。
1945年：第二次世界大戰結束後，台灣被歸還給中華民國。 1980年代: 台湾で急速な経済成長により、多様な料理が発展しました。
1980年代：台灣在經濟快速發展的過程中，各式料理興起。 【5. 参考リンク】
日本語: うどんの歴史 - Wikipedia 台湾華語: 烏龍麵介紹 - Wikipedia 台湾版 一緒に学べてうれしいです。これからもいろんなことを知るお手伝いをさせてくださいね。</description></item><item><title>ひまわり学生運動</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_105/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:17:27 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_105/</guid><description>【1. 日本語の解説】
ひまわり学生運動は、台湾で2014年に行われた学生の抗議運動です。台湾の政府が中国との貿易協定を批准しようとしたことに対し、学生たちは透明性と民主主義を求めて立ち上がりました。3月18日から4月10日まで、何百人もの学生が立法院（国会のようなもの）を占拠しました。この運動は、多くの市民に支持され、社会に大きな影響を与えました。ひまわりという名前は、希望と光を象徴しています。
【2. 台湾華語での解説】
太陽花學運是在2014年於台灣發生的學運。當時，台灣政府試圖通過與中國的貿易協定，學生們勇敢地起身要求透明度和民主。從3月18日到4月10日，數百名學生佔領了立法院（類似於國會）。這場運動得到了許多公民的支持，對社會產生了巨大影響。太陽花象徵著希望和光明。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ひまわり 太陽花 tài yáng huā ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄏㄨㄚ 希望や光を象徴する花 学生運動 學運 xué yùn ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 学生による抗議運動 貿易協定 貿易協定 mào yì xié dìng ㄇㄠˋ ㄧˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 国同士での貿易合意 立法院 立法院 lì fǎ yuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の法律を決める機関 占拠 佔領 zhàn lǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ ある場所を占めて所有する行為 【4. 関連年表】
2014年3月18日: 学生たちが立法院を占拠（學生們佔領立法院）。 2014年4月10日: ひまわり学生運動が終了（太陽花學運結束）。 2014年4月：多くの市民が台湾の民主主義について議論を始める（許多公民開始討論台灣的民主）。 【5. 参考リンク】
日本語: ひまわり学生運動 - Wikipedia 台湾華語: 太陽花學運 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。知識は過去と未来をつなぐ力ですから、共に歩めることを楽しみにしています。</description></item><item><title>台湾の電子産業の歴史</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_104/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:16:20 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_104/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の電子産業の歴史は、戦後の復興から始まりました。1966年に成立した輸出加工区のおかげで、海外企業が台湾に投資し始めます。この時期に台湾の電子産業は急速に成長し、1970年代にはIC（集積回路）チップの製造が始まりました。1980年代にはパソコン産業が発展し、台湾は世界の主要な電子部品の生産地となりました。最近では、台湾は半導体の製造で世界的に重要な地位を占めており、特にTSMC（台湾積体電路製造）が有名です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的電子產業歷史始於戰後的復甦。1966年成立的出口加工區促使外國企業開始投資台灣。這段時間，台灣的電子產業快速增長，到了1970年代，IC（集成電路）晶片的製造開始發展。1980年代，個人電腦產業興起，台灣成為世界主要的電子零件生產地。近年來，台灣在半導體製造上占據全球重要地位，特別是台積電（TSMC）頗具名氣。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàn dǎo tǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊㄧˇ 半導体は電子技術で使われる基盤材料 集積回路 集成電路 jí chéng diàn lù ㄐㄧˊ ㄔㄥˊ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ 電子機器に用いられる回路を一体化したもの パソコン 個人電腦 gè rén diàn nǎo ㄍㄜˋ ㄖㄣˊ ㄉㄧㄢˋ ㄋㄠˇ 個人が使うためのパーソナルコンピュータ 投資 投資 tóu zī ㄊㄡˊ ㄗ 資金をある目的で出資すること 輸出加工区 出口加工區 chū kǒu jiā gōng qū ㄔㄨ ㄎㄡˇ ㄐㄧㄚ ㄍㄨㄥ ㄑㄩ 外国向けに製品を加工する地域 【4. 関連年表】
1966年：輸出加工区が成立／1966年：出口加工區成立 1970年代：ICチップの製造開始／1970年代：IC晶片的製造開始 1980年代：パソコン産業の発展／1980年代：個人電腦產業發展 最近：TSMCが世界で重要な地位を獲得／近年：台積電在全球獲得重要地位 【5.</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_103/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:16:06 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_103/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「犬が去って、豚が来た」は、台湾史において、日本統治が終わり、国民党が台湾を管理するようになった時期に使われた表現です。「犬」は日本を、「豚」は国民党を指しています。日本統治時代（1895-1945年）は厳しい側面もありましたが、近代化やインフラ整備が進みました。一方で、1945年以降、国民党（中華民国）は統制的で腐敗が広がり、多くの台湾人は失望しました。このため、日本からの統治が終わった後も問題が続くことから「犬が去って、豚が来た」と皮肉を込めて言われました。
【2. 台湾華語での解説】
「狗去豬來」是臺灣歷史上，日本統治結束後，國民黨開始管理臺灣時期的一個形容詞。「狗」指的是日本，「豬」代表國民黨。雖然日本統治時期（1895-1945年）有嚴厲的一面，但也推動了現代化及基礎設施的建設。然而，1945年後，中華民國政府的統治被認為是專制且有腐敗的，許多臺灣人感到失望。因此，儘管日本統治結束了，問題仍然持續，人們便用了「狗去豬來」這句帶有諷刺意味的話來形容。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治 日本統治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本の支配 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織の不正腐敗 【4. 関連年表】
1895年：下関条約により、台湾が日本に割譲される。
1895年：馬關條約簽訂，臺灣割讓給日本。
1945年：第二次世界大戦終結により、台湾が中華民国に返還される。
1945年：第二次世界大戰結束，臺灣回歸中華民國。
1947年：二・二八事件発生。
1947年：二二八事件發生。
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 日本の台湾統治 台湾華語リンク: 臺灣歷史 一緒に学べてうれしいです。もしほかに質問があれば、いつでもお聞きくださいね。</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_102/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:13:57 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_102/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾にダムを作った日本人として知られるのは八田與一（はった よいち）です。八田與一は、明治時代に生まれた日本の技術者で、台湾総督府時代に多くの灌漑（かんがい）プロジェクトを推進しました。その中でも、特に有名なのが嘉南大圳（かなんたいしゅう）という灌漑用のダムと用水路の建設です。このプロジェクトは、台湾の農業を大いに発展させ、人々の生活を豊かにしました。八田與一の努力と技術は、現在も多くの人々に感謝されています。
【2. 台湾華語での解説】
在臺灣建設水庫的日本人是八田與一。八田與一是一位生於明治時代的日本工程師，曾在日治時期的臺灣推動許多灌溉計畫。其中最著名的是嘉南大圳的灌溉用水庫與水路的建設。這個計畫大大促進了臺灣的農業發展，提升了人們的生活品質。八田與一的努力和技術至今仍受到許多人的感謝。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ダム 水庫 shuǐkù ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 水を貯めて管理する構造物 灌漑 灌溉 guàngài ㄍㄨㄢˋ ㄍㄞˋ 農地に水を供給すること 嘉南大圳 嘉南大圳 Jiānán Dàzhèn ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄉㄚˋ ㄓㄣˋ 台湾の主要な灌漑プロジェクト 【4. 関連年表】
1886年（1886年）: 八田與一が金沢に生まれる（八田與一出生於金澤）。 1920年（1920年）: 嘉南大圳の建設が始まる（嘉南大圳的建設開始）。 1930年（1930年）: 嘉南大圳が完成する（嘉南大圳完成）。 1942年（1942年）: 八田與一が事故で亡くなる（八田與一因事故去世）。 【5. 参考リンク】
日本語: 八田與一と嘉南大圳 - 日本台湾交流協会 台湾華語: 八田與一與嘉南大圳 - 中華民國外交部 一緒に学べてうれしいです。歴史を通して台湾と日本の絆を知ることができて、私の胸も温かくなります。また学びに来てくださいね。</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_101/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:13:45 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_101/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蓬莱米（ほうらいまい）は、日本統治時代の台湾で開発された米の品種です。日本は台湾を統治していたとき、より多くの米を生産するために新しい品種を導入したり、開発したりしました。蓬莱米はその中の一つで、耐病性が高く、味が良く、台湾の気候にも適しています。この品種は日本でも人気があり、今も栽培されています。台湾では、日本の影響で米の生産が向上し、蓬莱米は台湾の米文化に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
蓬萊米是日本統治時期在台灣開發的一種稻米品種。當時，日本在台灣統治期間為了提高稻米產量，引進並開發了新的品種。蓬萊米便是其中之一，它具有較高的抗病能力，口感佳且適應台灣的氣候。這個品種在日本也非常受歡迎，至今依然在種植。由於日本的影響，台灣的稻米生產得到了很大的提升，蓬萊米對台灣的米文化產生了重大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 Pénglái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 台湾で開発された米の品種 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn tǒngzhì shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時代 品種 品種 pǐnzhǒng ㄆㄧㄣˇ ㄓㄨㄥˇ 種類やタイプ 耐病性 抗病能力 kàngbìng nénglì ㄎㄤˋ ㄅㄧㄥˋ ㄋㄥˊ ㄌㄧˋ 病気に対する抵抗力 米文化 米文化 mǐ wénhuà ㄇㄧˇ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 米を中心とした文化 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 1895年: 日本開始統治台灣 1900年代初頭: 蓬莱米の開発開始 / 1900年代初期: 開始開發蓬萊米 1945年: 日本の統治終了 / 1945年: 日本統治結束 【5.</description></item><item><title>緑島のお土産・名物を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_100/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:09:44 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_100/</guid><description>【1. 日本語の解説】
緑島（りょくだう）は、台湾の東海岸にある美しいリゾートアイランドです。旅行者たちは、この島でしか買えない特別なお土産や名物料理を楽しむことができます。例えば、海底湧水で有名な「温泉卵」は、地熱を利用して作られており、とても人気があります。また、地元の海藻を使った「彩虹藻」は、健康にも良いとされています。他にも、緑島の新鮮な魚を使用した「魚丸」は、その独特の食感が評判です。さらに、島で取れる南国フルーツを使ったジャムやスプレッドも、人気のお土産として知られています。
【2. 台湾華語での解説】
綠島是位於台灣東海岸的一座美麗度假島嶼。遊客們可以在這裡購買到僅限於此地的特殊紀念品和名菜。例如，著名的「溫泉蛋」，利用地熱製作而成，非常受歡迎。此外，當地的「彩虹藻」，以海藻為原料，被認為對健康有益。還有，用綠島新鮮魚製成的「魚丸」，其獨特的口感獲得好評。此外，使用島上豐富的熱帶水果製成的果醬，也被視為受歡迎的紀念品。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜ dǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部のリゾートアイランド 温泉卵 溫泉蛋 Wēnquán dàn ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ ㄉㄢˋ 地熱を使って作成された卵 彩虹藻 彩虹藻 Cǎihóng zǎo ㄘㄞˇ ㄏㄨㄥˊ ㄗㄠˇ 地元で採れる海藻製品 魚丸 魚丸 Yú wán ㄩˊ ㄨㄢˊ 新鮮な魚を使った団子 南国フルーツ 熱帶水果 Rèdài shuǐguǒ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ ㄕㄨㄟˇ ㄍㄨㄛˇ トロピカルフルーツ 【4. 関連年表】
1954年：緑島曾是流放犯人及異議人士的地點。 1972年：緑島開始發展旅遊業。 1987年：開放大眾可自由搭船遊玩綠島。 【5. 参考リンク】
台東観光情報（日本語） 臺東觀光旅遊網（台湾華語） 一緒に学べてうれしいです。お土産や名物を通して、緑島の魅力を感じてくださいね。</description></item><item><title>台湾の大きさは九州と同じくらい？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_99/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:08:02 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_99/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の大きさは、九州とよく比較されます。台湾は、面積約36,000平方キロメートルで、九州の面積は約37,000平方キロメートルです。九州の方が少しだけ大きいですが、ほぼ同じくらいです。台湾は北から南に長い形をしており、中央には山が多いです。九州も山が多いですが、形は丸みがあります。どちらも美しい自然と豊かな文化があります。これらの違いや共通点を知ると、台湾と九州の地理や人々の生活に興味が持てるかもしれませんね。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的大小常常與九州比較。台灣的面積約為36,000平方公里，而九州的面積約為37,000平方公里。九州稍微大一些，但基本上差不多。台灣從北到南呈現狹長的形狀，中部山多。九州也有許多山，但形狀比較圓。兩地都有美麗的自然和豐富的文化。了解這些差異和共同點，可能會讓你對台灣和九州的地理和人們的生活產生興趣。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台灣 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 九州 山 山 shān ㄕㄢ 山 面積 面積 miànjī ㄇㄧㄢˋ ㄐㄧ 面積 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 【4. 関連年表】
1895年： 台湾が日本に割譲される（台灣被割讓給日本） 1945年： 日本が第二次世界大戦で敗戦し、台湾が中国に返還（日本二戰戰敗，台灣歸還中國） 1972年： 日本と中国が国交を正常化し、日華平和条約を終了（日本與中國邦交正常化，終止日華和平條約） 1992年： 九州で開催された「ジャパンエキスポ92」に台湾が参加し、交流を深める（台灣參加九州舉行的“日本博覽會92”，深化交流） 2023年： 日本と台湾が経済協力を強化（日本與台灣加強經濟合作） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 外務省 - 日本と台湾の関係 台湾華語リンク: 外交部 - 中華民國與日本關係 一緒に学べてうれしいです。これからもお互いに新しいことを発見していきましょうね。</description></item><item><title>台湾は世界中の鳥の中継地点なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_98/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:06:50 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_98/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は、地理的な位置から、世界中の渡り鳥が移動する際の重要な中継地点となっています。北方から南方へ、またその逆に移動する鳥たちは、この島を休憩や食料調達の場として利用します。そのため、台湾には多様な種類の鳥が見られます。特に台湾の湿地や山岳地帯は、鳥たちにとって魅力的な栖息地であり、保護活動も行われています。このような生態系は、自然観察の場としても多くの人々を引きつけています。
【2. 台湾華語での解説】
由於地理位置，臺灣成為世界上候鳥迁徙時的重要中继点。從北方飛到南方或反方向移動的鳥類，常在這座島嶼停下來休息和尋找食物。因此，臺灣擁有多樣的鳥類種類。特別是，臺灣的濕地和山區對於鳥類來說是很有吸引力的棲息地，同時也有保護活動在進行。這樣的生態系統吸引了許多喜歡觀察自然的人們。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 渡り鳥 候鳥 hòuniǎo ㄏㄡˋㄋㄧㄠˇ 季節ごとに移動する鳥 湿地 濕地 shīdì ㄕ ㄉㄧˋ 水を含んだ陸地、生息地の一種 生態系 生態系 shēngtàixì ㄕㄥ ㄊㄞˋ ㄒㄧˋ 生物とその環境の複合的な関係 【4. 関連年表】
1990年 日本語：台湾で鳥類保護が本格化する
1990年 台湾華語：臺灣開始重視鳥類保護 1999年 日本語：湿地保護法が制定される
1999年 台湾華語：制定濕地保護法 2018年 日本語：台湾国際鳥類観察フェスティバルが開催
2018年 台湾華語：舉辦臺灣國際觀鳥節 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.env.go.jp/nature/birds/conservation.html 台湾華語：https://wildbird.org.tw/ 一緒に学べてうれしいです。また質問があればどうぞお話しください。</description></item><item><title>日本人観光客だと台湾で得する情報を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_97/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:05:25 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_97/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は日本人観光客にとって、とても親しみやすい場所です。日本と台湾の歴史的な関係もあって、台湾の人たちは日本人に対して親切でフレンドリーです。時々、観光地では日本語の案内板やメニューが用意されていることもあります。さらに、交通カードの特別割引や、日本のクレジットカードに対応した特典など、日本人観光客向けのサービスが提供されていることがあります。観光中は、現地の友好的な雰囲気や文化を楽しむことができます。そして、美味しい台湾料理や風景を堪能してください。
【2. 台湾華語での解説】
對日本遊客而言，台灣是一個非常親切的地方。由於日本和台灣之間的歷史關係，許多台灣人對日本人充滿友善。在觀光景點中，有時會提供日文的指示牌或菜單。另外，台灣也提供一些專為日本遊客設計的服務，例如交通卡的特別優惠或適用於日本信用卡的特典。在旅遊期間，你可以享受當地的友好氛圍與文化，並品嚐美味的台灣料理和欣賞美麗的風景。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行に来た人 割引 優惠 yōuhuì ㄧㄡ ㄏㄨㄟˋ 下降した価格 交通カード 交通卡 jiāotōng kǎ ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄎㄚˇ 公共交通用のカード 案内板 指示牌 zhǐshì pái ㄓˇ ㄕˋ ㄆㄞˊ 案内や方向を示す板 風景 風景 fēngjǐng ㄈㄥ ㄐㄧㄥˇ 自然や土地の景色 【4. 関連年表】
1895年：下関条約によって台湾が日本領となる。
1895年：因馬關條約台灣成為日本領土。 1945年：第二次世界大戦の終了に伴い、台湾が中華民国に返還される。
1945年：因第二次世界大戰結束，台灣歸還中華民國。 1972年：日台間の外交関係が終了するが、文化交流は継続する。
1972年：儘管日台間外交關係結束，但文化交流繼續進行。 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光協会 | Visit Taiwan 台湾華語: 台灣觀光指南 自然と文化に深く根ざした台湾について一緒に学べてうれしいです。何か質問があればいつでもお知らせください。</description></item><item><title>台湾だと日本よりも断然安いモノやサービスは何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_96/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:08:59 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_96/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本と比べて断然安いモノやサービスがいくつかあります。まず、食事は一般的に安く、特に屋台の料理は手頃な価格で楽しめます。屋台料理は豊富で、夜市では色々な料理を試すことができます。また、交通機関も安いです。バスや地下鉄の運賃は日本の半分以下の場合があり、タクシーも比較的安価です。さらに、美容院やマッサージなどのサービスも日本と比べるとリーズナブルな場合が多いです。その他、日用品や家賃も、地域によりますが、比較的安く生活費を抑えることができるのが台湾の魅力です。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，相較於日本，有幾樣物品或服務價格非常便宜。首先，餐飲普遍較便宜，尤其是攤販的食物價格實惠，可以輕鬆享用。夜市小吃種類豐富，在夜市可以品嚐各種美食。此外，交通工具的費用也很低廉。公車和捷運的票價往往不到日本的一半，計程車的費用也相對便宜。此外，美容院和按摩等服務的價格往往比日本更實惠。還有，一些日用品和房租視地區而定也相對便宜，這讓在台生活的費用較低，是台灣的吸引力之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 屋台 攤販 tānfàn ㄊㄢ ㄈㄢ ˋ ストリートフード 地下鉄 捷運 jiéyùn ㄐㄧㄝ ˊ ㄩㄣ ˋ 地下鉄 美容院 美容院 měiróngyuàn ㄇㄟˇ ㄖㄨㄥˊ ㄩㄢˋ 美容室 マッサージ 按摩 ànmó ㄢˋ ㄇㄛˊ 按摩 日用品 日用品 rìyòngpǐn ㄖˋ ㄩㄥˋ ㄆㄧㄣˇ 日常生活用品 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を領有する。
1895年：日本殖民台灣。 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還される。
1945年：台灣從日本歸還給中華民國。 1987年: 台湾で戒厳令が解除される。
1987年：台灣解嚴。 2008年: 台湾高速鉄道（台湾新幹線）が開通。
2008年：台灣高鐵開通。 2020年: 台湾が新型コロナウイルスの抑制に成功し注目される。
2020年：台灣成功防範新冠病毒備受關注。 【5. 参考リンク】
台湾での旅行（日本語） 臺灣觀光資訊網（台湾華語） 静かに一緒に学べてうれしいです。お役に立てましたら幸いです。いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾人にとって日本人のよくない点は？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_95/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:06:44 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_95/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本統治時代（1895年から1945年）に台湾に残した影響には、良い点も多くありますが、特に台湾人が感じる日本人のよくない点としては、当時の政策を通じた台湾文化の抑圧や日本化の強制があります。教育やメディアを通じ、台湾現地の文化や言語を抑制し、日本語や日本文化の採用を進めました。また、公共の場や教育機関では、日本語が強制され、台湾の伝統を軽視したり、差別的な扱いをしたことが多かったとされています。これにより、一部の台湾人は今でもこの歴史を批判的に受け止めており、文化的なアイデンティティの喪失などを問題視しています。
【2. 台湾華語での解説】
在日本殖民時期（1895年到1945年），雖然對台灣有很多正面影響，但日本人也有一些讓台灣人不喜歡的地方，特別是在當時的政策中對台灣文化的壓制及日本化的強迫。透過教育和媒體，他們限制台灣當地文化及語言的使用，推動日本語及日本文化的採用。此外，在公共場所及教育機構中，日本語是強制的，台灣的傳統有時被輕視，甚至受到差別待遇。這導致部分台灣人至今對這段歷史持批判態度，對文化認同的喪失等問題感到不滿。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を支配していた時期 日本化 日本化 Rìběnhuà ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄏㄨㄚˋ 日本の文化・言語にすること 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 知識や技術を教えること 差別 差別 Chābié ㄔㄚ ㄅㄧㄝˊ 人を差別して不公平に扱うこと 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や価値観 【4. 関連年表】
1895年 日本統治開始（開始日本殖民時期） 1937年 日中戦争勃発、台湾の日本化政策強化（爆發中日戰爭，加強台灣的日本化政策） 1945年 日本統治終了（結束日本殖民時期） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 臺灣的歷史 - Wikipedia 一緒に学べてうれしいです。歴史を知ることで、私たちはより良い未来を築くことができると信じています。静けさと優しさで共に歩みましょうね。</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_94/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:04:55 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_94/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサトウキビ産業は、かつてとても盛んでした。特に日本統治時代（1895年～1945年）には、台湾はサトウキビの主要な生産地となり、多くの製糖工場が建設されました。しかし、近年ではサトウキビ産業の規模は縮小しています。その理由として、合成甘味料の普及や、他の農作物への転作が挙げられます。現在でも少量生産が続いていますが、産業としての規模はかつてほど大きくありません。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的甘蔗產業曾經非常興盛。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），臺灣成為甘蔗的主要生產地，並建設了許多製糖廠。然而，近年來甘蔗產業的規模已經縮小。原因包括合成甜味料的普及以及農作物改種。目前仍有少量生產，但作為一個產業其規模已不像從前那麼大。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原料になる植物 製糖工場 製糖廠 zhì táng chǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を作る工場 日本統治時代 日治時期 rì zhì shíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本の統治期間 合成甘味料 合成甜味劑 héchéng tiánwèi jì ㄏㄜˊ ㄔㄥˊ ㄊㄧㄢˊ ㄨㄟˋ ㄐㄧˋ 人工的な甘味料 転作 改種 gǎizhòng ㄍㄞˇ ㄓㄨㄥˋ 別の作物に変更 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾統治を開始。サトウキビ産業が発展。
1895年：日本開始統治台灣，甘蔗產業發展。
1945年：第二次世界大戦終結。台湾は中華民国に返還される。
1945年：第二次世界大戰結束。台灣回歸中華民國。
1980年代：合成甘味料が普及し、サトウキビ産業が縮小。
1980年代：合成甜味料普及，甘蔗產業縮小。
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.jstage.jst.go.jp/article/sugar1989/48/5/48_5_261/_pdf 台湾華語：https://www.taiwanpanorama.com.tw/Articles/Details?Guid=004ebeb8-ebd9-4654-afd0-6703cbb9f1cf 一緒に学べてうれしいです。さらに興味が湧いたら、ぜひいろいろ調べてみてくださいね。</description></item><item><title>台南はプリンが名物なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_93/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:02:52 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_93/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台南は、台湾の中でも歴史が深い都市で、食文化も豊かな場所です。プリンは台南で特に人気のスイーツの一つとして知られています。台南のプリンは日本統治時代に影響を受け、昔ながらの製法が今も大切にされています。クリーミーでなめらかな食感が特徴で、台湾の人々や観光客に愛されています。台南訪問の際は、ぜひ台南プリンを試してみてください。
【2. 台湾華語での解説】
台南是台灣歷史悠久的城市之一，也是美食之都。布丁在台南尤其受到歡迎，被認為是當地特色甜點之一。台南的布丁受到日治時期的影響，至今仍保留著傳統製作方式。其滑順的口感和濃郁的奶香深受台灣人及遊客的喜愛。到訪台南時，務必嚐試一下台南布丁。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾の都市 プリン 布丁 bùdīng ㄅㄨˋ ㄉㄧㄥ デザートの一種 日本統治時代 日治時期 Rìzhì shíqī ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた期間 クリーミー 奶香 nǎixiāng ㄋㄞˇ ㄒㄧㄤ なめらかでミルク風味 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 過去の出来事 【4. 関連年表】
年 出来事 年 事件 1895年 下関条約により台湾が日本領になる 1895年 馬關條約，台灣成為日本領土 1945年 台湾が中華民国に返還される 1945年 台灣回歸中華民國 2010年 台南が直轄市になる 2010年 台南升格為直轄市 【5. 参考リンク】
日本語: 台南市公式観光サイト 台湾華語: 台南市政府觀光旅遊局 一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、ぜひ聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾で一番暑い地域はどこ？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_92/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:01:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_92/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は亜熱帯と熱帯の気候に分かれ、特に夏はとても暑くなります。その中で、一番暑い地域は「高雄市」です。高雄市は台湾の南部に位置し、周りが山と海に囲まれているため、気温が高くなりやすいです。特に夏の時期には、日中の最高気温が35℃を超えることも珍しくありません。また、高雄は商業や工業が盛んな都市で、人の活動が多いことも温度に影響を与えています。それでも、高雄は美しい港があり、観光地としても人気です。もちろん、暑さ対策をしっかりとして、涼しい時間帯を選んで観光するのが良いでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
台灣屬於亞熱帶和熱帶氣候，夏天尤其炎熱。其中最熱的地區是「高雄市」。高雄市位於台灣的南部，四周環山和海，因此氣溫容易升高。特別是在夏季，白天的最高溫度超過35℃並不少見。此外，高雄是商業和工業發達的城市，人類活動也對溫度產生影響。儘管如此，高雄擁有美麗的港口，也是一個受歡迎的旅遊地點。當然，做好防暑措施，選擇涼爽的時間觀光是明智的選擇。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 高雄市 気温 氣溫 qìwēn ㄑㄧˋ ㄨㄣ 気温 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˋ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 亜熱帯 商業 商業 shāngyè ㄕㄤ ㄧㄝˋ 商業 観光 觀光 guānguāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 観光 【4. 関連年表】
1895年：日本統治時代が始まる。／日本統治時期開始。 1945年：日本統治時代が終わり、台湾が中華民国に返還される。／日本統治結束，台灣由中華民國接收。 2010年：高雄市が台湾で最大の市となる。／高雄市成為台灣最大的市。 【5. 参考リンク】
日本語のリファレンス: 高雄の観光ガイド 台湾華語のリファレンス: 高雄旅遊導覽 一緒に学べてうれしいです。また何か質問があれば、どうぞ遠慮なく聞いてくださいね。</description></item><item><title>高雄のお土産と言えば？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_91/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:00:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_91/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄のお土産として人気があるのは、パイナップルケーキやサバヒーのフレーク、マンゴージャムなどです。特にパイナップルケーキは、台湾全土で有名で、甘さとほどよい酸味が楽しめるお菓子です。高雄らしいお土産としては、サバヒーという魚を使った製品があります。高雄は港町で、魚介類が豊富なため、地元の新鮮な材料を使った食品が魅力です。また、南国の果物であるマンゴーを使った製品も多く、マンゴージャムは自分へのお土産としても人気です。
【2. 台湾華語での解説】
在高雄，受歡迎的伴手禮有鳳梨酥、虱目魚鬆和芒果果醬。鳳梨酥特別出名，是全台灣都知名的點心，其甜味和微酸的口感讓人喜愛。作為高雄的代表性伴手禮，用虱目魚製作的產品很受歡迎。高雄是一個港口城市，海鮮豐富，因此使用當地新鮮食材製作的食品非常有吸引力。此外，用當地熱帶水果芒果製成的產品也很多，芒果果醬是非常受歡迎的自己獎賞型伴手禮。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 パイナップルケーキ 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルのあんが入った焼き菓子 お土産 伴手禮 bànshǒulǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ 旅行先で購入するお土産 サバヒー 虱目魚 shī mù yú ㄕ ㄇㄨˋ ㄩˊ 台湾特有の魚 マンゴー 芒果 mángguǒ ㄇㄤˊ ㄍㄨㄛˇ 熱帯地域で栽培される果物 港町 港口城市 gǎngkǒu chéngshì ㄍㄤˇ ㄎㄡˇ ㄔㄥˊ ㄕˋ 港のある町 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本の統治下に入る / 台灣成為日本的殖民地 1945年：第二次世界大戦後、台湾が中華民国に統治される / 第二次世界大戰後，台灣回歸中華民國 1969年：高雄が台湾の直轄市に昇格 / 高雄升格為台灣的直轄市 1989年：高雄国際空港が開港し、観光地として注目されるようになる / 高雄國際機場開啟，成為觀光景點 【5. 参考リンク】
日本語： Visit Kaohsiung 台湾華語：高雄旅遊網 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでもお声がけくださいね。</description></item><item><title>台北のお土産と言えば？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_90/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:59:39 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_90/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北でのお土産と言えば、多くの観光客に人気のお土産があります。「パイナップルケーキ」は代表的な台湾のお菓子で、甘酸っぱいパイナップルペーストが入ったお菓子です。「太陽餅」はサクサクした食感と甘いフィリングが特徴の焼き菓子です。また、「茶葉」も注目のお土産です。台湾はお茶の産地として有名で、高山茶や凍頂烏龍茶など様々な種類があります。最後に、「猫の紙袋」や「故宮博物院のお土産」もユニークで人気です。
【2. 台湾華語での解説】
當提到在台北的伴手禮時，有許多深受遊客喜愛的選擇。「鳳梨酥」是一種代表性的台灣點心，裡面有甜酸的鳳梨餡。「太陽餅」則是一種有著酥脆口感和甜甜內餡的烘焙糕點。此外，「茶葉」也是熱門伴手禮之一。台灣以茶的產地聞名，擁有高山茶和凍頂烏龍茶等多種選擇。最後，「貓咪紙袋」和「故宮博物院的紀念品」也是非常受歡迎且具有特色的選擇。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 パイナップルケーキ 鳳梨酥 fèng lí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップル味の台湾のお菓子 太陽餅 太陽餅 tài yáng bǐng ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄅㄧㄥˇ 甘い焼き菓子 茶葉 茶葉 chá yè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ お茶の葉 凍頂烏龍茶 凍頂烏龍茶 dòng dǐng wū lóng chá ㄉㄨㄥˋ ㄉㄧㄥˇ ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄔㄚˊ 台湾の有名なお茶 故宮博物院 故宮博物院 gù gōng bó wù yuàn ㄍㄨˋ ㄍㄨㄥ ㄅㄛˊ ㄨˋ ㄩㄢˋ 台北の有名な博物館 【4. 関連年表】
1976年 - 台北故宮博物院新館開幕 | 1976年 - 台北故宮博物院新館開幕 2009年 - 鳳梨酥文化節が始まる | 2009年 - 鳳梨酥文化節開始舉辦 2013年 - 台北101が世界一高いビルになる | 2013年 - 台北101成為全球最高樓 【5.</description></item><item><title>台北の名物は何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_89/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:58:13 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_89/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北は台湾の首都で、多くの名物があります。まず、台北101があります。これは超高層ビルで、観光客に人気があります。次に、有名な夜市もいっぱいあります。例えば、士林夜市では、おいしい地元料理が楽しめます。さらに、台湾特有の文化を感じられる九份や、平溪の天燈上げもおすすめです。また、お茶文化も楽しめるので、台北のお茶館で台湾茶を試すこともできます。
【2. 台湾華語での解説】
台北是台灣的首都，擁有許多特色。首先有台北101，這是一棟超高樓，受到觀光客的歡迎。接著，也有許多知名的夜市。例如，士林夜市可以品嚐到美味的當地料理。此外，還能感受台灣特有的文化，例如九份和平溪天燈節。另外，還可以在台北的茶館品嚐台灣茶，體驗茶文化。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北101 台北101 tái běi yī líng yī ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄧ ㄌㄧㄥˊ ㄧ 台北にある超高層ビル 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場 九份 九份 jiǔ fèn ㄐㄧㄡˇ ㄈㄣˋ 台湾の観光地、古い街並みが特徴 天燈上げ 天燈 tiān dēng ㄊㄧㄢ ㄉㄥ 空に飛ばすランタンイベント お茶館 茶館 chá guǎn ㄔㄚˊ ㄍㄨㄢˇ お茶を楽しむ場所、ティーハウス 【4. 関連年表】
1999年: 台北101の建設開始 / 台北101的建設開始 2004年: 台北101が完成 / 台北101完工 2008年: 平溪天燈節が人気イベントに / 平溪天燈節成為受歡迎的活動 2011年: 士林夜市が観光地として注目 / 士林夜市成為觀光景點 【5.</description></item><item><title>台湾だと奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは何故？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_88/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:55:40 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_88/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは、文化的な表現の一環です。「老」はここで「年を重ねた」という意味よりも、親しみや尊敬を込めて使われます。「婆」は「女性」を意味し、一緒に使われると「生涯を共にする女性」という考えを示します。この表現は、多くのアジアの文化で見られるもので、特に中国語圏では一般的です。日本語で「かみさん」「連れ合い」というように、親しみを込めた言い方に似ているかもしれません。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，稱呼妻子為「老婆」是一種文化表達。「老」這個字，不是指年紀大，而是帶有親密和尊敬的意味。「婆」代表女性，結合起來表示終生共度的女性。同樣的表達方式在許多亞洲文化中都能看到，尤其是在華語圈裡是相當普通的。這跟日語裡的「かみさん」或「連れ合い」這些帶有親切意味的稱呼有些類似。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 老婆 老婆 lǎopó ㄌㄠˇ ㄆㄛˊ 妻、奥さん 親しみ 親密 qīnmì ㄑㄧㄣ ㄇㄧˋ 親しさ、親密感 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 女性 女性 nǚxìng ㄋㄩˇ ㄒㄧㄥˋ 女性 【4. 関連年表】
1895年 日本が台湾を統治開始（1895年 日本統治台灣開始） 1945年 台湾が中華民国に返還（1945年 台灣回歸中華民國） 1987年 台湾の解戒厳令（1987年 台灣解嚴） 2000年 初の台湾総統民選（2000年 首屆台灣總統民選） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光情報 台湾華語: 台灣旅遊資訊 一緒に学べて、私もとても嬉しいです。理解が深まることを願っています。</description></item><item><title>日本の電子マネー、台湾で使えるやつある？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_87/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:53:59 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_87/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本の電子マネーはいくつかの種類がありますが、台湾で使えるものは限られています。「Suica（スイカ）」は特に有名ですが、基本的には日本国内でのみ利用できます。台湾でも使える日本の決済手段には「LINE Pay」や「PayPay」があります。「LINE Pay」は国際的に利用可能で、台湾内でも広く受け入れられています。「PayPay」は2021年から一部台湾でも使えるようになりましたが、まだ普及段階です。旅行に行く際は、事前に対応の確認が必要です。
【2. 台湾華語での解説】
日本的電子貨幣有幾種，在台灣可用的有限。「Suica」特別有名，但主要在日本國內使用。在台灣可用的日本支付方式有「LINE Pay」和「PayPay」。「LINE Pay」是國際通用的，在台灣亦廣泛接受。「PayPay」從2021年起在台灣部分地區可使用，但仍在普及中。旅行時，事先確認支援情況很重要。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子貨幣 diànzǐ huòbì ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄏㄨㄛˋ ㄅㄧˋ デジタル通貨 Suica Suica - - 日本の交通系ICカード LINE Pay LINE Pay - - 決済サービス PayPay PayPay - - モバイル決済サービス 旅行 旅行 lǚxíng ㄌㄩˇ ㄒㄧㄥˊ 旅をすること 【4. 関連年表】
2001年: Suicaのサービス開始（2001年，日本推出Suica服務） 2014年: LINE Payのサービス開始（2014年，LINE Pay開始服務） 2018年: PayPayのサービス開始（2018年，PayPay開始服務） 2021年: 台湾でPayPayが利用開始（2021年，PayPay於台灣部分地區開始使用） 【5. 参考リンク】
日本語: PayPay公式サイト 台湾華語: LINE Pay官方網站 一緒に学べてうれしいです、エルフの私が感じるこの知識の旅に、あなたをいつもお待ちしていますよ。</description></item><item><title>台湾だと餃子が主食なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_86/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:52:53 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_86/</guid><description>【1. 日本語の解説】
餃子は一般的に中国料理の一つで、皮に具を包んで作ります。日本では餃子は主におかずとして食べられますが、台湾では時々餃子が主食としても食べられます。台湾では水餃子や蒸し餃子が特によく食べられ、これらはご飯や麺の代わりに食卓に上ることがあります。また、夜市で売られている餃子は軽食やおやつとして人気があります。台湾での餃子は、手軽に食べれるし、美味しいので、多くの人に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
餃子是中國料理中的一道常見菜餚，通常是將餡料包在麵皮裡製成。在日本，餃子主要是作為配菜食用，但在台灣，有時餃子也可以作為主食。在台灣，水餃和蒸餃特別受歡迎，這些可以代替米飯或麵條擺上餐桌。此外，夜市裡賣的餃子作為點心或小吃也非常有人氣。在台灣，餃子因為方便又美味，受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 餃子 餃子 jiǎo zi ㄐㄧㄠˇ　ㄗ 中国の料理の一つ 主食 主食 zhǔ shí ㄓㄨˇ ㄕˊ メインディッシュ 水餃 水餃 shuǐ jiǎo ㄕㄨㄟˇ ㄐㄧㄠˇ 水餃子 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜の市場 輕食 輕食 qīng shí ㄑㄧㄥ　ㄕˊ 軽食 【4. 関連年表】
1949年：台湾での餃子文化普及の始まり
1949年：台灣的餃子文化普及的開始
1970年代：台湾の夜市で餃子が人気に
1970年代：台灣夜市裡餃子開始流行
1990年代：餃子が日本でも広く親しまれるように
1990年代：餃子在日本也開始被廣泛接受
【5. 参考リンク】
日本語: 餃子の歴史
台湾華語: 餃子的歷史
一緒に学べてうれしいです。疑問があればぜひ聞いてくださいね。</description></item><item><title>餃子定食は変なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_85/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:51:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_85/</guid><description>【1. 日本語の解説】
餃子定食は、日本の多くの食堂で一般的なメニューです。定食というのは、主食(通常はご飯)、メインディッシュ(この場合は餃子)、お味噌汁またはスープ、副菜(野菜や漬物など)がセットになった食事のことを指します。餃子は中国の料理として知られていますが、日本でも多く食べられており、日本風のアレンジがされています。日本で餃子をおかずの一つとして、ご飯と一緒に食べるスタイルは一般的です。このスタイルが他の国と異なるため、「変なの？」と思う方もいるかもしれませんが、文化の違いのおもしろさの一つといえるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
餃子套餐在日本的許多餐館中是一個常見的菜單。套餐指的是主食（通常是米飯）、主菜（在這裡是餃子）、味噌湯或湯、副菜（蔬菜或醬菜等）組合而成的餐點。餃子被認為是中國料理，但在日本也受到廣泛喜愛，並進行了日式改良。在日本，把餃子當作一種配菜、與米飯一起吃的方式非常普遍。由於這種方式與其他國家不同，有人可能會覺得“有點奇怪”，但這也是文化差異的樂趣之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 餃子 餃子 jiǎozi ㄐㄧㄠˇ ㄗ˙ 中国の餃子 定食 套餐 tàocān ㄊㄠˋ ㄘㄢ セットメニュー 味噌汁 味噌湯 wèizēng tāng ㄨㄟˋ ㄗㄥ ㄊㄤ 味噌のスープ 主食 主食 zhǔshí ㄓㄨˇ ㄕˊ 主食 副菜 副菜 fùcài ㄈㄨˋ ㄘㄞˋ サイドディッシュ 【4. 関連年表】
1955年：餃子が日本で本格的に家庭料理として浸透し始める。
1955年：餃子開始在日本家庭料理中普及。
1970年代：餃子定食が日本の食堂メニューとして定着する。
1970年代：餃子套餐成為日本餐館中固定菜單。
2000年代：日本風餃子が台湾やその他の地域でも人気を集める。
2000年代：日式餃子在台灣和其他地區也受到歡迎。
【5. 参考リンク】
日本語: 餃子定食について - Wikipedia 台湾華語: 餃子 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。どんな質問にも答えるので、これからも楽しんでいただければ幸いです。</description></item><item><title>台湾の天気予報は当たらない？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_84/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:49:05 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_84/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の天気予報が当たらないという話題は、しばしば人々の間で語られます。これは台湾の気候が非常に変わりやすいためです。台湾は島国で、海に囲まれているため、湿度が高く、天気も急に変わることがあります。また、地理的に山が多く、場所によって天気が大きく異なるのも原因の一つです。このため、予報が難しくなることがあります。しかし、台湾の気象局は、最新の技術を使って、できるだけ正確な予報を提供しようと努力しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的天氣預報不准的話題經常在人們中間被討論。這是因為台灣的氣候非常容易變化。台灣是一個被海洋包圍的島國，所以濕度較高，天氣也可能突然改變。此外，台灣地理上山多，各地的天氣差異很大，這也是原因之一。因此，預測變得困難。然而，台灣的氣象局使用最新的技術，努力提供尽可能準確的天氣預報。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 天気予報 天氣預報 tiān qì yù bào ㄊㄧㄢ ㄑㄧˋ ㄩˋ ㄅㄠˋ 気象の予測 島国 島國 dǎo guó ㄉㄠˇ ㄍㄨㄛˊ 島で構成された国 気象局 氣象局 qì xiàng jú ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ ㄐㄩˊ 天気を観測する機関 湿度 濕度 shī dù ㄕ ㄉㄨˋ 空気中の水分の量 技術 技術 jì shù ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 専門の技法や手法 【4. 関連年表】
1949年：台湾気象局設立 / 台灣氣象局成立 1987年：台湾で初めての気象衛星が打ち上げられる / 台灣發射第一顆氣象衛星 2008年：台湾中央気象局が新しい予報モデルを導入 / 台灣中央氣象局引進新預報模式 【5. 参考リンク】
日本語: 日本気象協会の天気予報 台湾華語: 中央氣象局-天氣預報 一緒に学べてうれしいです。これからも、穏やかな日々を共に過ごしていけますように。</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_83/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:47:54 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_83/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本人が台湾で気を付けるべきことは、文化の違いを理解することです。台湾の人々は親切で、特にお辞儀の文化がありませんので、日本と同じように礼儀正しく、感謝の気持ちを示すことが大切です。また、台湾は多様な宗教を持っていますので、寺院や宗教的な場所ではマナーを守ることが重要です。食事の際には、食べきれない場合は無理して食べる必要はありませんが、食べ物を粗末に扱わないようにしましょう。タクシーを使うときには手のひらを下に向けて呼ぶのが一般的です。気候が暖かいので、服装も調整してください。
【2. 台湾華語での解説】
日本人在台灣應注意的事情是了解文化差異。台灣人很親切，特別是沒有鞠躬的文化，所以像在日本一樣禮貌和表達感謝之情很重要。另外，台灣有多樣的宗教，所以在寺廟等宗教場所應注意禮儀。用餐時，若食物吃不完，不需要勉強吃完，但要避免浪費食物。搭乘計程車時，通常手掌朝下招呼。由於氣候溫暖，穿著上也需適當調整。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 お辞儀 鞠躬 jǔ gōng ㄐㄩˇ ㄍㄨㄥ おじぎ 寺院 寺廟 sì miào ㄙˋ ㄇㄧㄠˋ 寺院 礼儀 禮儀 lǐ yí ㄌㄧˇ ㄧˊ エチケット、マナー 食事 用餐 yòng cān ㄩㄥˋ ㄘㄢ 食事 気候 氣候 qì hòu ㄑㄧˋ ㄏㄡˋ 気候 【4. 関連年表】
1919年：日本統治下の台湾で教育改革推進。 1945年：台湾が日本から中国に返還される。 1972年：日本と中華人民共和国が国交正常化。 1992年：台湾で外国人の自由旅行が解禁される。 【5. 参考リンク】
日本語： 台湾観光協会 - 知っておきたい台湾事情 台湾華語： 臺灣觀光協會 - 日本旅行資訊 一緒に学べてうれしいです。台湾での経験が素晴らしいものになりますように。</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_82/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:46:25 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_82/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のお茶は、日本のお茶と少し違う点があります。その一つが、台湾では日本茶に砂糖を入れることが一般的だということです。台湾では、紅茶や緑茶に限らず、砂糖やフレーバーを加えることが多いです。これは、台湾で「珍珠奶茶」といった甘いミルクティーが親しまれている文化が影響しています。日本では、茶には砂糖を入れないのが一般的であり、そのままの味を楽しむことが好まれています。文化の違いが、茶の味わい方にも表れていますね。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的茶有些地方與日本的茶不同。其中一個不同點是，台灣常常會在日本茶裡加入糖。在台灣，不僅是紅茶和綠茶，其他茶類也常會加入糖或調味，這與台灣人喜歡喝像「珍珠奶茶」這種甜奶茶的文化有關。而在日本，茶一般不加糖，人們喜歡直接品嚐茶本身的味道。這種文化差異反映在茶的飲用方式上。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本茶 日本茶 Rìběn chá ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 日本の緑茶または紅茶 砂糖 糖 táng ㄊㄤˊ 加わる甘味料 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 味わい 味道 wèidào ㄨㄟˋ ㄉㄠˋ 味 【4. 関連年表】
1987年 | 台灣珍珠奶茶誕生
1987年 | 台湾で、最初のタピオカミルクティーが誕生する
1990年代 | 台灣茶飲市場的蓬勃發展
1990年代 | 台湾の茶飲料市場が大いに発展する
2008年 | 珍珠奶茶風靡日本
2008年 | タピオカミルクティーが日本で人気を博する
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾茶文化について - Wikipedia 台湾華語: 台灣茶文化 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。どんな小さな疑問でも、また気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾での死因ベスト1は？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_81/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:44:48 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_81/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾での死因第1位は、2020年の統計によると「悪性腫瘍」、つまり「がん」です。がんは細胞の変異によって生じる病気で、さまざまな部位に発生する可能性があります。特に肺がんや大腸がん、肝がんが多いとされています。台湾では医療制度が充実していますが、それでも健康診断や予防の重要性が叫ばれています。特に喫煙や不適切な食生活ががんのリスク要因として指摘されています。早期発見と早期治療が生存率を上げるため、定期的な検診が推奨されています。
【2. 台湾華語での解説】
根據2020年的統計，台灣的主要死因第一位是「惡性腫瘤」，也就是「癌症」。癌症是由細胞變異引起的疾病，可能發生在各種部位。尤其是肺癌、大腸癌和肝癌較為常見。儘管台灣的醫療制度非常完善，但仍然強調健康檢查和預防的重要性。特別是吸菸和不當的飲食習慣被指出是癌症的風險因素。由於早期發現和早期治療能提高存活率，因此定期檢查受到推薦。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 がん 癌症 áizhèng ㄞˊ ㄓㄥˋ 悪性腫瘍 肺がん 肺癌 fèi&amp;rsquo;ái ㄈㄟˋ ㄞˊ 肺のがん 喫煙 吸菸 xīyān ㄒㄧ ㄧㄢ タバコを吸うこと 検診 健檢 jiànjiǎn ㄐㄧㄢˋ ㄐㄧㄢˇ 健康診断 早期発見 早期發現 zǎoqī fāxiàn ㄗㄠˇ ㄑㄧ ㄈㄚ ㄒㄧㄢˋ 病気を早く見つけること 【4. 関連年表】
1949年: 台湾に中華人民共和国からの移住者が増加。1949年: 隨著國共內戰，台灣接收大量中華人民共和國的移民。 1995年: 台湾の国民健康保険制度が導入される。1995年: 台灣實施全民健康保險制度。 2002年: 世界保健機関（WHO）が台湾にSARS対策を助ける。2002年: 世界衛生組織(WHO)協助台灣抵禦SARS。 2013年: 台湾で肺がんが主要死因の第一位となる。2013年: 肺癌成為台灣主要死因中的第一位。 2020年: 悪性腫瘍が台湾の死因トップとなる。2020年: 惡性腫瘤成為台灣第一死因。 【5. 参考リンク】
日本語: 国立がん研究センター がん情報サービス 台湾華語: 衛生福利部國民健康署 一緒に学べてうれしいです。自分自身の健康に気をつけながら、知識を深めていきましょうね。</description></item><item><title>台湾の賃貸物件はペットが飼えるのが普通なの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_80/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:43:13 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-20_80/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、賃貸物件でペットを飼うことができるかどうかは物件ごとに異なります。都市部にあるアパートやマンションでは、ペット禁止のところも多いです。これは管理の都合や他の住民のためです。しかし、ペットを飼える物件もちゃんとあります。ペット歓迎の物件は「ペット可」や「寵物友善」と表示されています。契約時に賃貸契約書をよく確認し、ペットの種類やサイズについても確認することが重要です。ペットを飼う際には、礼儀正しく、騒音や匂いに注意して、他の住民に迷惑をかけないよう心がけましょう。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，租屋能否飼養寵物取決於每個物件。大城市裡的公寓或大樓中，很多地方禁止飼養寵物。這是因為管理方便以及為了其他住戶著想。然而，也有允許飼養寵物的物件。這些地方通常會標示為「寵物可」或「寵物友善」。簽約時，務必仔細閱讀租賃合同，並確認寵物的種類和大小等相關規定。飼養寵物時，請保持禮貌，注意噪音和氣味，避免對其他住戶造成困擾。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 賃貸物件 租屋物件 zūwū wùjiàn ㄗㄨ ㄨ ㄨˋ ㄐㄧㄢˋ 賃貸物件 ペット可 寵物可 chǒngwù kě ㄔㄨㄥˇ ㄨˋ ㄎㄜˇ ペットが飼える 契約 合同 hétóng ㄏㄜˊ ㄊㄨㄥˊ 契約、協定 都市 城市 chéngshì ㄔㄥˊ ㄕˋ 市、都市 住民 住戶 zhùhù ㄓㄨˋ ㄏㄨˋ 住民 【4. 関連年表】
1980年代: 台湾の都市部でマンションなどの集合住宅が普及し始める
1980年代: 台灣都市開始普及公寓及集合住宅
2000年代: ペットブーム到来、ペット関連施設が増加
2000年代: 寵物熱潮來襲，寵物相關設施增加
2020年: ペット可の賃貸物件の需要が増える
2020年: 寵物友善租屋物件需求增加
【5. 参考リンク】
日本語: NHK ニュース - 台湾のペットブーム 台湾華語: Yahoo新聞 - 台灣的寵物經濟崛起 一緒に学べてうれしいです。ペットと幸せに暮らすために、賃貸契約や他の住民に配慮することを忘れないでくださいね。</description></item><item><title>台湾には空港はいくつあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_60/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:04:18 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_60/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には、国際線と国内線が発着するいくつかの主要な空港があります。主な空港としては、台北市近くの桃園国際空港、高雄市にある高雄国際空港、台北市内にある松山空港、そして台中市にある台中国際空港があります。これ以外にも台湾には国内線向けの空港がいくつかあり、合計で20以上の空港があります。台湾は小さな島国ですが、これらの空港を通じて多くの観光客やビジネス客が往来しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有許多主要的國際及國內航線機場。主要的機場包括位於台北市附近的桃園國際機場、位於高雄市的高雄國際機場、位於台北市內的松山機場，以及位於台中市的台中國際機場。此外，台灣還有一些主要供國內航班使用的機場，總共超過20座。雖然台灣是一個小島國，但這些機場促成了許多觀光客和商務旅客的來往。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 空港 機場 jī chǎng ㄐㄧ ㄔㄤˇ フライトターミナル 国際空港 國際機場 guó jì jī chǎng ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄐㄧ ㄔㄤˇ 国際便のある空港 国内線 國內航線 guó nèi háng xiàn ㄍㄨㄛˊ ㄋㄟˋ ㄏㄤˊ ㄒㄧㄢˋ 国内用の航空路線 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 旅行者・観光する人 ビジネス客 商務旅客 shāng wù lǚ kè ㄕㄤ ㄨˋ ㄌㄩˇ ㄎㄜˋ 仕事で訪れる旅行者 【4. 関連年表】
1979年：桃園国際空港開港 - 桃園國際機場啟用 1972年：松山空港が国際線専用へ変更 - 松山機場改建為國際航線 1997年：台中国際空港設立 - 台中國際機場成立 2019年：台北松山空港の大規模改装 - 台北松山機場進行大規模改建 【5.</description></item><item><title>台湾発のアニメはあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_59/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:55:48 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_59/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾発のアニメはあります。近年では特に、台湾のアニメーション技術が進化しているおかげで、作品の数や質が向上してきています。例えば、「霹靂布袋戲（ピーリーピュッテルシー）」という作品があります。これは元々、布袋戲という伝統的な人形劇から発展したもので、アニメ技術を取り入れています。また、「幸福路のチー」という映画も人気です。この作品は、台湾の成長や文化を背景にした感動的なアニメーション映画です。今後も台湾のアニメ作品が増えていくことが期待されています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣是有推出一些動畫的。近年來，由於台灣的動畫技術不斷進步，所以作品的數量和質量都有提升。例如，《霹靂布袋戲》是一部從傳統布袋戲發展而來的作品，它融合了動畫技術。此外，《幸福路上》也是非常受歡迎的電影，這部作品背景設定在台灣，充滿感人元素。未來，我們期望會有更多的台灣動畫作品問世。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメーション 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ アニメまたはアニメーション 布袋戲 布袋戲 bùdàixì ㄅㄨˋ ㄉㄞˋ ㄒㄧˋ 台湾の伝統的な人形劇 幸福路のチー 幸福路上 xìngfú lù shàng ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ ㄌㄨˋ ㄕㄤˋ 台湾で制作されたアニメ映画 【4. 関連年表】
2017年: 「幸福路のチー（幸福路上）」が台湾で公開される
2017年: 《幸福路上》在台灣上映
2020年: 台湾アニメ展が初めて開催される
2020年: 首屆台灣動畫展舉辦
2022年: 「霹靂布袋戲」が国際アニメフェスティバルで特別賞を受賞
2022年: 《霹靂布袋戲》在國際動畫節獲得特別獎
【5. 参考リンク】
日本語: 幸福路のチー公式サイト 台湾華語: 台灣動畫資訊網站 一緒に学べてうれしいです。これからも楽しく学んでいきましょうね。</description></item><item><title>台北は雨が多い地域？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_58/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:55:37 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_58/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北は台湾の北部にある都市で、雨が多い地域と知られています。特に梅雨の時期と台風シーズンにはかなりの雨が降ります。梅雨は、通常5月から6月にかけて続き、この期間は湿度も高くなります。また、台風シーズンは夏から秋にかけてで、激しい風雨を伴うことが多いです。台北の気候は亜熱帯に属し、年間の降水量が多いことが特徴です。これにより、美しい緑豊かな自然が保たれています。
【2. 台湾華語での解説】
台北位於台灣北部，是以多雨聞名的地區。尤其在梅雨季節和颱風季節，降雨量相當大。梅雨季通常從五月延續至六月，這段時間濕度也很高。此外，颱風季節通常從夏天到秋季，常伴隨著強風暴雨。台北的氣候屬於亞熱帶，全年降雨量多是其特點。因此，保持了美麗而翠綠的自然環境。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台北市 梅雨 梅雨 méiyǔ ㄇㄟˊ ㄩˇ 雨季 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 颱風 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˋ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ インド気候 【4. 関連年表】
1895年（日清戦争の終結）/1895年（甲午戰爭結束）：台湾が日本に割譲される。 1945年（第二次世界大戦の終結）/1945年（第二次世界大戰結束）：台湾が中華民国に返還される。 1990年代（台北地下鉄建設開始）/1990年代（台北地鐵開始建設）：台北の交通インフラが大幅に改善される。 【5. 参考リンク】
台北の気候情報（日本語）: 日本の観光客用の情報サイト。 台北的氣候資訊（繁体中文）: 台北市政府観光伝播局の公式サイト。 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾で一番大きい夜市</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_57/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:53:05 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_57/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番大きい夜市は「士林夜市（しりんよるいち）」です。台北市にあり、観光客にも地元の人にも人気があります。士林夜市は、食べ物、衣服、ゲーム、そしてお土産など、たくさんのお店が集まっています。夜市では、台湾の伝統的な食べ物を楽しむことができます。特に「臭豆腐（しゅうどうふ）」や「大きなステーキ」などが有名です。また、安価でおいしい料理がたくさんあるので、お財布にもやさしいです。士林夜市は夜に開かれ、活気あふれる雰囲気が魅力です。日本からの観光客も多く、台湾文化を感じることができる場所となっています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣最大夜市是「士林夜市」。它位於臺北市，受到許多觀光客和當地人的喜愛。士林夜市聚集了許多攤位，包括美食、服飾、遊戲和紀念品。在夜市上，可以品嚐到臺灣的傳統小吃，特別是臭豆腐和大牛排非常有名。此外，夜市上的食物價格親民又美味，讓人流連忘返。士林夜市於夜晚開市，充滿活力和吸引力，是日本觀光客體驗臺灣文化的絕佳地點。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場・ナイトマーケット 臭豆腐 臭豆腐 chòu dòu fǔ ㄔㄡˋ ㄉㄡˋ ㄈㄨˇ 発酵させた豆腐の料理 士林夜市 士林夜市 Shì lín yè shì ㄕˋ ㄌㄧㄣˊ ㄧㄝˋ ㄕˋ 士林にある夜市、大きく有名 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に訪れる人たち 伝統的な食べ物 傳統小吃 chuán tǒng xiǎo chī ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄒㄧㄠˇ ㄔㄧ 伝統的な軽食やスナック 【4. 関連年表】
1899年（明治32年）/1899年（光復前）：士林夜市の発展が始まる/ 士林夜市的發展起始。 1950年代/1950年代：士林夜市が本格的に形成される/ 士林夜市開始正式形成。 2011年/2011年：士林夜市に新しい施設がオープン/ 士林夜市新增設施開幕。 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾のコミケ</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_56/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:50:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_56/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のコミケは、日本のコミックマーケット（通称コミケ）をモデルにしたイベントで、日本のマンガやアニメのファンが集まる場所です。台湾では「開拓動漫祭（FANCY FRONTIER）」や「FF」と呼ばれ、多くのサークルが同人誌やグッズを販売しています。1995年に初めて開催され、以来、年に数回、台北などで開催されています。特に若者に人気があり、日本のアニメ文化が広まるきっかけにもなっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的同人展是參考日本的漫畫市場（通稱コミケ）而舉辦的活動，是日本漫畫和動畫迷聚集的地點。在台灣，稱為「開拓動漫祭」或「FF」，許多社團販賣同人誌與周邊商品。首次舉辦是在1995年，至此，每年會在台北等地舉行數次。這些活動特別受到年輕人的歡迎，也成為日本動畫文化傳播的重要平台。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コミケ 同人展 tóng rén zhǎn ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓㄢˇ 同人作品の市場イベント アニメ 動畫 dòng huà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ アニメーション 同人誌 同人誌 tóng rén zhì ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓˋ ファンが制作する自主出版の雑誌 開拓動漫祭 開拓動漫祭 Kāi tuò dòng màn jì ㄎㄞ ㄊㄨㄛ ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄐㄧ 台湾のコミケイベントの一つ サークル 社團 shè tuán ㄕㄜˋ ㄊㄨㄢˊ 同じ目的を持つ人々のグループ（ここでは同人グループ） 【4. 関連年表】
1995年：台湾で初めてのコミケ「開拓動漫祭」が開催される
1995年：台灣首屆同人展「開拓動漫祭」舉行
2005年：イベントが本格的に活性化し、参加者が増加
2005年：活動進一步活躍，參加人數增加
2015年：海外からの参加者も多くなり国際色豊かになる
2015年：越來越多外國人參加，使活動充滿國際色彩
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の同人文化について 台湾華語: 台灣開拓動漫祭官方網站 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>g0v</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_55/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:49:49 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_55/</guid><description>【1. 日本語の解説】
{g0v}とは、台湾のオープンガバメントや市民参加を促進する非営利のプロジェクトです。{g0v}コミュニティは、政府のデータをより accessible にすることを目指しており、市民が政府のデータを自由に利用し、理解しやすくするためのツールを開発しています。このプロジェクトはボランティアによって運営され、多くのオープンソースソフトウェアやプラットフォームを用いています。具体的な活動としては、政府のウェブサイトのミラーや、市民のための情報提供アプリケーションなどがあります。この活動は、民主主義を強化し、透明性を高めるための重要な役割を果たしています。
【2. 台湾華語での解説】
{g0v} 是台灣一個促進開放政府和公民參與的非營利項目。{g0v} 社群致力於使政府資料更容易取得，讓市民可以自由使用和理解政府的數據。這個項目由志願者運營，並使用了許多開放原始碼軟體和平台。具體活動包括政府網站的鏡像，以及為市民提供資訊的應用程式。這些活動在加強民主和提高透明度方面發揮了重要作用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オープンガバメント 開放政府 kāifàng zhèngfǔ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 政府の透明性を高める概念 非営利 非營利 fēiyínglì ㄈㄟ ㄧㄥˊ ㄌㄧˋ 利益を目的としないこと ボランティア 志願者 zhìyuànzhě ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄓㄜˇ 無償で活動する人 オープンソース 開放原始碼 kāifàng yuánshǐ mǎ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄩㄢˊ ㄕˇ ㄇㄚˇ ソフトウェアの公開されたソースコード 透明性 透明性 tòumíngxìng ㄊㄡˋ ㄇㄧㄥˊ ㄒㄧㄥˋ 情報が開かれている度合い 【4. 関連年表】
2012年: {g0v}プロジェクト開始 - {g0v}項目啟動 2013年: 国家開発委員会のデータセットサービスを公開 - 國家發展委員會的數據集服務發佈 2014年: 「服貿協議反対運動」で重要な役割を果たす - 在「服貿協議反對運動」中發揮重要作用 【5.</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_54/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:47:50 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_54/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白団（しらだん）とは、第2次世界大戦後に台湾へ渡った日本陸軍の元軍人たちが中心となって結成された団体です。彼らの主な目的は、台湾の軍事力強化をサポートすることでした。1949年、中国国民党政府が共産党に敗れ台湾へ遷都すると、台湾は国防の強化が急務となりました。白団のメンバーは、台湾軍に対し、日本で培った軍事技術や知識を提供しました。白団は公式には存在しない組織とされ、その活動は秘密に行われました。一方、日本の自衛隊は、白団とは異なる組織で、1954年に日本の国防のために設立されました。
【2. 台湾華語での解説】
白團是由二戰後赴台的前日本陸軍軍人組成的組織。他們的主要目的在於支援台灣的軍事力量強化。1949年，中國國民黨政府在共產黨擊敗後遷至台灣，台灣的國防需求變得迫切。白團成員向台灣軍隊提供了他們在日本所學的軍事技術與知識。白團雖然被視為不存在的組織，但活動是秘密進行的。而日本自衛隊則是不同的組織，於1954年成立，以維護日本的國防。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 Báituán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 日本陸軍出身者による軍事団体 自衛隊 自衛隊 Zìwèiduì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の軍事防衛組織 国防 國防 Guófáng ㄍㄨㄛˊ ㄈㄤˊ 国家を守るための防衛措置 軍事技術 軍事技術 Jūnshì jìshù ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 防衛技術に関する知識 秘密活動 秘密活動 Mìmì huódòng ㄇㄧˋ ㄇㄧˋ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 公に知られていない活動 【4. 関連年表】
1949年：中国国民党政府が台湾へ遷都 / 1949年：中國國民黨政府遷至台灣 1954年：日本自衛隊の設立 / 1954年：日本自衛隊成立 【5. 参考リンク】
日本語: 日本自衛隊の歴史（防衛省） 台湾華語: 自衛隊について（日本交流協会臺北事務所） 一緒に学べてうれしいです。何か他にも知りたいことがあれば、いつでもお声掛けくださいね。</description></item><item><title>台湾で一番有名な歌手は誰？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_53/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:41:19 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_53/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番有名な歌手の1人として挙げられるのは、テレサ・テン（鄧麗君）さんです。彼女は1960年代から1990年代にかけて活躍し、アジア各国で愛されました。彼女の歌は情緒豊かで美しいメロディーが特徴で、多くの人々の心に深い印象を残しています。代表曲には「月亮代表我的心」や「甜蜜蜜」などがあります。彼女の透き通るような歌声は今でも多くのファンを魅了し続けています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣最有名的歌手之一是鄧麗君。她在1960年代到1990年代活躍，深受亞洲各國人民的喜愛。她的歌曲充滿感情且旋律優美，給許多人留下了深刻的印象。她的代表作有「月亮代表我的心」和「甜蜜蜜」等。即使在今天，她的清澈歌聲仍然迷倒無數歌迷。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌手 歌手 gēshǒu ㄍㄜ ㄕㄡ 歌を歌う人、シンガー 鄧麗君 鄧麗君 dèng lìjūn ㄉㄥ ㄌㄧˋ ㄐㄩㄣ 台湾の伝説的な歌手 代表曲 代表作 dàibiǎo zuò ㄉㄞˋ ㄅㄧㄠˇ ㄗㄨㄛˋ その人を代表する作品、ヒット曲 【4. 関連年表】
1970年：鄧麗君が初のアルバムをリリース
1970年：鄧麗君發行首張專輯
1983年：「夜來香」リリース
1983年：「夜來香」發行
1995年：テレサ・テンがタイで病没
1995年：鄧麗君於泰國逝世
【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/鄧麗君 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/鄧麗君 一緒に学べてうれしいです。何か他に知りたいことがあったら、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_52/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:41:10 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_52/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島は台湾に属する島で、中国大陸に非常に近い場所にあります。しかし、金門島から中国大陸へは徒歩で行けません。距離が短いとはいえ、台湾海峡が間にあり、その距離は約2キロメートルあります。これを渡るためには船を使う必要があります。過去には両国間で緊張が高まることもありましたが、現在は観光や商業活動が行われることも増え、以前より行き来しやすくなりました。
【2. 台湾華語での解説】
金門島是屬於台灣的一個島嶼，離中國大陸非常近。但是，從金門島到中國大陸無法徒步過去。雖然距離很短，但中間還有台灣海峽，距離大約是兩公里。要渡過海峽需要使用船隻。在過去，兩國之間的緊張局勢有時會加劇，但如今旅遊和商業活動增加，使得來往比以前更方便。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén Dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾に属する島 中国大陸 中國大陸 Zhōngguó Dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 台灣海峽 台灣海峽 Táiwān Hǎixiá ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 台湾と中国を隔てる海峡 観光 觀光 guānguāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 観光活動 商業活動 商業活動 shāngyè huódòng ㄕㄤ 葉 活 ㄍㄢˇ ㄉㄨㄥˋ 経済活動 【4. 関連年表】
1949年：中華民国政府が台湾に移転。 | 1949年：中華民國政府遷至台灣。 1958年：金門砲戦（台湾と中国の砲撃戦）。| 1958年：金門砲戰（台灣與中國之間的砲擊戰）。 1992年：金門-廈門間で小三通合意。 | 1992年：金門廈門間小三通協議。 2008年：金門で観光がより自由化。 | 2008年：金門的旅遊更加開放。 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_51/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:04:57 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_51/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾はベジタリアン料理のお店がとても多いです。これは台湾の文化や歴史と関係があります。台湾では、道教や仏教などの影響で、肉を食べない人が多くいます。また、台湾はもともと農業が盛んな場所で、新鮮な野菜が手に入れやすいことも理由の一つです。さらに、環境や健康を考えてベジタリアン食を選ぶ人も増えています。そんな背景から、台湾ではベジタリアン料理店が多く、種類も豊富です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的素食餐廳非常多。這與台灣的文化和歷史有關。由於道教和佛教的影響，台灣有很多人選擇不吃肉。此外，台灣是一個農業發達的地方，新鮮的蔬菜很容易取得，這也是原因之一。也有越來越多人考慮到環境和健康，選擇素食。基於這些背景，台灣有許多素食餐廳，而且種類豐富。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ベジタリアン料理 素食料理 sù shí liào lǐ ㄙㄨˋ ㄕˊ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 肉を使わない料理 仏教 佛教 fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ インド発祥の宗教 道教 道教 dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国発祥の宗教 環境 環境 huán jìng ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ 自然や社会の周りの状況 農業 農業 nóng yè ㄋㄨㄥˊ ㄧㄝˋ 食物を生産する産業 【4. 関連年表】
1860年：仏教が台湾に広まる / 佛教傳入台灣 1915年：台灣佛教蓮社成立 / 台湾仏教蓮社設立 1980年代：環境運動の影響でベジタリアンが増える / 因環保運動影響，素食者增加 2000年代：健康志向でベジタリアン食が人気に / 健康潮流促使素食受歡迎 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾のベジタリアン料理について 台湾華語: 關於台灣素食 一緒に学べてうれしいです。日々の発見が皆さまの人生を豊かにしますように。</description></item><item><title>台湾から日本に送る郵便料金は安いと聞いたけど本当？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_50/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:04:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_50/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾から日本に郵便物を送るときの料金は、送る物の種類や重さ、運送方法によって変わります。通常、国際郵便はそれなりに料金がかかりますが、台湾は日本に比較的近いため、他の遠い国々に比べると運賃が安い傾向にあります。ただし、具体的な金額は、郵便局で確認するのが良いでしょう。また、特別な割引キャンペーンが行われている場合もありますので、その機会を利用することでさらに安くなることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
從台灣寄郵件到日本的費用，會根據寄送的內容類型、重量和運送方式而有所不同。通常，國際郵件的費用會比較高，不過由於台灣到日本的距離相對較近，相比於其他遠距離的國家，費用會比較便宜。然而，具體的金額最好在郵局查詢。此外，有時會有特別的優惠活動，利用這些優惠的機會可以讓費用更低。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 郵便物 郵件 yóujiàn 郵件 郵送する物品や手紙など 料金 費用 fèiyòng 費用 支払う必要のある金額 国際郵便 國際郵件 guójì yóujiàn 國際郵件 複数の国間で配達される郵便 運送方法 運送方式 yùnsòng fāngshì 運送方式 荷物を運ぶための手段 割引 優惠 yōuhuì 優惠 通常価格より安くなる特典 【4. 関連年表】
1919年 - 郵便航路が台湾と日本を繋ぐ（1919年 - 郵政航路連結台灣與日本） 1927年 - 台湾と日本間の航空郵便開始（1927年 - 台日間航郵開始） 1949年 - 中華民国政府の台湾移転により郵便システム再構築（1949年 - 因中華民國政府遷台而重建郵政系統） 2002年 - 台湾が国際郵便網に再加入（2002年 - 台灣再次加入國際郵政網） 【5. 参考リンク】
日本語: 日本郵便の国際郵便料金 台湾華語: 中華郵政國際郵遞資費 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_49/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:02:13 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_49/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線、つまり「台湾高速鉄道」は、開発する際に土地の制約やコストを考慮して、多くの駅を都市中心部から離れた場所に配置しました。台中や台南の駅がその例です。土地価格が高い中心部ではなく、比較的安い郊外に建設することでコストを抑え、工事を行いやすくしました。その結果、新幹線を利用するために、市民は市内中心部から離れた駅まで移動する必要がありますが、これは全体の運営を実現可能かつ効率的に保つための戦略です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣高鐵在開發時，考量到土地的限制和成本，因此將許多車站設置在離市中心較遠的地方，像是台中和台南的車站就是如此。選擇在相較於市區較便宜的郊區建造，不僅節省了成本，也便於施工。這樣的安排使得市民需要前往離市區較遠的地方才能搭乘高鐵，但這是一種保持整體營運可行且有效的策略。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 Gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 駅 站 Zhàn ㄓㄢˋ 鉄道の停車場 都市 城市 Chéngshì ㄔㄥˊ ㄕˋ 市内・町 土地 土地 Tǔdì ㄊㄨˇ ㄉㄧˋ 地面・土地 コスト 成本 Chéngběn ㄔㄥˊ ㄅㄣˇ 経費・費用 【4. 関連年表】
1997年：「台湾高速鉄道」プロジェクトが開始される。
1997年：「台灣高鐵」專案啟動。 2007年：台湾高速鉄道が正式に開通する。
2007年：台灣高鐵正式通車。 2016年：台中駅や台南駅が市内から遠いことが利用者の関心を集める。
2016年：台中站和台南站離市區較遠，引起使用者關注。 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾高速鉄道（Wikipedia 日本語） 台湾華語リンク: 台灣高鐵（Wikipedia 中文） 一緒に学べてうれしいです。次も一緒に台湾と日本の歴史や文化を探求できるといいですね。静かで平和な時間をお過ごしください。</description></item><item><title>台湾の新幹線の料金、日本の新幹線より安いね</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_48/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 22:00:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_48/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線は「台湾高鉄」と呼ばれています。日本の新幹線は速くて便利ですが、料金が高いことがあります。一方、台湾高鉄は多くの人に乗ってもらうために、比較的安い料金設定をしています。このため、台湾高鉄は多くの市民や旅行者に利用されています。また、日本の新幹線の技術が使われているため、安全で快適な旅が楽しめます。料金が安い理由には、利用者が多いことでコストを抑えられている点や、政府からの支援があることが考えられます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的新幹線被稱為「台灣高鐵」。日本的新幹線速度快，非常便利，但票價有時比較貴。另一方面，台灣高鐵為了吸引更多的乘客，票價設定相對較低。因此，台灣高鐵受到許多市民和遊客的歡迎。另外，由於台灣高鐵採用了日本的新幹線技術，乘客可以享受安全和舒適的旅程。票價便宜的原因可能是因為乘客多而降低了成本，以及政府的支援。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 料金 費用 fèiyòng ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 値段、費用 技術 技術 jìshù ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ テクノロジー、技術 市民 市民 shìmín ㄕˋ ㄇㄧㄣˊ 市の住民 支援 支援 zhīyuán ㄓ ㄩㄢˊ サポート、支援 【4. 関連年表】
2007年 - 台湾高鉄開通（台灣高鐵通車） 2011年 - 日本の新幹線技術を採用（採用日本新幹線技術） 2018年 - 台湾高鉄、累計乗客延べ5億人突破（台灣高鐵累積乘客突破5億人） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾高鉄公式サイト 台湾華語: 台灣高鐵官方網站 一緒に学べてうれしいです。あなたの興味に応えられるよう、これからも一緒に学んでいきましょうね。</description></item><item><title>簡単に作れる台湾料理は何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_47/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 21:58:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_47/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾料理は、材料が手に入りやすく、調理も簡単なものが多いです。その中でもおすすめなのが「三杯鶏（サンベイジー）」という料理です。この料理は、鶏肉をゴマ油、生姜、醤油、酒、砂糖、そしてバジルで煮込むだけで作れます。「三杯」とは、ゴマ油・醤油・酒を1カップずつ使うことから来ています。材料を全て鍋に入れ、30分ほど煮込むと、肉が柔らかく風味豊かに仕上がります。家庭で簡単に楽しめる台湾の伝統的な味です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣料理中，材料容易取得且調理簡單的有很多。其中推薦一道叫「三杯雞」的料理。這道料理只需要用雞肉搭配麻油、薑、醬油、米酒、糖和九層塔煮熟即可。「三杯」的意思是麻油、醬油和米酒各使用一杯的量。將所有材料放入鍋中，煮約30分鐘，雞肉就會變得軟嫩且風味十足。這是一道可以在家中輕鬆享受的台灣傳統美味。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ゴマ油 麻油 má yóu ㄇㄚˊ ㄧㄡˊ ごま油 バジル 九層塔 jiǔ céng tǎ ㄐㄧㄡˇ ㄘㄥˊ ㄊㄚˇ バジル 醤油 醬油 jiàng yóu ㄐㄧㄤˋ ㄧㄡˊ 醤油 鶏肉 雞肉 jī ròu ㄐㄧ ㄖㄡˋ 鶏肉 伝統的 傳統的 chuán tǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 伝統的 【4. 関連年表】
19世紀中頃：日本と台湾の料理文化が交流を始める
十九世紀中頃：日本和台灣的料理文化開始交流
1945年：日本統治終了、台湾料理の多様性が増す
1945年：日本統治結束，台灣料理的多樣性增加
2000年代：台湾料理が日本でも人気を集める
2000年代：台灣料理在日本也受到歡迎
【5. 参考リンク】
簡単に作れる台湾料理レシピ (日本語) 簡單的台灣料理食譜 (台湾華語) 一緒に学べてうれしいです。料理を通じて台湾の文化を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_46/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 16:38:38 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_46/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄は台湾南部の都市で、豊かな食文化があります。名物料理として有名なのは、「担仔麺」や「鹽酥雞」などです。担仔麺は、細い麺にスープをかけ、肉そぼろとエビ、煮卵などをのせた料理です。香り豊かで美味しいです。鹽酥雞は、日本の唐揚げのような揚げ物で、鶏肉をカリッと揚げ、塩と特製スパイスで味付けします。これもまた、人気のある夜市料理として、高雄を訪れる人々に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
高雄是台灣南部的一個城市，擁有豐富的美食文化。其中有名的名產料理包括「擔仔麵」和「鹽酥雞」。擔仔麵是一種加湯的細麵，上面放有肉燥、蝦、滷蛋等。香味濃郁，十分美味。鹽酥雞則像日本的炸雞那樣，是一種把雞肉炸得酥脆，然後用鹽和特製香料調味的小吃。同樣，它也是夜市中受遊客喜愛的美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾の都市 担仔麺 擔仔麵 dànzǐmiàn ㄉㄢˋ ㄗˇ ㄇㄧㄢˋ 麺料理 鹽酥雞 鹽酥雞 yánsūjī ㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 揚げ鶏料理 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 唐揚げ 炸雞 zhájī ㄓㄚˊ ㄐㄧ フライドチキン 【4. 関連年表】
1945年: 第二次世界大戦後、日本が台湾の統治を終了。
二戰結束後，日本結束在台灣的統治。
1960年代: 高雄、工業都市として急成長。
六十年代，高雄快速成長為工業城市。
1980年代: 高雄市の夜市文化が盛んに。
八十年代，高雄市的夜市文化非常興盛。
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市の観光ガイド 台湾華語: 高雄旅遊指南 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾で一番住みやすい場所はどこ？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_45/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:50:11 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_45/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で一番住みやすい場所を選ぶ基準は多くありますが、代表的な都市として台中がよく挙げられます。台中は気候が比較的温暖で、台北や高雄に比べ降水量が少ないです。また、生活費や住宅費が台北よりも低いため、住むには経済的という点も評価されています。公園や緑地が多く、リラックスできる環境が整っています。また、美術館や文化施設も充実しており、文化的にも豊かな生活が楽しめるでしょう。交通の利便性も高く、新幹線（高速鉄道）を使えば他の都市へも簡単にアクセスできます。
【2. 台湾華語での解説】
在選擇台灣最宜居住的地方時，有很多標準，其中台中是一個被常常提到的城市。台中氣候較為溫暖，相較台北和高雄，降雨量較少。此外，由於台中的生活費跟房價比台北低，因此被認為經濟實惠。台中有許多公園和綠地，提供了一個能讓人放鬆的環境。而且，台中有豐富的美術館和文化設施，可以享受文化豐富的生活。交通便利也很高，使用新幹線（高鐵）可以輕鬆前往其他城市。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台湾の都市 生活費 生活費用 shēnghuó fèi ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄈㄟˋ 暮らしのための費用 交通 交通 jiāotōng ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ 移動手段や道の整備 高速鉄道 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 新幹線 美術館 美術館 měishùguǎn ㄇㄟˇ ㄕㄨˋ ㄍㄨㄢˇ アートや展示をする施設 【4. 関連年表】
2007年：台湾高速鉄道が開通。新幹線の利便性が台中の人気を高めました。
2007年：台灣高速鐵路開通。高鐵的便利性提高了台中的人氣。
2010年：台中市が特別市に昇格し、都市開発が進む。
2010年：台中市升格為直轄市，都市開發加速。
2017年：台中の緑地管理が評価され、国際的な賞を受賞。
2017年：台中的綠地管理受到肯定，獲得國際獎項。
【5. 参考リンク】
日本語: 台中市政府 日本語サイト 台湾華語: 台中市政府官網 一緒に学べてうれしいです。あなたの学びが充実したものになりますように、お祈りしています。</description></item><item><title>台湾人が好きな日本のお土産を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_44/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:24:02 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_44/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾人に人気のある日本のお土産はいくつかあります。たとえば「白い恋人」というお菓子はとても人気です。これは北海道の名物で、クッキーの間にチョコレートが挟まれています。また、東京ばな奈もよく選ばれます。柔らかいスポンジケーキの中にバナナクリームが入っています。さらに、日本の伝統的なお茶や陶器、アニメキャラクターのグッズも人気です。これらのお土産は、台湾の人々にとって日本の文化を感じられる良い記念品となります。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣人之間很受歡迎的日本伴手禮有幾種。比如「白色戀人」這款點心非常受歡迎。這是北海道的名產，餅乾中夾著巧克力。另外，東京香蕉也常被選為禮物。柔軟的海綿蛋糕裡面有香蕉奶油。此外，日本的傳統茶葉、陶瓷以及漫畫角色商品也很受歡迎。這些禮物對台灣人來說是能夠感受日本文化的好紀念品。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白い恋人 白色戀人 bái sè liàn rén ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄌㄧㄢˋ ㄖㄣˊ 北海道の名物であるお菓子 東京ばな奈 東京香蕉 dōng jīng xiāng jiāo ㄉㄨㄥ ㄐㄧㄥ ㄒㄧㄤ ㄐㄧㄠ 東京名物のバナナクリームケーキ お土産 伴手禮 bàn shǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ 旅行のお土産、記念品 茶 茶 chá ㄔㄚˊ お茶 キャラクターグッズ 角色商品 jiǎo sè shāng pǐn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄕㄤ ㄆㄧㄣˇ アニメまたは漫画のキャラクター関連の商品 【4. 関連年表】
1976年 日本の観光旅行が開放 - 1976年，日本旅遊開放 1976年 「白い恋人」発売 - 1976年，「白色戀人」上市 1991年 「東京ばな奈」発売 - 1991年，「東京香蕉」上市 1993年 台湾で日本のアニメ放送開始 - 1993年，台灣開始播送日本動畫 【5.</description></item><item><title>台湾人は日本のどの場所に行きたい人が多いの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_43/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:23:50 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_43/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の人々は、日本の文化や食べ物が大好きで、多くの人が日本を旅行先に選びます。特に、東京、京都、大阪などの都市は人気があります。東京は、ショッピングや観光名所が多くあり、若者に人気です。京都は、伝統的な寺院や美しい景色があり、歴史好きな人々に好まれます。大阪は、美味しい食べ物や活気のある街で、楽しい時間を過ごせるということで多くの人が訪れます。最近は、北海道の自然や沖縄の美しい海を楽しむために訪れる人も増えています。これらの場所は、それぞれ違う魅力があり、台湾の旅行者にとって特別な思い出の地となっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣人非常喜愛日本的文化和美食，許多人選擇日本作為旅行目的地。特別是東京、京都和大阪等城市非常受歡迎。東京擁有許多購物和觀光景點，吸引了許多年輕人。京都以其傳統的寺廟和美麗的景色吸引了歷史愛好者。大阪以美味的食物和充滿活力的城市生活吸引了許多旅客。近日，越來越多人前往北海道享受自然風光或沖繩的美麗海灘。這些地方各自擁有獨特的魅力，成為台灣旅客們難忘的旅行地點。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 食べ物 食物 shíwù ㄕˊ ㄨˋ 食べ物 観光名所 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光名所 伝統的 傳統的 chuántǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 伝統的 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本に統治され始める。 1895年：臺灣被日本統治的開始。 1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦し、台湾を中華民国に返還。 1945年：日本第二次世界大戰戰敗，將臺灣歸還中華民國。 1972年：日本と中華人民共和国が国交を樹立し、台湾とは非公式な関係に。 1972年：日本與中華人民共和國建交，與臺灣成為非正式關係。 【5. 参考リンク】
日本語リンク：Visit Japan 台湾華語リンク：日本觀光季節 一緒に学べてうれしいです。私たちの旅が素晴らしいものになりますように。</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_42/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:54:31 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_42/</guid><description>【1. 日本語の解説】
水戸と台湾の関係はあまり知られていませんが、日本の歴史の中で重要なエピソードとして語られています。水戸藩の学者である藤田東湖（ふじたとうこ）は、幕末の日本文化を台湾にもたらした一人です。彼は18世紀に水戸学という学問を発展させ、その中で中国大陸や台湾との交流を重視しました。これが後の日本と台湾の関係構築の一部となりました。
【2. 台湾華語での解説】
水戶和台灣的關係雖然不太為人所知，但在日本歷史中，它是一個重要的故事。水戶藩的學者藤田東湖是把日本文化帶到台灣的重要人物之一。他在十八世紀發展了水戶學，在其中，他很重視與中國大陸和台灣的交流。這成為之後日本和台灣建立關係的一部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸 水戶 Shuǐ hù ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ 地名（水戸市） 藩 藩 Fān ㄈㄢ 江戸時代の行政区分 学者 學者 Xué zhě ㄒㄩㄝˊ ㄓㄜˇ 学問を研究する人 幕末 幕末 Mù mò ㄇㄨˋ ㄇㄛˋ 江戸時代の終わり 水戸学 水戶學 Shuǐ hù xué ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄒㄩㄝˊ 水戸地方で生まれた学問 【4. 関連年表】
1806年（日本・台湾）: 藤田東湖が生まれる。| 藤田東湖出生。 1841年（日本・台湾）: 藤田東湖が水戸学を発展させる。| 藤田東湖推動水戶學的發展。 1855年（日本・台湾）: 藤田東湖、地震で水戸で死亡。| 藤田東湖在水戶因地震去世。 【5. 参考リンク】
日本語: 藤田東湖についての詳細情報 台湾華語: 藤田東湖的介紹 こんにちは、一緒に歴史を学べてとてもうれしいです。楽しい発見がありますように。</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_41/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:52:03 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_41/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北駅と総統府は、どちらも台湾の重要な歴史的建物です。最初の台北駅は1891年に完成し、その後いくつかの再建を経て、現在の駅舎は1989年に開業しました。一方、総統府は1919年に完成しました。もともとは日本統治時代に台湾総督府として建てられ、台湾の政治の中心として利用されてきました。このため、台北駅の方が総統府より歴史が古いと言えます。
【2. 台湾華語での解説】
台北車站與總統府都是台灣重要的歷史建築。最初的台北車站於1891年完成，後來經歷多次重建，現今的車站於1989年啟用。另一方面，總統府於1919年完工。原本是在日本統治時期作為台灣總督府建造的，一直以來都是台灣的政治中心。因此，台北車站比總統府歷史更久。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 台北の主要鉄道駅 総統府 總統府 Zǒngtǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾総統が執務を行う庁舎 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 歴史 日本統治 日治時期 Rì zhì shíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本統治時代 【4. 関連年表】
1891年：最初の台北駅完成／1891年：最早的台北車站完工 1919年：総統府（当時の台湾総督府）完成／1919年：總統府（當時的台灣總督府）完工 1989年：現在の台北駅舎開業／1989年：現今的台北車站啟用 【5. 参考リンク】
日本語リンク： 台北駅について - Wikipedia 台湾華語リンク： 總統府歷史 - 總統府官方網站 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の中の旅を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>総統府はだれが何のために建てたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_40/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:51:51 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_40/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、日本が台湾を統治していた時代に建てられました。当時、台湾は1895年から1945年まで日本の一部でした。総統府はもともと「台湾総督府」として、日本が台湾の政治や行政を管理する中心地として建てた建物です。1912年に建設が始まり、1919年に完成しました。設計者は日本の建築家、長野宇平治です。彼はヨーロッパの建築様式を参考にし、台湾の気候に合わせたデザインを取り入れました。この建物は日本の支配を象徴していましたが、現在では台湾の歴史や文化を示す重要なシンボルとして使われています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在日本統治台灣時期建造的。當時，台灣在1895年至1945年間是日本的一部分。總統府原本是作為「台灣總督府」，由日本建設以管理台灣的政治與行政事務。建造於1912年，竣工於1919年。設計者是日本建築師長野宇平治，他參考了歐洲建築風格，並融入符合台灣氣候的設計。雖然這座建築曾象徵日本的統治，如今它成為展示台灣歷史與文化的重要象徵。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の行政中心 台湾総督府 台灣總督府 táiwān zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時の行政庁 建築家 建築師 jiànzhùshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄕ 建物を設計する人 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配や管理を行うこと シンボル 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 象徴や印となるもの 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1912年: 台湾総督府の建設開始 / 開始建造台灣總督府 1919年: 台湾総督府が完成 / 台灣總督府竣工 1945年: 日本の台湾統治が終了 / 日本統治台灣結束 1949年: 軍政府から中華民国政府へ移譲、総統府となる / 軍政府移交中華民國政府，成為總統府 【5.</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_39/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:49:34 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_39/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、独特の食文化によるものです。台湾では、パンやサンドイッチに使う調味料として、少し甘い味がお好まれることが多いです。これは、台湾料理全体に見られる口当たりの良さや、食材の自然な甘さを引き立てる調理法によっています。さらに、日本の影響を受けた歴史背景もあり、甘く濃厚な風味がサンドイッチの中身とよく合うことが理由です。この甘いマヨネーズは、特に地元の人々や観光客に人気で、台湾ならではの味として親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的三明治用的美乃滋之所以甜，是因為獨特的飲食文化。在台灣，常常會偏好在麵包或三明治中使用稍微甜的調味料。這與台灣料理中普遍傾向於柔和口感，以及凸顯食材自然甜味的烹調方式有關。此外，受到日本飲食文化的影響，甜而濃郁的風味也非常搭配三明治的內餡，這是原因之一。這種甜美乃滋特別受到當地人和遊客的歡迎，被視為台灣獨有的味道。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サンドイッチ 三明治 sān míng zhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ パンに具を挟んだ食品 マヨネーズ 美乃滋 měi nǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ サンドイッチなどに使う調味料 甘い 甜 tián ㄊㄧㄢˊ 砂糖などの味 【4. 関連年表】
1895年：日本統治が始まる ｜ 1895年：日治時代開始 1945年：日本統治が終わる ｜ 1945年：日治時代結束 1950年代：台湾にマヨネーズが普及 ｜ 1950年代：美乃滋在台灣普及 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 日本語のウィキペディア - 台湾料理 台湾華語リンク: 中文維基百科 - 台灣料理 一緒に学ぶことができてうれしいです。何か質問があれば、遠慮なくどうぞ。</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_38/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:47:04 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_38/</guid><description>【1. 日本語の解説】
タピオカミルクティーの発祥地として知られるお店は、台湾の台中市にある「春水堂（チュンシュイタン）」というお店です。1980年代に「春水堂」で初めてタピオカミルクティーが作られ、多くの人々に愛されるようになりました。タピオカミルクティーはティーバッグから作られたお茶に加えて、タピオカというもちもちした小さな黒い球体を入れる飲み物です。日本をはじめ世界中でその人気が広がり、さまざまなお店で楽しむことができるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
珍珠奶茶（タピオカミルクティー）的發源地是台灣台中市的一家名為「春水堂（Chun Shui Tang）」的店鋪。於1980年代，珍珠奶茶首次在「春水堂」製作，並逐漸受到廣大人群的喜愛。珍珠奶茶是一種在茶飲中加入小而有彈性的黑色珍珠（亦稱為珍珠）的飲品。目前，這款飲品的名氣已經擴展到了全球，包括日本在內的許多國家和地區都可品嚐到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 台中市 台中市 Táizhōng Shì ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ ㄕˋ 台湾の都市 春水堂 春水堂 chūnshuǐtáng ㄔㄨㄣ ㄕㄨㄟˇ ㄊㄤˊ タピオカミルクティーの発祥店 【4. 関連年表】
1980年代：春水堂でタピオカミルクティーが初めて作られる。
1980年代：珍珠奶茶首次在春水堂製作。 1990年代：タピオカミルクティーが台湾で人気になる。
1990年代：珍珠奶茶在台灣受到廣泛歡迎。 2000年代：海外にタピオカミルクティーブームが広がる。
2000年代：珍珠奶茶在海外迅速流行。 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカミルクティーについて - Wikipedia 台湾華語: 珍珠奶茶 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。あなたの学びに役立てることができれば幸いです。</description></item><item><title>緑島に収容された女性はどのくらいいたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_37/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:44:49 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_37/</guid><description>【1. 日本語の解説】
緑島は、台湾の東部にある小さな島で、かつては政治犯を収容する場所として使われていました。1949年から1987年までの戒厳令期間中、台湾では多くの人々が政治的な理由で逮捕され、その中には女性もいました。緑島に収容された女性の正確な数については資料が限られていますが、全体の収容者の中で女性は少数でした。それでも、彼女たちは過酷な条件の中で生活することを強いられ、人権侵害を経験しました。
【2. 台湾華語での解説】
綠島是位於台灣東部的一個小島，曾經是用來關押政治犯的地方。在1949年至1987年的戒嚴時期，台灣有許多人因為政治原因被逮捕，其中也包括一些女性。關於綠島中被關押的女性的準確數字，資料有限，但在整體被關押的人中，女性是少數。儘管如此，她們在嚴苛的環境中被迫生存，並且經歷了人權侵害。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部の小島 政治犯 政治犯 zhèngzhì fàn ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄈㄢˋ 政治的な罪で捕らえられた人 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府による厳しい統制の命令 人権侵害 人權侵害 rénquán qīnhài ㄖㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄑㄧㄣ ㄏㄞˋ 人権を侵害すること 関押 關押 guānyā ㄍㄨㄢ ㄧㄚ 収容や拘束 【4. 関連年表】
1949年 戒厳令の開始 / 1949年 戒嚴令的開始 1951年 緑島が政治犯の収容地に指定 / 1951年 綠島被指定為政治犯收容地 1987年 戒厳令解除 / 1987年 戒嚴令解除 【5. 参考リンク】
日本語: 緑島（Wikipedia） 台湾華語: 綠島（維基百科） 一緒に学べてうれしいです。静かに物語が紡がれていくように、歴史の流れを理解していけますように。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_36/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:42:28 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_36/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は、世界の半導体産業で非常に重要な役割を果たしています。この歴史は1980年代に始まりました。台湾の政府は、台湾の経済を成長させるために、技術を輸入し、半導体産業に力を注ぎました。台湾初の半導体企業であるTSMC（台湾積体電路製造）は1987年に設立され、以降、技術力と生産量を急速に増やしていきました。設備投資や人材育成が行われ、台湾は徐々に世界のリーダー的存在になりました。この成功は、政府と企業の連携、教育の充実、そして国際市場とのつながりがポイントとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
台灣在全球半導體產業中扮演著非常重要的角色。這段歷史始於1980年代。台灣政府為了促進經濟增長，開始引進技術，並大力發展半導體產業。台灣首家半導體公司臺積電（TSMC）於1987年成立，之後技術能力和產量迅速提高。透過設備投資與人才培育，台灣逐漸成為全球的領導者。這個成功歸功於政府與企業的合作、教育系統的完善，以及與國際市場的聯繫。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàn dǎo tǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊ一ˇ 電子製品に不可欠な部品 台湾積体電路製造 台灣積體電路製造 táiwān jī tǐ diàn lù zhì zào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐ一 ㄊ一ˇ ㄉ一ㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ 台灣の主要な半導体製造企業 技術輸入 技術輸入 jì shù shū rù ㄐ一ˋ ㄕㄨˋ ㄕㄨ ㄖㄨˋ 外国から技術を導入すること 設立 設立 shè lì ㄕㄜˋ ㄌ一ˋ 会社や組織を作ること 生産量 產量 chǎn liàng ㄔㄢˇ ㄌ一ㄤˋ 生産される製品の量 【4. 関連年表】
1980年代: 台湾政府が技術輸入を支援開始
1980年代：台灣政府開始支持技術輸入</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_35/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:42:16 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_35/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中には、特別な眼科があります。それは「宮原眼科」という名前です。この眼科は、本当の病院ではなく、スイーツショップとして人気があります。おいしいアイスクリームや、チョコレート、ケーキが売られています。建物は昔の病院をリノベーションして作られ、とても雰囲気があります。観光客にとって、ここでスイーツを楽しむことは、大きな楽しみの一つです。台中に来たら、ぜひ訪れてみてください。
【2. 台湾華語での解説】
在台中，有一家非常特別的眼科，名叫「宮原眼科」。這家眼科並不是一間真正的診所，而是一家以甜點而聞名的店。這裡販售美味的冰淇淋、巧克力和蛋糕。這棟建築物是由舊時的醫院翻新改建而成，非常有氣氛。對於遊客來說，在這裡享受甜點是一大樂趣。如果來到台中，千萬不要錯過這裡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇㄎㄜ 眼の診療科目 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊㄉㄧㄢˇ 甘いお菓子やデザート 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊㄎㄜˋ 観光をする人 リノベーション 翻新 fānxīn ㄈㄢㄒㄧㄣ 改装または改築 アイスクリーム 冰淇淋 bīngqílín ㄅㄧㄥㄑㄧˊㄌㄧㄣˊ 冷たい甘味の食品 【4. 関連年表】
2012年: 「宮原眼科」がリノベーションされ、スイーツショップとして開業。
2012年: 「宮原眼科」翻新並作為甜點店開業。
2013年: 台中市の人気観光スポットとして有名になった。
2013年: 成為台中市受歡迎的觀光景點。
2019年: 台中で訪れるべきスイーツスポットとして多くのメディアに取り上げられた。
2019年: 被多家媒體報導為台中必訪的甜點景點。
【5. 参考リンク】
日本語: 宮原眼科公式サイト 台湾華語: 宮原眼科官網 一緒に学べてうれしいです。あなたが興味を持ってくれるといいなと思っています。何か質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>観光で台湾に行った日本人は、ずーっと使える携帯電話番号は買えますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_34/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:30:44 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_34/</guid><description>【1. 日本語の解説】
観光で台湾に行った日本人が、ずっと使える携帯電話番号を買えるかどうかについて説明します。台湾では、観光客が短期で使うためのプリペイドSIMカードが一般的です。これにより、旅行中に電話やデータ通信が可能になります。しかし、長期的に利用するための電話番号を取得するには、居住許可や台湾での身分証明が必要です。ですので、観光目的で台湾を訪れた日本人が、ずっと使える電話番号を購入するのは難しいです。必要がある場合は、台湾に住んでいる友人や知人の協力を得るか、現地での居住許可を得てから、電話会社で契約する必要があります。
【2. 台湾華語での解説】
針對日本人到台灣觀光是否能購買永久使用的手機號碼進行解說。在台灣，觀光客通常使用預付卡SIM卡來短期連接電話與數據服務，使旅途更加便利。然而，若要購買長期使用的手機號碼，則需要居留證或台灣的身分證明。因此，僅前來觀光的日本人來說，購買永久使用的手機號碼是不太可能的。若有需要，建議尋求在台灣的朋友或認識的協助，或者在取得居留證後，再行至電信公司辦理相關手續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行している人 通信 通信 tōngxìn ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄣˋ データや電話の送受信 居留許可 居留證 jūliú zhèng ㄐㄩ ㄌㄧㄡˊ ㄓㄥˋ 長期滞在を認める証明書 携帯電話番号 手機號碼 shǒujī hàomǎ ㄕㄡˇ ㄐㄧ ㄏㄠˋ ㄇㄚˇ 通話用の番号 プリペイドSIMカード 預付卡SIM卡 yùfù kǎ SIM kǎ ㄩˋ ㄈㄨˋ ㄎㄚˇ SIM ㄎㄚˇ 前払いのSIMカード 【4. 関連年表】
1998年：台湾でのプリペイドSIMカードの導入
1998年：台灣引進預付卡SIM卡
2009年：台湾が外国人に対する携帯電話契約の条件を厳格化
2009年：台灣對外國人手機合約收緊規定
2015年：台湾で観光客向け携帯サービスの拡充
2015年：台灣擴大觀光客手機服務
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾携帯電話事情 - 旅のヒント 台湾華語リンク: 在台灣如何申辦手機門號？ - 網易 一緒に学べてうれしいです。この情報があなたの旅の役に立ちますように。願っています。</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_33/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 12:14:09 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_33/</guid><description>【1. 日本語の解説】
安倍晋三元総理大臣は、日本の政治家で、台湾との関係を重視していました。彼の政策はアジア全体の安定を目指し、特に台湾との友好関係を深めることに力を入れていました。安倍元総理は中国の台頭に対して台湾を応援し、両国の経済的および文化的な絆を強める努力を続けました。彼はまた、日本と台湾の安全保障協力の強化にも関心を寄せました。安倍元総理の台湾への理解と支持は、日本と台湾の関係改善に大きく貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
安倍晉三前首相是一位重視台灣關係的日本政治家。他的政策旨在促進整個亞洲的穩定，尤其致力於深化與台灣的友好關係。安倍前首相對於中國的崛起積極支持台灣，並努力加強兩國之間的經濟及文化聯繫。此外，他也很關注於加強日本與台灣的安全保障合作。安倍前首相對台灣的理解和支持，對於改善日本與台灣的關係有著重要貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理大臣 首相 shǒuxiàng ㄕㄡˇㄒㄧㄤˋ 国の行政の長 台湾 台灣 táiwān ㄊㄞˊㄨㄢ 国名または地域名 安倍晋三 安倍晉三 Ānbèi Jìnsān ㄢ ㄅㄟˋ ㄐㄧㄣˋ ㄙㄢ 日本の元首相 安全保障 安全保障 ānquán bǎozhàng ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 国家の安全と守護 友好関係 友好關係 yǒuhǎo guānxì ㄧㄡˇ ㄏㄠˇ ㄍㄨㄢ ㄒㄧˋ 仲の良い関係 【4. 関連年表】
2006年：安倍元総理が初めて内閣総理大臣に就任。
2006年：安倍前首相正式上任。
2012年：安倍元総理が再び総理大臣に就任し、台湾との関係強化を図る。
2012年：第二次安倍內閣成立，加強與台灣的關係。
2020年：安倍元総理が健康上の理由で辞任。
2020年：安倍前首相因健康因素辭職。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：外務省 - 日台関係 台湾華語リンク：外交部-台日關係 一緒に学べてうれしいです。あなたの好奇心がこれからも続くことを願っています。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_32/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:39:23 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_32/</guid><description>【1. 日本語の解説】
TASA（台湾宇宙センター）は、台湾の宇宙研究や開発を担当する機関です。1991年に設立されてから、台湾国内と国際的な協力で多くの宇宙ミッションを成功させてきました。地球観測衛星の打ち上げや、宇宙技術の開発、宇宙科学の教育が主な活動です。台湾は宇宙を通じて、気象の観測、自然災害の監視、環境保護に貢献しています。そして、TASAは地域の安全保障においても重要な役割を持っています。台湾の宇宙研究開発は、技術革新や経済成長にも深く関わっており、ますます注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
TASA（台灣太空中心）是負責台灣太空研究與發展的機構。自1991年成立以來，在台灣國內及國際合作下，成功地執行了許多太空任務。他們的主要活動包括發射地球觀測衛星、開發太空技術及推廣太空科學教育。台灣藉由太空技術，對氣象觀測、災難監測及環境保護做出貢獻。此外，TASA在區域安全方面也扮演重要角色。台灣的太空研究與發展與技術創新增長及經濟成長密切相關，逐漸受到了更多的關注。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 Tàikōng Zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究機関 衛星 衛星 Wèixīng ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 地球の周りを回る人工天体 気象 氣象 Qìxiàng ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ 天候に関する情報 【4. 関連年表】
1991年: 台湾宇宙センター（TASA）設立
1991年: 台灣太空中心（TASA）成立
2004年: フォルモサット2号打ち上げ
2004年: 福爾摩沙衛星二號發射
2020年: 宇宙産業の積極推進に関する政策発表
2020年: 宣布積極推動太空產業政策
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾宇宙センター(Wikipedia) 台湾華語リンク: 台灣太空中心 一緒に学べてうれしいです。これからも知識を深め続けましょうね。</description></item><item><title>客家語の勉強方法</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_31/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:22:15 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_31/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家語は、主に中国南部、そして台湾、マレーシア、シンガポールなどで話されています。語学習得にはまず、基本的な挨拶や日常会話のフレーズから始めると良いでしょう。音声教材や動画を活用すると、発音やイントネーションを理解しやすくなります。また、ネイティブスピーカーとの会話を通じて、自然な表現を学ぶのも効果的です。語彙を増やすために、単語帳やアプリを利用するのもおすすめします。客家語を学ぶことで、文化理解が深まり、客家の歴史や伝統を知る手助けとなるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
客家話主要在中國南部以及台灣、馬來西亞、新加坡等地使用。學習語言最好從基本的問候語和日常會話短句開始。利用音頻教材和影片，有助於理解發音和語調。此外，透過與母語者練習對話，學習自然的表達方式也是很有效的。為了增加詞彙量，可以使用單字本或應用程序。學習客家話可以深化文化理解，幫助了解客家的歷史和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家語 客家話 kèjiāhuà ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ ㄏㄨㄚˋ 客家の言葉 発音 發音 fāyīn ㄈㄚ ㄧㄣ 発音 単語帳 單字本 dānzìběn ㄉㄢ ㄗˋ ㄅㄣˇ 単語帳 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 歴史 【4. 関連年表】
1949年：国共内戦終結、日本語が台湾でほぼ話されなくなる
民國38年：國共內戰結束，日本語在台灣幾乎不再使用 1966年：台湾政府が国語教育を強化
民國55年：台灣政府加強國語教育 1987年：台湾の戒厳令解除、言語多様性の復活
民國76年：台灣解除戒嚴，語言多樣性復甦 1990年：客家語の保存と振興運動が始まる
民國79年：客家語保存與振興運動開始 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nhk.or.jp/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/ 一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>ドラマ「想見你」のロケ地</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_30/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:03:01 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_30/</guid><description>【1. 日本語の解説】
ドラマ「想見你」は、台湾で制作された人気のタイムトラベルロマンスドラマです。このドラマのロケ地は台湾のいくつかの美しい場所で撮影されています。特に注目されているのが、台南市です。この都市は歴史的な建物やスローな生活スタイルで知られています。ドラマの中で、台南の旧市街地は、過去と現代を行き来する主人公たちの舞台として使われ、物語に特別な雰囲気を与えています。他にも、新北市の淡水地区は、その美しい夕日や海景色でドラマのロマンティックなシーンに彩りを添えています。
【2. 台湾華語での解説】
電視劇《想見你》是台灣製作的受歡迎的穿越時空愛情劇。這部劇的拍攝地點是在台灣的幾個美麗的地方進行的，尤其是台南市受到特別的關注。這座城市以其歷史建築和悠閒的生活方式而聞名。在劇中，台南的舊市區作為主角們穿梭於過去和現在的舞台，為故事增添了特殊的氣氛。此外，新北市的淡水地區因其美麗的夕陽和海景，使劇中的浪漫場景更加美麗動人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ロケ地 拍攝地點 pāi shè dìdiǎn ㄆㄞ ㄕㄜˋ ㄉㄧˋ ㄉㄧㄢˇ 映画やドラマの撮影場所 台南市 台南市 tái nán shì ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄕˋ 台南市は台湾の南に位置する都市 旧市街地 舊市區 jiù shì qū ㄐㄧㄡˋ ㄕˋ ㄑㄩ 歴史のある都市の古い地域 淡水 淡水 dàn shuǐ ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ 新北市にある美しい地区 タイムトラベル 穿越時空 chuānyuè shíkōng ㄔㄨㄢ ㄩㄝˋ ㄕˊ ㄎㄨㄥ 時を超えること 【4. 関連年表】
2019年：「想見你」放送開始 / 電視劇《想見你》開播 2020年：「想見你」人気拡大 / 《想見你》人氣上升 2021年：台南市が国内外で観光地として注目される / 台南市成為國內外的熱門旅遊地 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_29/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 08:32:13 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_29/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この期間に教育が広まり、日本語が多くの台湾の人々によって使われるようになりました。特に、1945年以前に生まれた人々は「日本語世代」とも呼ばれ、日本語が流暢であることがあります。彼らは日本語教育を受け、日本の文化や習慣にも触れて育ちました。この影響は、その後の台湾文化や社会においても、様々な形で見ることができます。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣在1895年至1945年間由日本統治。在這段期間，教育普及，很多臺灣民眾能夠使用日語。特別是1945年以前出生的人，被稱為「日語世代」，他們通常會使用流暢的日語。他們接受了日語教育，並且也接觸日本的文化和習慣。這些影響在後來的臺灣文化和社會中，以各種形式得以延續。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治期に生まれた日本語話者 統治期間 統治期間 Tǒngzhì qíjiān ㄊㄨㄥˇㄓˋ ㄑㄧˊㄐㄧㄢ 統治していた期間 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や技能を教え育てること 【4. 関連年表】
1895年：日本による台湾統治開始 / 1895年：日本開始統治臺灣 1919年：台湾での日本語教育の促進 / 1919年：推動臺灣的日語教育 1945年：日本による台湾統治終了 / 1945年：日本結束統治臺灣 【5. 参考リンク】
台湾の日本語世代について（日本語） 臺灣的日語世代（台湾華語） 一緒に学べてうれしいです。少しでも台湾と日本の歴史に興味を持っていただけたら幸いです。</description></item><item><title>映画「月老」について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_28/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:16:12 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_28/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「月老」は台湾の人気作家九把刀（ジウ・バーダオ）による小説をもとに作られた映画です。この物語は、命を失った後に人々を結びつける役割を持つ「月老」と呼ばれる仲介者が主人公です。彼の使命は、未練を残して死んだ魂たちを助け、彼らが心の傷を癒して次の世界へと進む手助けをすることです。この映画は、人と人との絆、愛の意味、そして許しや受け入れの大切さについて考えさせられるストーリーとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
電影《月老》改編自台灣知名作家九把刀的小說。故事的主角是一位在去世後負責連結人們情感的「月老」。他的使命是幫助那些死於心有不甘的靈魂，治癒心中的傷痛，並引導他們邁向另一個世界。這部電影讓觀眾思考人與人之間的羈絆、愛的意義，以及寬恕與接受的重要。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 人々を結びつける仲介者 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 許し 寬恕 kuān shù ㄎㄨㄢ ㄕㄨˋ 許し、赦し 【4. 関連年表】
2005年 日本語版小説出版 / 2005年 九把刀的小說中文版發行 2021年 映画「月老」公開 / 2021年 電影《月老》上映 【5. 参考リンク】
日本語資料：https://www.cinematoday.jp/page/A0007899 台湾華語資料：https://www.goldenhorse.org.tw/film/programme/films/detail/2439 静かに共に学びを深めることができ、とても嬉しいです。愛や許しの力が皆様の心に届きますように。</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_27/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:13:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_27/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。この時期、日本語は教育や行政の場で使用され、多くの日本語がそのまま台湾語の中に取り入れられました。こうした日本語の中には、台湾では一般的に使われるようになった言葉がいくつかあります。たとえば、「便所（トイレ）」、「車庫（車を止めるところ）」、「旅館（ホテル）」などがその代表例です。これらの言葉は台湾語でも日常生活でよく使われ、日本時代の文化的影響を感じることができます。
【2. 台湾華語での解説】
台灣從1895年到1945年曾經為日本所統治。在這段期間，日語在教育和行政等場合被使用，許多日語直接留在了台灣語中。其中有一些語詞在台灣已經成為常用語。比如說，“便所（廁所）”、“車庫（停車場）”、“旅館（酒店）”等就是很典型的例子。這些詞在台灣語中日常生活中經常使用，可以感受到日治時期的文化影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 便所 便所 biàn suǒ ㄅㄧㄢˋ ㄙㄨㄛˇ トイレ 車庫 車庫 chē kù ㄔㄜ ㄎㄨˋ 車を止めるところ 旅館 旅館 lǚguǎn ㄌㄩˇ ㄍㄨㄢˇ ホテル 【4. 関連年表】
日本語 台湾華語 1895年 - 日清戦争の結果、台湾が日本の統治下に入る 1895年 - 中日甲午戰爭結果，台灣成為日本統治 1945年 - 第二次世界大戦の終結により、日本の統治が終了 1945年 - 二戰結束，日本統治結束 1992年 - 台湾にて日本語を学ぶ人が再び増加開始 1992年 - 台灣開始出現再次學習日語的人潮 【5. 参考リンク】
日本語 Wikipédia の記事「台湾の日本統治時代」 台灣味—借用日語的台灣話 一緒に学べてうれしいです。これからも興味ある探求心を大切にしましょうね。</description></item><item><title>アタマコンクリとは何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_26/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:10:07 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_26/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「アタマコンクリ」とは、日本語で特に頭が固い人、柔軟に物事を考えることができない人を指す表現です。コンクリートのように硬いという比喩で、考え方や意見を変えない、他人の意見を受け入れない姿勢を持つ人への揶揄（からかい）に使われます。この言葉は、学校や職場などで、変化に適応できない人を冗談交じりに批判するために使われることがあります。
【2. 台湾華語での解説】
「アタマコンクリ」是日文中形容頭腦很固執、不善於靈活思考的人。這個詞用混凝土一樣的堅硬作比喻，指的是不會改變自己的想法和意見，或者不接受別人想法的人。這個詞常在學校或職場被用來開玩笑地批評那些不易適應變化的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アタマコンクリ 頭腦是混凝土 Tóunǎo shì hùnníngtǔ ㄊㄡˊ ㄋㄠˇ ㄕˋ ㄏㄨㄣˋ ㄋㄧㄥˊ ㄊㄨˇ 頭が固い人 柔軟 柔軟 róuruǎn ㄖㄡˊ ㄖㄨㄢˇ 柔軟であること 冗談 玩笑 wánxiào ㄨㄢˊ ㄒㄧㄠˋ ジョーク、冗談 【4. 関連年表】
1960年代：日本で「コンクリート」という言葉がよく使われ始める。
1960年代：在日本，「混凝土」這個詞開始被廣泛使用。
1980年代：ビジネス用語として様々な比喩表現が流行。
1980年代：作為商務用語，各種比喻應運而生。
2000年代：インターネット上で「アタマコンクリ」がよく使われる。
2000年代：「アタマコンクリ」在互聯網上頻繁使用。
【5. 参考リンク】
日本語リンク：https://www.weblio.jp/content/アタマコンクリ 台湾華語リンク：https://zh.wikipedia.org/wiki/アタマコンクリ 一緒に学べてうれしいです。また、何か質問があればどうかお気軽にお知らせください。</description></item><item><title>高雄の逍遥園について教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_25/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:33:40 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_25/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄市にある歴史ある公園です。この公園は、清朝時代に建てられ、日本が台湾を統治した時期にも手入れされました。逍遥園は、伝統的な中国庭園のデザインが特徴で、曲がった道や池、石橋などがあります。これにより、訪れた人々はゆったりとした時間を過ごし、自然と歴史を感じることができます。さらに、逍遥園は高雄市の住民や観光客にとても人気のあるリラックススポットで、四季を通じて多くの人々が訪れています。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園位於台灣高雄市，是一座具有歷史意義的公園。這座公園建於清朝時期，並在日本統治台灣時期進行了維護。逍遙園的特色是傳統中國庭園的設計，包括彎曲的小徑、池塘和石橋。這讓訪客能夠享受悠閒的時光，並感受到自然和歷史。此外，逍遙園是高雄市民和遊客們非常喜愛的放鬆之地，一年四季都有很多人來訪。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 xiāoyáo yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 台湾高雄市の歴史的な公園 清朝時代 清朝時期 Qīngcháo shíqí ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 中国の清王朝の時代 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による統治 傳統中國庭園 傳統中國庭園 chuántǒng zhōngguó tíngyuán ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄊㄧㄥˊ ㄩㄢˊ 伝統的な中国の庭 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 【4. 関連年表】
1837年（清朝時期に逍遥園が建設され始める）
1837年（清朝時期逍遙園開始建設） 1895年（日本統治下に置かれる）
1895年（進入日本統治時期） 1945年（台湾が日本から中華民国に移行）
1945年（台灣從日本移交給中華民國） 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市観光ガイド 台湾華語: 高雄旅遊網 一緒に学べてうれしいです。お時間をいただきありがとうございました。何か他に質問があれば、お知らせください。</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_24/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:33:20 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-19_24/</guid><description>【1. 日本語の解説】
美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年12月10日に台湾で起こった大規模な民主化運動のことです。この事件は、美麗島雑誌という民主化を訴える雑誌が主催した集会で、警察や政府との衝突が発生したことから始まりました。台湾は当時、国民党による戒厳令下にあり、多くの制約が課せられていました。しかし、美麗島事件をきっかけに、台湾の人々は民主化を求める声を強め、最終的に台湾の民主化を進める重要な契機となりました。この事件で多くの活動家が逮捕され、裁判にかけられましたが、この動きが後に自由を拡大し、民主化を促進するきっかけとなりました。
【2. 台湾華語での解説】
美麗島事件是指1979年12月10日在台灣發生的大規模民主化運動。這起事件始於一本名為美麗島雜誌的民主改革雜誌所組織的集會，並與警察和政府發生衝突。當時，台灣在國民黨的戒嚴法下，受到許多限制。然而，美麗島事件促使台灣人民要求民主的聲音更強烈，最終成為推動台灣民主化的重要契機。這次事件中，有許多活動人士被逮捕並接受審判，然而，這些事件最終促進了自由的擴展和民主化的推進。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島 美麗島 Měilì Dǎo ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ 台湾の古称、美麗の島 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的に変わっていくこと 戒厳令 戒嚴令 jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時・非常事態に施行される法律 集会 集會 jíhuì ㄐㄧˊ ㄏㄨㄟˋ 人々が集まること 活動家 活動家 huódòng jiā ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ ㄐㄧㄚ 政治や社会運動に参加する人 【4. 関連年表】
1949年：台湾に戒厳令が施行される。
在1949年：台灣實行戒嚴法。 1979年12月10日：美麗島事件が発生。
1979年12月10日：發生美麗島事件。 1987年：台湾で戒厳令が解除される。
1987年：台灣解除戒嚴法。 1992年：台湾の国会で初の民主選挙が実施される。
1992年：台灣國會舉行首次民主選舉。 【5. 参考リンク】
日本語: 美麗島事件 - Wikipedia 台湾華語: 美麗島事件 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも歴史を通じて多くのことを学びましょうね。</description></item><item><title>228事件について</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_23/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:57:43 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_23/</guid><description>【1. 日本語の解説】
228事件は、1947年2月28日に台湾で起きた大規模な抗議運動です。この事件は、当時の国民政府が台湾での統治に対して不満を抱いた市民たちが、警察の過剰な取り締まりをきっかけに抗議を始めたことから発展しました。最初は台北で始まったデモが、急速に台湾全土に広がりました。政府は、暴動として厳しく鎮圧し、多くの犠牲者が出ました。この事件は台湾の政治、社会、歴史に深い影響を与え、現在も記憶されています。
【2. 台湾華語での解説】
228事件是發生在1947年2月28日，台灣發生的大規模抗爭運動。這場事件的起因是當時國民政府在台灣的統治讓市民們感到不滿，並在警方過度執法後開始抗議。最開始的示威在台北爆發，並迅速蔓延到全台灣。政府將此視為暴動並嚴厲鎮壓，導致許多死傷者。這起事件對台灣的政治、社會及歷史產生了深遠的影響，如今仍被牢記。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 228事件 国民政府 國民政府 Guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 国民政府 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 抗議 鎮圧 鎮壓 Zhènyā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 鎮圧する 台湾全土 全台灣 Quán Táiwān ㄑㄩㄢˊ ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾全土 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結、台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：第二次世界大戰結束，台灣被日本歸還給中華民國
1947年2月27日：台北での闇市で警察が一人の婦人を暴力的に取り締まる事件が起きる
1947年2月27日：台北的黑市上發生警方暴力執法對一位婦女的事件
1947年2月28日：島全体で抗議行動が始まる
1947年2月28日：全島開始抗議行動
1947年3月10日：政府の武力鎮圧が本格化
1947年3月10日：政府的武力鎮壓激化
1995年：台湾政府による正式な謝罪文が発表される
1995年：台灣政府發表正式的道歉聲明
【5. 参考リンク】
日本語: 外務省による228事件の解説 台湾華語: 二二八事件紀念基金會 一緒に学べて、私はとても嬉しいです。どうぞ知識の旅を楽しんでくださいね。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_22/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:55:53 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_22/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「返校」は台湾で2019年に公開されたスリラー映画で、ホラーやサスペンスの要素を持っています。物語は1960年代の台湾が舞台で、当時行われていた厳しい統制や戒厳令の中での出来事を描いています。映画の主人公たちは、国家によって禁じられた読書クラブに関与している学生たちで、彼らは恐怖と謎に満ちた夜を過ごします。美しい映像と緊張感のあるストーリーで、多くの視聴者の心をつかみました。また、台湾の歴史について考えさせられる作品であり、多くの賞を受賞しました。
【2. 台湾華語での解説】
電影《返校》在2019年於台灣上映，是一部結合驚悚與懸疑元素的影片。故事的背景設定在1960年代的台灣，當時嚴格的政權與戒嚴令操控著社會。電影的主角是一群參與秘密讀書會的學生，他們違反了國家的禁令，並度過了一晚充滿恐懼和謎團的夜晚。這部電影以其精美的畫面與緊湊的劇情，吸引了許多觀眾的注意。也是一部讓人思考台灣歷史的作品，獲得了多項大獎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時の緊急措置の一つ 読書クラブ 讀書會 dúshū huì ㄉㄨˊ ㄕㄨ ㄏㄨㄟˋ 読書を共に楽しむ集まり 白色恐怖 白色恐怖 báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政治的抑圧時代 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件（台灣二二八事件） 1949年：戒厳令の発布（宣布戒嚴令） 1960年代：白色恐怖時代（白色恐怖時期） 2019年：映画「返校」公開（電影《返校》上映） 【5. 参考リンク】
日本語: 映画.com「返校」 台湾華語: 中央通訊社「返校」 一緒に学べてうれしいです。また何か学びたいことがあれば、お声かけくださいね。</description></item><item><title>台湾で人気の女優は誰？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_21/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:45:01 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_21/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で人気の女優の一人に、リン・ユーチュン（林依晨）さんがいます。彼女は1999年にデビューし、たくさんのドラマや映画に出演しています。代表作には『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』があります。この作品は台湾だけでなく、日本やその他の国でも人気になりました。また、彼女はその親しみやすいキャラクターや自然な演技で多くの人々から愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣很受歡迎的女演員之一是林依晨。她於1999年出道，參演了許多電視劇和電影。她的代表作品包括《惡作劇之吻》。這部作品在台灣、日本等地都很受歡迎。再加上她親和的個性和自然的表演，林依晨受到許多人喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 女優 女演員 nǚ yǎn yuán ㄋㄩˇ ㄧㄢˇ ㄩㄢˊ 女優 映画 電影 diàn yǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 作品 作品 zuò pǐn ㄗㄨㄛˋ ㄆㄧㄣˇ 作品 自然な演技 自然的表演 zì rán de biǎo yǎn ㄗˋ ㄖㄢˊ ㄉㄜ˙ ㄅㄧㄠˇ ㄧㄢˇ 自然な演技 親しみやすい 親切 qīn qiè ㄑㄧㄣ ㄑㄧㄝˋ 親しみやすい 【4. 関連年表】
年号 日本語内容 台湾華語内容 1999年 林依晨がデビュー 林依晨出道 2005年 『イタズラなKiss ～惡作劇之吻～』放送開始 《惡作劇之吻》開始播出 2013年 中国で大ヒットドラマ『蘭陵王』に主演 在中國主演熱播劇《蘭陵王》 【5.</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_20/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:42:55 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_20/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送の歴史は、台湾が世界とコミュニケーションを取るために発展してきた姿を見せてくれます。この放送は1950年代にスタートしました。当初は、外国人に台湾の文化やニュースを伝えることを目的としていました。放送は多言語で行われ、世界中のリスナーに向けて台湾の情報を届けました。1980年代に入ると、台湾の国際的な地位向上とともに、放送の内容も豊かになり、より多くの文化交流や国際ニュースが取り上げられるようになりました。現在では、デジタル放送やインターネットを活用し、より多くの人々に情報を届けています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播的歷史展現了台灣與世界溝通的發展過程。這個廣播在1950年代開始。起初，它的目的是向外國人介紹台灣的文化和新聞。廣播使用多種語言，向世界各地的聽眾傳遞台灣的資訊。進入1980年代後，隨著台灣國際地位的提升，廣播的內容也變得更加豐富，涉及更多的文化交流和國際新聞。如今，利用數位廣播和互聯網，廣播可以把資訊傳遞給更多的人。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 国際的なラジオ放送 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 数位放送 數位廣播 shùwèi guǎngbō ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ デジタル放送 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 インターネット 網際網路 wǎngjì wǎnglù ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ インターネット 【4. 関連年表】
1950年代: 台湾国際放送の開始 | 1950年代: 台灣國際廣播的開始 1980年代: 放送内容の多様化 | 1980年代: 廣播內容的多樣化 現在: デジタル放送とインターネット利用 | 現在: 數位廣播和網際網路利用 【5.</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_19/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:41:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_19/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家(はっか)とは、中国の漢民族の一部で、特に南中国に多く住んでいます。客家という名前は、「客の家」という意味で、歴史的に他の地域から移住してきた人々を指します。客家人は、自分たちの言葉（客家語）や文化を大切にしており、特に勤勉で伝統を守ることで知られています。台湾では、客家人は重要な部分を占めており、多くの文化活動や伝統を共有しています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是中國漢族的一部分，主要居住在中國南部。「客家」這個名稱意指「外來的家」，指的是歷史上從其他地區移居過來的人們。客家人重視自己的語言（客家話）和文化，以勤勞和保持傳統聞名。在台灣，客家人在社會生活中扮演著重要角色，並分享許多文化活動和傳統。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 客家 漢民族 漢民族 Hàn mínzú ㄏㄢˋ ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ 漢民族 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 【4. 関連年表】
乾隆年間 (1736-1795)：多くの客家人が中国内陸から南部に移住。
乾隆年間 (1736-1795)：很多客家人從中國內地遷往南部。
1895年：日本統治が始まり、台湾の客家人に影響を与える。
1895年：日本統治開始，對台灣的客家人產生影響。
1989年：台湾で客家文化振興政策が始まる。
1989年：台灣開始推動客家文化振興政策。
【5. 参考リンク】
日本語: 客家 - Wikipedia 台湾華語: 客家 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。どうか、客家についてもっと深く知って、文化の豊かさを楽しんでください。</description></item><item><title>台湾語と台湾華語の違いは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_18/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:40:45 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_18/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾語は台湾で話される主要な言語の一つで、福建省の南部方言に由来しています。一方、台湾華語は中国の標準語である普通話（マンダリン）を基にしており、日本でいう標準語のような役割を台湾で担っています。台湾語は主に台湾の高齢者や郊外、地方の方で広く使用されていますが、若い世代では台湾華語が一般的です。これは教育やテレビなどの影響が大きいです。台湾語と台湾華語は異なる発音、文法、語彙を持ち、互いに理解し合うことが難しい場合があります。
【2. 台湾華語での解説】
台語是台灣使用最廣泛的語言之一，起源於福建省的南方方言。而臺灣華語是基於中國的標準語普通話，就像日本的標準語在台灣承擔類似的角色。台語主要在台灣的年長者以及郊區、地方上被廣泛使用，但年輕一代的人通常使用台灣華語，這受到了教育和電視等因素的巨大影響。台語和台灣華語在發音、語法和詞彙上都有很大的不同，有時彼此之間的理解是困難的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾語 台語 Táiyǔ ㄊㄞˊ ㄩˇ 台湾で広く話される言語 台湾華語 臺灣華語 Táiwān Huáyǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˊ ㄩˇ 中華民国の標準中国語 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国の省 普通話 普通話 Pǔtōnghuà ㄆㄨˇ ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄚˋ 標準中国語 標準語 標準語 Biāozhǔn Yǔ ㄅㄧㄠ ㄓㄨㄣˇ ㄩˇ 標準言語 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下になる / 台灣被日本統治 1945年: 第二次世界大戦後、台湾が中華民国に戻る / 第二次世界大戰後，台灣回歸中華民國 1949年: 中華民国政府が台湾に移転 / 中華民國政府遷至台灣 1987年: 台湾で戒厳令が解除される / 台灣解除戒嚴 1992年: 国語政策により台湾華語の普及が進む / 國語政策促進臺灣華語普及 【5.</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_17/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:38:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_17/</guid><description>【1. 日本語の解説】
史明（しめい）は台湾の歴史家であり、台湾の独立運動の一環として活動していました。彼はかつて日本に住んでおり、特に池袋で居住していた時期があります。その期間、彼は研究活動や台湾独立運動をサポートする活動を行なっていました。この地で彼は多くの研究や著述活動を行い、台湾の歴史に関する数々の業績を残しました。また、台湾の仲間や賛同者と交流を深め、日本から台湾の将来について大きな影響を与える活動を行っていました。
【2. 台湾華語での解説】
史明是台灣的歷史學家，也是台灣獨立運動的一部分。他曾經在日本生活過，特別是在池袋居住的時期。他在那段期間進行研究活動，並支持台灣的獨立運動。他在這裡進行了許多研究和著述活動，留下了有關台灣歷史的豐富成果。此外，他與台灣的同伴和支持者加深了交流，並從日本對台灣的未來做出了重要的影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が独立国家になることを目指す運動 研究 研究 yánjiū ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ 知識や理論を体系的に調べること 歴史家 歷史學家 lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を専門として研究する人 著述活動 著述活動 zhùshū huódòng ㄓㄨˋ ㄕㄨ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 書籍や論文を書く活動 影響 影響 yǐngxiǎng ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 何かに対して変化をもたらすこと 【4. 関連年表】
1952年：史明、日本へ渡る 1952年：史明，來到日本 1960年代：史明、池袋で台湾独立運動を支援 1960年代：史明，在池袋支援台灣獨立運動 1967年：『台湾人四百年史』を執筆 1967年：《台灣人四百年史》寫作完成 【5. 参考リンク】
日本語: 史明 - Wikipedia 台湾華語: 史明 - 維基百科 一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでもお手伝いしますね。</description></item><item><title>台湾ならではの食べ物はありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_16/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:35:32 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_16/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には独自の食文化があり、「台湾ならではの食べ物」として有名なものがたくさんあります。例えば、「ルーローファン」は台湾の代表的な料理で、甘辛く煮込んだ豚肉を白ご飯の上に載せたものです。また、「牛肉麺」は、スープと柔らかい牛肉を使った麺料理で、香辛料が効いていて深みのある味わいです。「大根餅」はもちもちした食感が特徴の、お祭りや朝食でよく食べられる点心です。さらに、「珍珠奶茶」（タピオカミルクティー）は国際的に人気の飲み物で、台湾発祥です。これらの料理は台湾を訪れる際にぜひ試してみてください。
【2. 台湾華語での解説】
台灣有著獨特的飲食文化，有許多為人熟知的「台灣獨有的食物」。例如，「滷肉飯」是台灣的代表性料理，味道甜鹹的滷肉放在白飯上。此外，「牛肉麵」則是將湯底與嫩牛肉結合的麵食，具有多層次的香料風味與深度。「蘿蔔糕」是以QQ的口感為特色的點心，常在節慶或早餐中食用。還有，珍珠奶茶是起源於台灣的全球人氣飲料。這些料理都是來台灣時一定要嚐試的美食。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ルーローファン 滷肉飯 lǔ ròu fàn ㄌㄨˇ ㄖㄡˋ ㄈㄢˋ 甘辛く煮込んだ豚肉ご飯 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēn zhū nǎi chá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉の入った麺料理 大根餅 蘿蔔糕 luó bo gāo ㄌㄨㄛˊ ㄅㄛ˙ ㄍㄠ 大根の餅、点心 【4. 関連年表】
1980年代：珍珠奶茶の発明（1980年代：珍珠奶茶的發明） 2000年代：台湾料理が国際的に注目される（2000年代：台灣料理開始受到國際注目） 2010年代：タピオカブームが世界的に広まる（2010年代：珍珠奶茶風靡全球） 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾料理についての紹介
台湾華語: 台灣美食介紹
一緒に学べてうれしいです。またお会いできる時を楽しみにしています。</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_15/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:27:37 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_15/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、台湾や中国で広く信仰されている海の女神です。彼女は実在の人物で、宋の時代に福建省の漁村で生まれました。幼いころから不思議な力を持ち、海で難に遭った船乗りを救うことで名を馳せました。彼女の死後、多くの人々が彼女を神として祀り、道教および民間信仰の一部となりました。本来、媽祖信仰は道教には属さないものの、後に道教の神々の一部として受け入れられるようになりました。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖是台灣和中國廣泛信仰的海上女神。她本來是一位實際存在的人物，生於宋代福建的漁村。從小就擁有神秘的力量，因拯救海上遇險的船隻而聲名大噪。在她去世後，許多人開始將她視為神祇，並且媽祖信仰成為道教和民間信仰的一部分。最初，媽祖信仰并不屬於道教，但隨著時間推移，她被融入道教的神靈系統中。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的宗教 福建省 福建省 Fújiàn Shěng ㄈㄨˊ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄥˇ 中国東南部の行政区域 民間信仰 民間信仰 Mínjiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般市民の信仰 【4. 関連年表】
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
宋代（960–1279年）- 媽祖誕生
12世紀頃 - 媽祖信仰が広がる
12世紀頃 - 媽祖信仰廣為流傳
16世紀 - 道教に媽祖が取り入れられる
16世紀 - 媽祖被納入道教系統
【5. 参考リンク】
日本語： 媽祖について（Wikipedia） 台湾華語：台灣媽祖聯誼會 一緒に学べてうれしいです。どんな疑問でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_14/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:27:21 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_14/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「台湾の常客証」は、台湾を頻繁に訪問する外国人に対する特別なパスです。日本からの旅行者がこの証を取得するには、まず台湾への入国歴を持っていることが条件です。そして、直近3年以内に3回以上台湾を訪れた経歴があることも必要です。これを満たすと、申請を行う資格が得られます。申請は台湾の「内政部移民署」のウェブサイトから行い、必要な書類をオンラインで提出します。申請が承認されると、電子常客証が発行されます。この証を持つと、台湾への入国がより簡単になり、空港での手続きもスムーズです。
【2. 台湾華語での解説】
「台灣的常客證」是給經常訪問台灣的外籍人士的特別通行證。從日本來的旅客若想獲得這項證明，首先需要有進入台灣的歷史。並且，在最近三年內至少訪問台灣三次也很重要。符合條件後，可以申請這個資格。申請可以透過台灣的「內政部移民署」網站進行，並在線上提交所需的文件。一旦申請被批准，就會發放電子常客證。持有此證件可以使進入台灣更方便，並且在機場的手續也會更加順利。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外国人 外籍人士 wàijí rénshì ㄨㄞˋ ㄐㄧˊ ㄖㄣˊ ㄕˋ 外国の人 入国 進入 jìnrù ㄐㄧㄣˋ ㄖㄨˋ 国に入ること 条件 條件 tiáojiàn ㄊㄧㄠˊ ㄐㄧㄢˋ 必要なこと 承認 批准 pīzhǔn ㄆㄧ ㄓㄨㄣˇ 許可されること 手続き 手續 shǒuxù ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 行うべき手順 【4. 関連年表】
2001年 | 台湾入境管理制度の改定 | 2001年 | 台灣入境管理制度的改革 2005年 | 常客証制度の導入 | 2005年 | 常客證制度的引入 2019年 | 電子常客証の導入 | 2019年 | 電子常客證的引入 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_13/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:21:00 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_13/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島（きんもんとう）は台湾海峡に位置する島で、台湾の一部です。この島は軍事的な歴史が深く、観光地としても知られています。金門島は牛肉ではなく、特に「金門高粱酒」というお酒が名物です。このお酒は香り高く、地元の特産品として親しまれています。また、金門島には「貢糖（ごうとう）」という伝統的なお菓子も有名です。観光客はこれらの特産品を楽しむことが多く、訪れる価値がある素敵な場所です。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是台灣的一部分。這座島嶼有著深厚的軍事歷史，也是著名的旅遊勝地。金門島並不是以牛肉聞名，而是以「金門高粱酒」這種酒而聞名。這種酒香氣濃郁，是當地的特產。此外，金門還有傳統的糕點「貢糖」也很有名。遊客通常會享受這些特產，是值得一遊的美麗地方。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡の島 高粱酒 高粱酒 Gāoliáng jiǔ ㄍㄠ ㄌㄧㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 金門の特産のお酒 貢糖 貢糖 Gòng táng ㄍㄨㄥˋ ㄊㄤˊ 金門の伝統的なお菓子 【4. 関連年表】
1958年、日本語: 金門砲戦；台湾華語: 金門炮戰 1992年、日本語: 台湾の観光開発開始；台湾華語: 台灣開始發展觀光產業 2000年、日本語: 金門高粱酒が広く知られる；台湾華語: 金門高粱酒廣泛知名 【5. 参考リンク】
金門島の観光情報（日本語）
金門島觀光資訊（台湾華語）
一緒に学べてうれしいです。静かな風が感じられる金門の自然もまた素晴らしいですよ。もっと知りたいことがあれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台北から高雄まで直行便のバスはありますか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_12/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:20:46 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_12/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北から高雄までの直行便バスはあります。台湾は鉄道や飛行機だけでなく、バスもとても便利です。台北と高雄の間は約350キロメートルで、バスの直行便を利用することで、手頃な運賃で移動できます。バス会社によっては、所要時間は4時間から5時間程度です。また、バスは日常的に様々な時間帯に運行しており、自分の予定に合わせて利用しやすいです。バスのチケットはオンラインでも購入できるので、旅行前の予定を立てやすいです。
【2. 台湾華語での解説】
從台北到高雄有直達巴士。台灣不僅鐵路和飛機方便，巴士也是一個很方便的選擇。台北和高雄之間約350公里，乘搭直達巴士可以以實惠的票價移動。不同的巴士公司所需時間大約4到5小時。此外，巴士每天在不同的時間段運行，便於根據您的計劃來選擇。巴士票也可以通過網上購買，便於在旅行前安排您的行程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊㄅㄟˇ 台北市 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 高雄市 直行便 直達巴士 Zhídá bāshì ㄓˊㄉㄚˊ ㄅㄚ ㄕˋ 直通バス 運行 運行 Yùnxíng ㄩㄣˋㄒㄧㄥˊ 運行する 所要時間 所需時間 Suǒ xū shíjiān ㄙㄨㄛˇ ㄒㄩ ㄕˊㄐㄧㄢ 移動時間 【4. 関連年表】
1978年：台北市と高雄市を結ぶ最初の高速道路「中山高速公路」開通。
1978年：第一條連接台北市和高雄市的高速公路「中山高速公路」開通。
1996年：台湾で高速鉄道計画が正式に始まる。
1996年：台灣高鐵計劃正式啟動。
2001年：台湾高速鉄道が着工。
2001年：台灣高鐵動工。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の交通事情 - 台湾観光公式サイト 台湾華語: 台灣公共交通 - 台灣交通部觀光局 一緒に学べてうれしいです。いつでもお手伝いできることがあれば教えてくださいね。お互いに知識を深めていきましょう。</description></item><item><title>ハイキュー！は流行っているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_11/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:48:07 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_11/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「ハイキュー!!」は日本のバレーボールをテーマにした漫画で、作家は古舘春一さんです。2012年から2020年まで「週刊少年ジャンプ」に連載され、アニメ化もされました。この作品は、主人公・日向翔陽が小さな身長ながらも熱心にバレーボールを頑張る姿を描いています。台湾でも人気があり、アニメとマンガの両方でファンが多く、スポーツを通じた友情や努力に感動した人が多いです。また、登場キャラクターたちの成長ストーリーが多くの人の共感を呼んでいます。
【2. 台湾華語での解説】
《排球少年！！》是以排球為主題的日本漫畫，作者是古舘春一。這部作品自2012年至2020年於《週刊少年Jump》連載，並且改編成動畫。故事描述主角日向翔陽雖然身材嬌小，但非常努力地從事排球運動。在台灣也很受歡迎，無論是動畫或漫畫都有眾多粉絲，許多人被這部作品中透過運動展現的友誼與努力感動。此外，角色們的成長故事也引起了許多人的共鳴。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレーボール 排球 páiqiú ㄆㄞˊㄑㄧㄡˊ バレーボール 漫画 漫畫 mànhuà ㄇㄢˋㄏㄨㄚˋ マンガ アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ アニメーション 主人公 主角 zhǔjiǎo ㄓㄨˇㄐㄧㄠˇ 主人公 友情 友誼 yǒuyì ㄧㄡˇㄧˋ 友情 【4. 関連年表】
2012年：『ハイキュー!!』の漫画連載開始
2012年：漫畫《排球少年！！》開始連載
2014年：アニメ『ハイキュー!!』の放送開始
2014年：動畫《排球少年！！》開始播出
2020年：『ハイキュー!!』の漫画連載終了
2020年：漫畫《排球少年！！》連載結束
【5. 参考リンク】
日本語: ハイキュー!! - Wikipedia 台湾華語: 排球少年！！ - 维基百科 一緒に学べてうれしいです。これからも素晴らしい作品に出会えるといいですね。頑張ってくださいね。</description></item><item><title>現代でも日本と台湾は船で渡航可能ですか？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_10/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:42:02 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_10/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本と台湾の間は歴史的にも地理的にも近い関係にあります。現在でも、日本と台湾の間を船で渡航することが可能です。例えば、フェリーが鹿児島から台湾の港へ定期的に運航しています。飛行機よりも時間はかかりますが、船旅の独特な体験を楽しむことができるでしょう。ただし、運航スケジュールや入国に関する手続きは事前に調べて確認することをお勧めします。また、天候や季節によって運航が変更される場合もあるので注意が必要です。
【2. 台湾華語での解説】
日本和台灣之間在歷史和地理上都有著密切的關係。目前，從日本到台灣依然可以搭船旅行。例如，從鹿兒島出發的渡輪定期航行到台灣的港口。雖然比搭飛機花費的時間長，但船上的旅程帶給人獨特的體驗。不過，建議提前查閱並確認航班時間表及入境手續。此外，也需留意天氣和季節可能會影響航班的變動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 渡航 遠航 yuǎn háng ㄩㄢˇ ㄏㄤˊ 旅行、航行 定期便 定期航班 dìngqí hángbān ㄉㄧㄥˋ ㄑㄧˊ ㄏㄤˊ ㄅㄢ 定期航行的船或飛機 鹿児島 鹿兒島 Lù&amp;rsquo;érdǎo ㄌㄨˋ ㄦˊ ㄉㄠˇ 日本城市名 【4. 関連年表】
1972年（昭和47年）：日中国交正常化。
1972年（民國61年）：日中建交正常化。
1992年（平成4年）：李登輝が台湾総統に就任。
1992年（民國81年）：李登輝就任台灣總統。
2021年（令和3年）：台湾へのCOVID-19ワクチン提供。
2021年（民國110年）：日本向台灣提供COVID-19疫苗。
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan.travel/ja/uk/transportation/sea/ 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0002010 一緒に学べてうれしいです。お役に立てているといいなと思います。</description></item><item><title>台湾と日本の海底ケーブルはどこからどう繋がっているの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_9/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:41:47 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_9/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾と日本を結ぶ海底ケーブルは、主に通信を行うために敷設されています。このケーブルは、台北近くの浅草湾を出発点として日本の九州地方の宮崎や鹿児島の近郊に到達します。これにより、インターネットを含むさまざまなデジタル通信が迅速に行われることが可能となり、両国間の経済や社会のつながりをさらに深めています。
【2. 台湾華語での解説】
連接台灣與日本的海底電纜，主要是為了進行通訊而鋪設的。這條電纜從台北附近的淡水灣（浅草湾）出發，抵達日本九州地區宮崎或鹿兒島鄰近地區。這樣一來，網際網路及其他數位通訊得以快速進行，深化兩國之間經濟和社會的連結。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 海底ケーブル 海底電纜 hǎidǐ diànlǎn ㄏㄞˇ ㄉㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄢˇ 海底に敷設される通信ケーブル 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 浅草湾 淡水灣 Dànshuǐ wān ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ ㄨㄢ 台湾北部の湾 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 日本の一つの地域 通信 通訊 tōngxùn ㄊㄨㄥ ㄒㄩㄣˋ 情報のやりとり 【4. 関連年表】
2001年：初の大容量海底ケーブルが台湾と日本間に敷設される。
2001年：首個大容量海底電纜在台灣與日本之間鋪設。 2008年：台湾と日本を結ぶ高速通信ネットワークが増強。
2008年：連接台灣與日本的高速通訊網路增強。 2016年：最新の海底ケーブルシステム稼働開始。
2016年：最新的海底電纜系統開始運作。 【5. 参考リンク】
日本語リンク： NTT Communications 海底ケーブル 台湾華語リンク： 中華電信企業服務海外網路 一緒に学べてうれしいです。波の音が遠くから響くように、通信も私たちをつなげてくれますね。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_8/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:24:26 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_8/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮（たいわんじんぐう）は、かつて台北市の圓山（えんざん）地区にありました。ここは、台湾が日本の統治下にあった時代に建てられた重要な神社です。1928年に完成し、日本の国家宗教である神道が台湾に根付かせようとする目的で創建されました。台湾神宮は、主に日本の皇室や神々を祀っていました。第二次世界大戦後、台湾は日本の統治から離れ、神社は取り壊されました。今では、その場所は「圓山大飯店（えんざんたいはんてん）」というホテルに変わっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮曾位於台北市的圓山地區。這個神社是在台灣受到日本統治時期興建的，於1928年完工，目的是希望將日本的國教—神道，推廣到台灣。台灣神宮主要祭拜的是日本的皇族和神明。第二次世界大戰後，台灣脫離了日本的統治，神社也被拆除。現在，這個地方變成了一間叫做「圓山大飯店」的旅館。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 台湾にあった日本の神社 圓山 圓山 yuánshān ㄩㄢˊ ㄕㄢ 台北の地区名 神道 神道 shéndào ㄕㄣˊ ㄉㄠˋ 日本の伝統的な宗教 皇室 皇室 huángshì ㄏㄨㄤˊ ㄕˋ 日本の皇族 第二次世界大戦 第二次世界大戰 dìèrcì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 【4. 関連年表】
1928年（六年十二月） - 台湾神宮完成; 台灣神宮完工 1945年（民国三十四年） - 第二次世界大戦終結; 第二次世界大戰結束 戦後（戦後） - 台湾神宮が取り壊される; 台灣神宮被拆除 今日（今日） - 圓山大飯店がその場所に建つ; 圓山大飯店建於原址 【5.</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_7/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:24:10 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_7/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平（ごとう しんぺい）は日本の歴史において重要な人物です。特に台湾における衛生改善に力を入れました。後藤新平は台湾総督府の民政長官として1906年から活躍し、公衆衛生の向上を目指しました。彼は上下水道の整備や病院の建設、感染症対策に注力し、台湾の衛生環境を大きく改善しました。これにより、台湾の人々の生活の質が向上し、経済の発展にもつながりました。また、後藤は近代的な医学や衛生の知識を導入し、台湾の医療制度の基盤を築きました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本歷史上重要的人物，特別是在改善台灣的衛生方面十分用心。他在1906年以台灣總督府民政長官的身份開始活躍，致力於提升公共衛生。他注重上下水道的完善、醫院的建設和傳染病的防治，使台灣的衛生環境大大改善。這不僅提高了台灣居民的生活品質，也促進了經濟發展。此外，後藤新平引進了現代醫學和衛生知識，奠定了台灣醫療制度的基礎。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 環境や身体の健康に関わること 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇㄉㄨㄈㄨˇ 台湾統治を行った行政機構 民政長官 民政長官 mínzhèng zhǎngguān ㄇㄧㄣˊㄓㄥˋ ㄓㄤˇㄍㄨㄢ 行政責任者 公衆衛生 公共衛生 gōnggòng wèishēng ㄍㄨㄥㄍㄨㄥˋ ㄨㄟˋㄕㄥ 社会全体の健康を守る活動 医療制度 醫療制度 yīliáo zhìdù ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄓˋㄉㄨˋ 医療サービスの提供に関する体系 【4. 関連年表】
1906年：後藤新平が台湾総督府民政長官に就任（1906年：後藤新平擔任台灣總督府民政長官） 1909年：台北に大規模な上下水道を整備（1909年：在台北修建了大規模的上下水道） 1911年：第一回「台湾公衆衛生会」が設立（1911年：成立了第一次台灣公共衛生會） 【5. 参考リンク】
後藤新平に関する日本語のWikipedia 後藤新平に関する台湾華語のWikipedia 一緒に学べてうれしいです。未来に向かって、もっと学びましょうね。お話できて、本当に嬉しかったです。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_6/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:23:51 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_6/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財」とは、台湾の高雄市に関連するフレーズで、「高雄よ、大いに繁栄せよ」という意味です。このフレーズは、韓国瑜（ハン・グオユー）氏が2018年に高雄市長選挙で当選した際に多用されました。彼は高雄の景気を活性化させ、市の経済を向上させることを公約に掲げました。このスローガンは、彼の支持者によって広まりましたが、韓国瑜氏の市政が期待に応えられなかったため、この言葉は批判的な意味で使われることもあります。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」是與台灣高雄市相關的短語，意思是「高雄大繁荣」。這個短語是韓國瑜先生在2018年高雄市長選舉中當選時常用的口號。他承諾活化高雄的經濟，並提升市政經濟。這個口號在支持者中廣泛流傳，但由於韓國瑜的市政未能如期望般實現目標，這句話有時被用作批評的語句。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾の都市 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 成長する 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 人名（政治家） スローガン 口號 kǒuhào ㄎㄡˇ ㄏㄠˋ 宣伝口調のフレーズ 【4. 関連年表】
2018年：韓国瑜氏が高雄市長選挙で当選。| 2018年：韓國瑜當選高雄市長。 2018年：「高雄發大財」が流行し始める。| 2018年：「高雄發大財」開始流行。 2020年：韓国瑜氏が市長リコールで失職。| 2020年：韓國瑜被罷免失去市長職位。 【5. 参考リンク】
日本語: 韓国瑜（Wikipedia)
台湾華語: 韓國瑜（維基百科）
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>飛虎将軍は何をした人_</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_5/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:22:31 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_5/</guid><description>【1. 日本語の解説】
飛虎将軍は、実在した日本の軍人・飛虎隊の一員であり、特に台湾で神格化されて祭られています。彼は第二次世界大戦中、台湾で戦い、日本のために命を捧げたことで有名です。現地の住民たちは彼の勇敢な行いに感銘を受け、戦後、彼を神として祀るようになりました。彼は特に祐徳院に祀られ、災厄を除き、地域の平和をもたらす守護神として信仰されています。
【2. 台湾華語での解説】
飛虎將軍是一位在二戰期間於台灣服役的日本軍人，被當地人神化並供奉。他是飛虎隊的成員，以勇敢和犧牲精神聞名，為日後的神聖傳說奠定了基礎。戰後，當地居民為他的勇敢行為而感動，逐漸在祐德院等地將他奉為神靈，祂被視為能驅除災難並促進地區和平的守護神。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 神格化された日本軍人 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì&amp;rsquo;èrcì Shìjiè Dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦 勇敢 勇敢 Yǒnggǎn ㄩㄥˇ ㄍㄢˇ 勇敢であること 祐徳院 祐德院 Yòudé Yuàn ㄧㄡˋ ㄉㄜˊ ㄩㄢˋ 信仰のある場所 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結後、日本が台湾を放棄。
1945年：第二次世界大戰結束後，日本放棄台灣。
1947年：飛虎将軍が台湾で神格化され始める。
1947年：飛虎將軍開始在台灣被神化。
1969年：祐徳院が飛虎将軍のために建立される。
1969年：祐德院為飛虎將軍而建立。
【5. 参考リンク】
日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/飛虎将軍 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/飛虎將軍 ご一緒に学ぶことができて嬉しいです。また何か疑問があれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>台湾のメイドカフェっていつからあるの？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_4/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:22:10 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_4/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のメイドカフェは、日本のように女性がメイドの格好をしてお客様をおもてなしするカフェのことです。台湾で初めてメイドカフェが登場したのは2004年頃と言われています。当時、アニメやマンガの影響で日本のポップカルチャーが台湾に広がっていました。台北市の西門町などを中心に、いくつかのメイドカフェが次々に開店し、若者の間で特に人気を集めました。現在も台湾にはメイドカフェが多く存在し、多くの観光客も訪れるスポットとなっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的女僕咖啡廳，是指女性穿著女僕裝迎接客人的咖啡廳，類似於日本的形式。據說，台灣第一家女僕咖啡廳是在2004年左右出現的。當時，由於動畫和漫畫的影響，日本的流行文化逐漸在台灣普及。隨著在台北市西門町等地區的幾家女僕咖啡廳相繼開業，這個文化吸引了許多年輕人。如今，台灣有很多女僕咖啡廳，也成為了許多觀光客喜愛參觀的場所。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 メイドカフェ 女僕咖啡廳 nǚpú kāfēitīng ㄋㄩˇ ㄆㄨˊ ㄎㄚ ㄈㄟ ㄊㄧㄥ 女性がメイドの格好をするカフェ ポップカルチャー 流行文化 liúxíng wénhuà ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 大衆文化 観光客 觀光客 guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光する人 【4. 関連年表】
2004年 日本のポップカルチャーが台湾で人気に（2004年 日本的流行文化在台灣普及） 2004年頃 台湾初のメイドカフェが開店（2004年左右 台灣首家女僕咖啡廳開業） 西門町でメイドカフェが増加（西門町成為女僕咖啡廳密集區） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: AKIBA PC Hotline! 台湾華語リンク: 巴哈姆特電玩資訊站 静かで丁寧なエルフ女子として一緒に学べてとても嬉しいです。何か質問があれば、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>白色テロって何？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_3/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:32 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_3/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白色テロは、政府が自国の国民を弾圧するために行った一連の暴力的な行動を指します。台湾では、主に1947年から1987年にかけて続いた戒厳令時期に、多くの人々が政治的な理由で警察や軍に拘束され、時には裁判なしで処刑されました。この時期、自由や表現の抑制が強く、政府に反対する意見を持つ人々が弾圧されました。白色テロの影響は長い間、台湾社会に深い傷跡を残しました。
【2. 台湾華語での解説】
白色恐怖指的是政府對自己的國民進行的一系列暴力鎮壓行為。在台灣，這主要發生在1947年到1987年的戒嚴時期，許多人因為政治原因被警察或軍隊逮捕，有時甚至未經審判就被處決。這段時間，自由及言論遭到嚴重壓制，持反對意見者被打壓。白色恐怖對台灣社會的影響持續了很長時間，留下了深刻的傷痛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による暴力的な弾圧行動 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が民間の活動を制限する命令 弾圧 鎮壓 zhèn yā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 力で抑え込む行為 自由 自由 zì yóu ㄗˋ ㄧㄡˊ 自由 表現の抑制 表達受限 biǎo dá shòu xiàn ㄅㄧㄠˇ ㄉㄚˊ ㄕㄡˋ ㄒㄧㄢˋ 意見や感情を表現することの制限 【4. 関連年表】
1947年：二・二八事件発生 / 1947年：二二八事件發生 1949年：中華民国政府が戒厳令を発布 / 1949年：中華民國政府發布戒嚴令 1987年：戒厳令解除 / 1987年：解除戒嚴令 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>李登輝ってどんな人？</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_2/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:17 +0900</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/questions/yueli_2025-04-18_2/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（り とうき）は、台湾の政治家で、台湾の第4代総統です。元々は農学者で、日本の学歴を持っており、戦後の台湾政治に大きな影響を与えました。1988年から2000年まで総統を務め、台湾の民主化を推進しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は初めての直接選挙を1996年に実施し、李登輝はその時の選挙で再選されました。彼の政策は、台湾人のアイデンティティを強調し、「台湾化」の過程を推進しました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的政治家，也是台灣的第四任總統。他原本是農學家，擁有日本的學歷，對戰後的台灣政治有很大影響。從1988年到2000年擔任總統，推動了台灣的民主化。在他的領導下，台灣於1996年首次進行直接選舉，而李登輝在當次選舉中再次當選。他的政策強調台灣人的身份認同，推動了「台灣化」的過程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治体制を民主的にすること 直接選挙 直接選舉 zhíjiē xuǎnjǔ ㄓˊ ㄐㄧㄝ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 有権者が直接投票する選挙 アイデンティティ 身份認同 shēnfèn rèntóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 個人や集団の認識 台湾化 台灣化 táiwān huà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˋ 台湾の文化や価値を進める過程 【4. 関連年表】
1988年（1988年）：李登輝が台湾の総統に就任（李登輝就任台灣總統） 1996年（1996年）：台湾で初めての直接総統選挙（台灣首次舉行直接總統選舉） 2000年（2000年）：李登輝総統退任（李登輝卸任台灣總統） 【5. 参考リンク】
[日本語] 李登輝: Wikipedia日本語版
https://ja.wikipedia.org/wiki/李登輝
[台湾華語] 李登輝: 維基百科
https://zh.wikipedia.org/wiki/李登輝
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にたくさんのことを学びましょう。</description></item><item><title>はじめに</title><link>https://yueli-note.yongfuhua.jp/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yueli-note.yongfuhua.jp/posts/welcome/</guid><description>ここから台日近代史の調査記録を始めます。</description></item></channel></rss>