<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ようこそ on ユエリーの台日近代史ノート</title><link>https://nuwaa.github.io/yueli-history/</link><description>Recent content in ようこそ on ユエリーの台日近代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://nuwaa.github.io/yueli-history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝ってどんな人？</title><link>https://nuwaa.github.io/yueli-history/questions/yueli_2025-04-18_2/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:19:17 +0900</pubDate><guid>https://nuwaa.github.io/yueli-history/questions/yueli_2025-04-18_2/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（り とうき）は、台湾の政治家で、台湾の第4代総統です。元々は農学者で、日本の学歴を持っており、戦後の台湾政治に大きな影響を与えました。1988年から2000年まで総統を務め、台湾の民主化を推進しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は初めての直接選挙を1996年に実施し、李登輝はその時の選挙で再選されました。彼の政策は、台湾人のアイデンティティを強調し、「台湾化」の過程を推進しました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的政治家，也是台灣的第四任總統。他原本是農學家，擁有日本的學歷，對戰後的台灣政治有很大影響。從1988年到2000年擔任總統，推動了台灣的民主化。在他的領導下，台灣於1996年首次進行直接選舉，而李登輝在當次選舉中再次當選。他的政策強調台灣人的身份認同，推動了「台灣化」的過程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治体制を民主的にすること 直接選挙 直接選舉 zhíjiē xuǎnjǔ ㄓˊ ㄐㄧㄝ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 有権者が直接投票する選挙 アイデンティティ 身份認同 shēnfèn rèntóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 個人や集団の認識 台湾化 台灣化 táiwān huà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˋ 台湾の文化や価値を進める過程 【4. 関連年表】
1988年（1988年）：李登輝が台湾の総統に就任（李登輝就任台灣總統） 1996年（1996年）：台湾で初めての直接総統選挙（台灣首次舉行直接總統選舉） 2000年（2000年）：李登輝総統退任（李登輝卸任台灣總統） 【5. 参考リンク】
[日本語] 李登輝: Wikipedia日本語版
https://ja.wikipedia.org/wiki/李登輝
[台湾華語] 李登輝: 維基百科
https://zh.wikipedia.org/wiki/李登輝
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にたくさんのことを学びましょう。</description></item><item><title>皇民化とは？</title><link>https://nuwaa.github.io/yueli-history/questions/yueli_2025-04-18_1/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 16:23:08 +0900</pubDate><guid>https://nuwaa.github.io/yueli-history/questions/yueli_2025-04-18_1/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化（こうみんか）とは、日本統治時代に、日本が台湾の人々に日本文化や習慣を強制的に取り入れさせようとした運動です。この政策は1937年ごろから始まりました。具体的には、日本語の使用が奨励され、日本風の名前を使うよう求められ、日本の伝統的な祭りや宗教が広められました。また、日本の教育体系に従うことも求められました。この政策は台湾の文化を日本に同化させることを目的としていましたが、多くの台湾人にとっては自分の文化やアイデンティティを失うことにもなったため、抵抗もありました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化是指在日本統治時期，日本試圖強迫台灣人民接納日本文化和習慣的運動。這個政策從1937年左右開始。具體來說，日語的使用受到鼓勵，要求使用日式姓名，日本的傳統祭典和宗教被廣泛推廣。此外，也要求遵循日本的教育體系。這個政策的目的是讓台灣文化同化於日本，但對許多台灣人來說，這意味著失去自己的文化和身份認同，因此也存在反抗。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化 皇民化 Huángmín huà ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 日本文化を強制した政策 日本統治 日本統治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による支配 同化 同化 Tónghuà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 他の文化に吸収されること 名前 姓名 Xìngmíng ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ 人の名前 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や伝統 【4. 関連年表】
1937年 皇民化運動始まる | 1937年 皇民化運動開始 1939年 日本風の名前使用を奨励 | 1939年 鼓勵使用日式姓名 1943年 学校での日本語教育が強化 | 1943年 加強學校日語教育 1945年 第二次世界大戦終結、日本の統治終了 | 1945年 二戰結束，日本統治結束 【5.</description></item><item><title>はじめに</title><link>https://nuwaa.github.io/yueli-history/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuwaa.github.io/yueli-history/posts/welcome/</guid><description>ここから台日近代史の調査記録を始めます。</description></item></channel></rss>