<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/</link><description>Recent content on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島（きんもんとう）は、台湾海峡に位置する台湾の島です。この島から最も近い中国の都市はアモイ（廈門）です。距離は約2キロメートルで、非常に近いですが、徒歩で行くことはできません。台湾と中国の間の海峡は狭く見えるかもしれませんが、この水域は一般市民が自由に渡ることができる場所ではなく、政治的に複雑な地帯です。現在でも金門島は非常に重要な軍事的な位置を占めており、中国本土との関係が注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
金門島是位於台灣海峽的台灣島嶼。從這個島到最近的中國城市廈門，僅約兩公里，距離非常近，但不可能徒步到達。雖然台灣和中國之間的海峽看起來狹窄，但這片水域並不是一般市民可以自由穿越的區域，並且此地帶充滿政治複雜性。即使現在，金門島在軍事上仍然具有非常重要的地位，並且與中國大陸的關係引人注目。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島 歩いて 徒步 túbù ㄊㄨˊ ㄅㄨˋ 徒歩で 中国本土 中國大陸 Zhōngguó dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 海峡 海峽 hǎixiá ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 海峡 軍事的 軍事上 jūnshì shàng ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄕㄤˋ 軍事的 【4. 関連年表】
1949年: 国共内戦が終結し、中華民国政府が台湾に移転。 內戰結束，中華民國政府遷至台灣。 1958年: 金門砲戦が起こる。 金門砲戰發生。 1992年: 金門と中国本土間で金門-廈門の交流が再開。 金門與中國大陸之間的交流恢復，金廈開放交流。 【5. 参考リンク】
日本語: 金門島 - Wikipedia 台湾華語: 金門 - 维基百科 【6.</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾にはベジタリアン料理のお店がたくさんあります。これは、台湾の文化や宗教が関係しています。台湾では仏教や道教が広く信仰されており、これらの宗教では肉を食べないことが多いです。さらに、台湾の人々は健康を大切にする考え方が強く、ベジタリアン料理は健康によいとされています。そのため、台北や高雄などの大都市だけでなく、小さな町や村でもベジタリアン料理を楽しむことができます。選ぶことができるメニューも豊富で、おいしいものがたくさんあります。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，有很多素食餐廳。這與台灣的文化和宗教有關。台灣有很多人信仰佛教和道教，這些宗教通常不吃肉。此外，台灣人非常重視健康，素食被認為對健康有益。因此，不僅在台北、高雄等大城市，甚至在小城鎮和村莊都可以享用到素食料理。選擇多，味道也很好。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ベジタリアン 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ 肉を食べない食生活のこと 仏教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 宗教のひとつ 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的な宗教 健康 健康 jiàn kāng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ 体の状態が良好であること 料理 料理 liào lǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 調理された食べ物 【4. 関連年表】
1980年 台湾でベジタリアン文化が急速に普及し始める。
1980年 台灣開始迅速普及素食文化。
1996年 台北で「国際素食展」が初開催。
1996年 台北首次舉行國際素食展。
2009年 台湾で「グリーン月」キャンペーン開始。
2009年 台灣開始「綠色月」活動。
2016年 台湾のベジタリアン人口が全人口の13%を超える。
2016年 台灣的素食人口超過總人口的13%。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾のベジタリアン事情 台湾華語: 台灣素食文化 【6.</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 【4. 関連年表】
1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 【5. 参考リンク】
日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
【2. 台湾華語での解説】
高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 【4. 関連年表】
2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
【5. 参考リンク】
高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
水戸市は日本の茨城県にある市で、台湾との関係については直接的な歴史的事件は少ないです。しかし、日本全体として台湾が日本の植民地であった時期があり、その影響は様々な形で日本と台湾の関係に影響を与えています。特に19世紀末から20世紀初頭にかけて、日本は台湾を統治し、その過程で多くのインフラや制度が台湾に導入されました。水戸市自体が台湾と特別な関係があるわけではないですが、日本の中の一地方として、日本と台湾の歴史的なつながりの一部と考えることができます。
【2. 台湾華語での解説】
水戶市是日本茨城縣的一個城市，與台灣的直接歷史事件較少。然而，從整個日本的角度來看，台灣曾是日本的殖民地時期，這段歷史對日本與台灣的關係有著不同的影響。特別是在19世紀末到20世紀初，日本殖民統治台灣，過程中帶來了許多基礎設施和制度的引入。水戶市本身並沒有與台灣有特別的關係，但作為日本的地方之一，可以視為日本與台灣歷史聯繫的一部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸市 水戶市 Shuǐhù shì ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄕˋ 茨城県にある市名 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国の支配下にある地域 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還 / 台灣從日本歸還中華民國 【5. 参考リンク】
日本語: 水戸市公式サイト 台湾華語: 台北駐日經濟文化代表處 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 水戸市と台湾の関係について、歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説。
keywords: 水戸市, 台湾, 歴史, 植民地, 統治
tags: 日本, 台湾, 近代史, 水戸市, 植民地
slug: mito-taiwan-history
一緒に学べてうれしいです。またお話しましょう。</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
【2. 台湾華語での解説】
台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 【4. 関連年表】</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
【5. 参考リンク】
日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、台湾独特の味覚と文化が影響しています。台湾人は甘さを好む傾向があり、マヨネーズもスイーツや軽食のように甘く味付けされています。甘さは、酢に加えて砂糖を多く使い、生クリームやコンデンスミルクを混ぜることで加えられます。これは小学生でも楽しめる味で、多くの台湾のパン屋やカフェで見られるスタイルです。地域の食文化を理解することは、異なる国や文化への興味を深める良い方法です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣三明治中使用的美乃滋之所以是甜的，是因為台灣獨特的味覺和文化的影響。台灣人偏好甜味，因此美乃滋常被製作成像甜點或小吃一樣的甜美風味。甜味主要是用較多的糖來搭配醋，並混合了生奶油或煉乳來增強甜味。這是一種連小學生也會喜歡的味道，廣泛出現在台灣的麵包店和咖啡廳。理解區域的飲食文化是增加對不同國家和文化興趣的好方法。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 マヨネーズ 美乃滋 měinǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ マヨネーズ サンドイッチ 三明治 sānmíngzhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓ サンドイッチ 甘い 甜的 tián de ㄊㄧㄢˊ ˙ㄉㄝ 甘い 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食文化 【4. 関連年表】
1895年 日本による台湾統治が始まる。伴い、食文化に多様性が生まれる。
1895年 日本開始統治台灣，引入食文化的多樣性。
1930年代 日本の洋食文化が台湾に紹介され、マヨネーズが普及。
1930年代 日本洋食文化傳入台灣，美乃滋開始普及。
1970年代以降 台湾独自の甘い味のマヨネーズが広まる。
1970年代以後 台灣獨特的甜美味美乃滋開始普及。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の食文化を理解する 台湾華語: 了解台灣的飲食文化 【6.</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:01:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</guid><description>【1. 日本語の解説】
タピオカミルクティーは、台湾で発祥した人気の飲み物です。この飲み物の発祥地として知られているのは、台湾の台中市にある「春水堂（チュンスイタン）」というお店です。1980年代後半に、このお店で初めてタピオカをミルクティーに入れたことから始まりました。その後、台湾国内のみならず、日本を含む多くの国で人気となりました。タピオカミルクティーは、甘いミルクティーにもちもちのタピオカが入っている、独特な食感と味わいが魅力です。
【2. 台湾華語での解説】
珍珠奶茶是在台灣發源的人氣飲品。這款飲品的發源地是位於台中市的「春水堂」。1980年代末期，這家店首次將珍珠加入奶茶中，這樣的創新開創了一個全新的風味。隨後，這款飲品不只在台灣受歡迎，也在包括日本在內的許多國家廣泛流行。珍珠奶茶是在甜美的奶茶中加入有嚼勁的珍珠，以其獨特的口感和美味而受到喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 小さく丸いデンプンの団子 ミルクティー 奶茶 nǎichá ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ ミルク入りのお茶 発祥 發源 fāyuán ㄈㄚ ㄩㄢˊ 最初に生まれる場所や由来 【4. 関連年表】
1980年代後半：台中市の「春水堂」にてタピオカミルクティー発祥 / 1980年代末期：在台中「春水堂」推出珍珠奶茶 1990年代：台湾でタピオカミルクティーが流行 / 1990年代：珍珠奶茶在台灣流行 2010年代：グローバルにタピオカミルクティーブーム到来 / 2010年代：珍珠奶茶在全球流行 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカミルクティーの歴史（Wikipedia） 台湾華語: 珍珠奶茶的起源（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: タピオカミルクティーの発祥地である春水堂について解説します。
keywords: タピオカミルクティー, 発祥地, 春水堂, 台中市, 台湾
tags: タピオカ, ミルクティー, 台湾, 飲み物, 歴史
slug: boba-tea-origin
一緒に学べてうれしいです。また何か分からないことがあれば、気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の半導体産業は、世界的に重要な役割を果たしています。1970年代から始まり、台湾政府はこの分野を国家プロジェクトとして支援しました。特に、1980年代に設立された台湾積体電路製造（TSMC）は、世界中の半導体製造をリードする企業となりました。台湾の成功の背景には、技術移転、政府の支援、そして優れた人材が揃ったことがあります。これにより、台湾は現在、世界の半導体供給チェーンにおいて欠かせない位置を占めています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的半導體產業在全球扮演著重要角色。從1970年代開始，台灣政府將這個領域視為國家重要計畫並提供支持。特別是1980年代成立的台積電（TSMC），成為全球領先的半導體製造企業。台灣成功的背後，有技術轉移、政府支持以及優秀人才的齊聚。這使得台灣在全球半導體供應鏈中佔據著不可或缺的重要地位。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋㄉㄠˋㄊㄧˇ Semiconductor 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋㄕㄨˋㄓㄨㄢˇㄧˊ Technology Transfer 台湾積体電路製造 台積電 táijīdiàn ㄊㄞˊㄐㄧ ㄉㄧㄢˋ Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC) 国家プロジェクト 國家計畫 guójiā jìhuà ㄍㄨㄛˊㄐㄧㄚ ㄐㄧˋㄏㄨㄚˋ National Project 供給チェーン 供應鏈 gōngyìng liàn ㄍㄨㄥ ㄧㄥˋ ㄌㄧㄢˋ Supply Chain 【4. 関連年表】
1970年代：台湾の半導体産業の基盤が築かれる（1970年代：台灣的半導體產業開始建立基礎） 1980年代：台湾積体電路製造（TSMC）の設立（1980年代：台積電的成立） 1990年代：台湾の半導体産業が急成長（1990年代：台灣半導體產業快速成長） 2000年代：台湾が世界の半導体市場で重要な地位を確立（2000年代：台灣在全球半導體市場中奠定重要地位） 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC1225B0S2A110C2000000/（日本経済新聞） 台湾華語：https://www.chinatimes.com/newspapers/20220104000001-260204?chdtv（中國時報） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の半導体開発史を学び、TSMCの役割と影響を知る。政府の支援と技術移転が成功の鍵。
keywords: 台湾, 半導体, 開発史, TSMC, 技術移転</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中の「宮原眼科」は、かつての眼科医院だった建物を改装した観光スポットです。そこでは、おいしいスイーツが楽しめるのが特徴です。特に有名なのが、さまざまなフレーバーが楽しめるアイスクリームです。建物は古い時代の風情を残しつつ、現代的にアレンジされており、見た目にも楽しめます。また、お土産用のスイーツや、ティータイムにもぴったりなメニューがたくさんあります。美味しいスイーツとともに、歴史のある建物内で特別な時間を過ごすことができます。
【2. 台湾華語での解説】
台中的「宮原眼科」是由曾經的眼科診所翻修而成的觀光景點。在這裡，您可以品嚐到美味的甜點，特別是以各種口味著稱的冰淇淋。建築物既保留了昔日風情，又融入了現代設計，非常吸引人。此外，這裡還有許多適合做為伴手禮的糕點，以及非常適合下午茶的餐點。在這個擁有歷史的建築內，享受美味甜點，渡過特別的時光是一種獨特的體驗。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の病気を診る医療科 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊ ㄉㄧㄢˇ 甘い食べ物 観光スポット 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光地 建物 建築物 jiànzhúwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄨˋ 建造物、ビルディング 特別な 特別的 tèbié de ㄊㄜˋ ㄅㄧㄝˊ ㄉㄜ˙ 普通と違う 【4. 関連年表】
1927年：宮原眼科が建てられました。 1927年：宮原眼科成立。 2010年：宮原眼科が改装され、スイーツの店としてオープン。 2010年：宮原眼科翻修，作為甜點店重新開放。 【5. 参考リンク】
宮原眼科（日本語） 宮原眼科（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台中の「宮原眼科」は眼科医院を改装したスイーツ店で、アイスクリームが有名。歴史ある建物で特別な時間を過ごせます。
keywords: 台中, 宮原眼科, スイーツ, アイスクリーム, 建物
tags: 台中, 宮原眼科, スイーツ, 観光, 建築</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
安倍晋三元総理は、台湾と日本の関係強化に力を入れた政治家です。彼の日本のリーダーシップにおいて、台湾との経済・文化交流が活発化しました。また、安倍政権は、台湾の国際的な場での活動を支持し、台湾が国際組織に参加する努力を支援しました。このような安倍元総理の姿勢は、台湾との友好関係を深め、日本にとって重要なアジアのパートナーとしての位置づけを強調しました。
【2. 台湾華語での解説】
安倍晉三前總理是一位致力於加強日本和台灣關係的政治家。在他的日本領導期間，台灣和日本之間的經濟及文化交流變得活躍。此外，安倍政權支持台灣在國際場合中的活動，並且協助台灣參與國際組織的努力。這種立場使台灣和日本的友好關係更加深厚，並強調台灣作為重要亞洲夥伴的角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理 總理 zǒnglǐ ㄗㄨㄥˇ ㄌㄧˇ 国家の政治を指導する最高職位 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 二国間の貿易と投資などの活発なやりとり 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた相互理解と交流 国際組織 國際組織 guójì zǔzhī ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄗㄨˇ ㄓ 複数国が参加する団体や連合体 パートナー 夥伴 huǒbàn ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ 提携関係を持つ相手 【4. 関連年表】
2006年（2006年）: 安倍晋三が初めて日本の総理大臣に就任。/ 安倍晉三首次就任日本首相。 2012年（2012年）: 安倍晋三が再度日本の総理大臣に就任し、台湾との関係を強化。/ 安倍晉三再次就任日本首相，加強與台灣的關係。 2018年（2018年）: 安倍政権、台湾の国際的な地位向上を支持。/ 安倍政權支持提高台灣的國際地位。 【5. 参考リンク】
日本語: 安倍晋三元総理と台湾の関係 台湾華語: 安倍晉三與台灣的外交關係 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の宇宙センター、台湾国際宇宙協会（TASA）は、台湾の宇宙研究を推進するために設立された組織です。この団体は、宇宙産業の発展を促進し、台湾の宇宙技術の向上を目指しています。主な活動として、人工衛星の開発と打ち上げ、宇宙科学の研究、国際的な宇宙プログラムへの参加などがあります。TASAは台湾内外の研究機関や企業と協力し、宇宙探査の新しい技術を模索しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的太空中心，台灣國際太空協會（TASA），是為了推動台灣太空研究而成立的組織。這個團體的目的是促進太空產業的發展，提升台灣的太空技術。主要活動包括開發和發射人造衛星、進行太空科學研究、參與國際太空計劃等。TASA與台灣內外的研究機構和企業合作，尋求太空探測的新技術。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 tàikōng zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究を行う場所 人工衛星 人造衛星 rénzào wèixīng ㄖㄣˊ ㄗㄠˋ ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 人間が作った衛星 打ち上げ 發射 fāshè ㄈㄚ ㄕㄜˋ ロケットや衛星を発射すること 宇宙技術 太空技術 tàikōng jìshù ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 宇宙に関わる技術 研究機関 研究機構 yánjiū jīgòu ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ ㄐㄧ ㄍㄡˋ 研究を専門に行う機関 【4. 関連年表】
1991年：台湾国家科学委員会が宇宙計画を発表しました。
1991年：台灣國家科學委員會發表了太空計畫。
2003年：初の台湾製衛星FORMOSAT-2が打ち上げられました。
2003年：首顆台灣製衛星FORMOSAT-2被發射。
2021年：台湾国際宇宙協会（TASA）が設立されました。
2021年：台灣國際太空協會（TASA）成立。
【5. 参考リンク】
日本語: JAXA 宇宙ステーション関連情報 台湾華語: 國家太空中心 【6.</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:59:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の日本語世代とは、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間に育った世代を指します。この時期に台湾では日本語教育が行われ、多くの人々が日本語を理解し話せるようになりました。日本語世代の人々は、台湾が日本の植民地だったため、日本の文化や教育に強い影響を受けました。そのため、現在でも日本語が話せる高齢者がいます。彼らの経験は、台湾と日本の歴史的関係を理解する上で重要な鍵となっています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的日語世代是指在1895年到1945年日本統治臺灣期間成長的那一代。這段時間臺灣推行日語教育，許多人學會理解並使用日語。由於臺灣曾經是日本的殖民地，這一代人受到日本文化和教育的深遠影響。因此，至今仍有高齡者能說日語。瞭解他們的經歷有助於理解臺灣與日本的歷史關係。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ Shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治時期に育った世代 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国によって支配された地域 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や文化を教え学ばせる活動 【4. 関連年表】
1895年 台湾が日本の支配下に (1895年 臺灣開始受到日本統治) 1945年 第二次世界大戦終結、日本の敗戦により台湾の日本統治終了 (1945年 第二次世界大戰結束，日本投降，臺灣日本統治結束) 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾総督府と教育政策 台湾華語: 台灣日治時期的教育政策 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の日本語世代は、植民地時代に育った人々である。彼らの経験は、歴史的関係を学ぶ鍵となる。
keywords: 台湾,日本語世代,植民地,歴史,教育
tags: 台湾,日本語,世代,歴史,教育
slug: taiwan-japanese-generation
一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、どうぞ教えてください。</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「月老」は台湾の2021年の映画で、同名の小説を原作にしています。月老とは、古代中国の伝説に出てくる「縁結びの神様」で、人々の愛を結びつける役割を持っています。映画では、死後の世界と生きている人々との間を行き来しながら、恋愛や人間関係を描いています。登場人物たちがさまざまな形で繋がっていく様子が感動的で、視聴者に愛の意味や関係の大切さを思い出させてくれます。また、特殊効果や美しい映像も見どころの一つになっています。
【2. 台湾華語での解説】
電影「月老」是2021年台灣的電影，改編自同名小說。月老是古代中國傳說中的「紅線繫姻緣的神」，負責牽起人們的愛情關係。電影描述在人死後的世界與活著的人之間的故事，通過愛情和人際關係的描繪，讓觀眾感受到感動。角色之間在各種方式上建立連結的過程，提醒人們愛的意義和關係的珍貴。此外，特效和美麗的畫面也是電影的重要看點之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁を結ぶ神様 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 世界 世界 shìjiè ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ 世界 縁結び 繫姻緣 Xì yīnyuán ㄒㄧˋ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 縁を結ぶ 【4. 関連年表】
2021年：映画「月老」が公開される。 2021年：電影「月老」在台灣上映。 【5. 参考リンク】
日本語: 映画「月老」公式サイト 台湾華語: 電影「月老」台灣官方網站 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、古代中国の伝説に基づく愛の物語を描く感動的な作品です。
keywords: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び
tags: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 【5. 参考リンク】
日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は台湾の高雄市にある歴史的な庭園です。この庭園は台湾が日本の統治下にあった時期に建てられました。特に1920年代後半から1930年代初頭にかけて、和風の要素と台湾特有のデザインが融合された建築物が特徴です。そのため、逍遥園は観光地として人気があります。庭園内には美しい池、橋、そしてその周辺の自然と調和する建物があり、訪れる人々はその景観を楽しむことができます。歴史的背景を知ることで、台湾と日本の文化交流を深く理解できる場所でもあります。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園是位於台灣高雄市的一個歷史悠久的花園。這個花園建於台灣由日本統治的時期，特別是在1920年代後期至1930年代初期，是日式風格與台灣特有設計相融合的建築代表。因此，逍遙園是熱門的旅遊景點。園內有美麗的池塘、橋樑，以及與自然環境融合的建築物，讓訪客可以享受其中的景致。了解其歷史背景，可以幫助人們更深入地理解台灣與日本之間的文化交流。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáoyuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 庭園の名前 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾にある都市 和風 和風 Hé fēng ㄏㄜˊ ㄈㄥ 日本の伝統的なスタイル 建築物 建築物 Jiànzhùwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄨˋ 建物 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 【4. 関連年表】
1920年代後半〜1930年代初頭：逍遥園の建設が進められ、高雄市に完成する。 1920年代後期至1930年代初期：完成進行中的逍遙園在高雄市落成。 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市政府文化資産 台湾華語: 高雄市政府文化資產 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄市にある逍遥園の歴史を和風と台湾の融合の視点で紹介。
keywords: 逍遥園, 高雄市, 和風建築, 台湾歴史, 日本統治
tags: 歴史, 台湾, 日本, 文化, 遺産</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</guid><description>【1. 日本語の解説】
美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年に台湾で起きた政治事件です。この事件は、当時の台湾で民主化運動が広がっていた時期に発生しました。美麗島事件の名前は、主催した「美麗島雑誌社」に由来します。台湾では、長い間、国民党（こくみんとう）の政府が厳しい統治を行っていましたが、この事件を契機に民主化の動きが進みました。事件の主な内容は、反政府デモが高雄（たかお）市で行われ、そこで一部の参加者が当局に逮捕されたことです。逮捕された人々の中には、後に政治的に重要な地位を占める人物もいました。この事件は、台湾の民主化運動において重要な出来事とされています。
【2. 台湾華語での解説】
美麗島事件是1979年在台灣發生的政治事件。當時，台灣的民主運動正在擴展，美麗島事件因此而引發變革。名稱源自於主辦「美麗島雜誌社」。當時國民黨政府實施嚴格的統治，但這事件成為台灣民主化進程的關鍵。事件主軸為在高雄市進行的反政府示威活動，其中一些參加者被當局逮捕。被逮捕者中，包括了後來在政治上佔有重要地位的人。此事件被視為台灣民主運動中的重要事件。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の民主化運動の一環として起きた事件 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度を民主主義へと移行すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 当時の台湾の主要政党 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部の重要な都市 デモ 示威活動 shìwēi huódòng ㄕˋ ㄨㄟ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 政治的または社会的な目的で行う抗議行動 【4. 関連年表】
1979年12月10日: 高雄市で美麗島事件が発生
1979年12月10日：高雄市發生美麗島事件 1980年9月: 事件関係者の公判が開始
1980年9月：事件相關者的公審開始 1987年7月15日: 台湾で戒厳令が解除
1987年7月15日：台灣解除戒嚴 【5. 参考リンク】
美麗島事件 - Wikipedia（日本語） 美麗島事件 - 維基百科（台湾華語） 【6.</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/228-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/228-event/</guid><description>【1. 日本語の解説】
228事件は1947年2月28日に台湾で発生した政府による圧政に反対する市民の大規模な抗議活動です。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国に返還されました。その後、中国本土からの国民政府が台湾を統治し始めましたが、政府の悪政や腐敗、物価の高騰に人々の不満が高まりました。2月27日に台北で警官が一人の女性露天商を暴力的に取り締まったことをきっかけに、大規模な抗議が始まりました。この事件は約10,000人の死者を出し、大きな悲劇となりましたが、その後の台湾社会に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
228事件是指1947年2月28日發生在台灣的大規模抗議，主要是針對政府施壓的行動。二次世界大戰後，台灣從日本重返中華民國。然而，來自中國大陸的國民政府開始統治台灣，這導致人們對政府的不當政策、腐敗和物價高漲的普遍不滿。2月27日，台北一名女性攤販被警察暴力取締，激起了大規模抗議。此事件造成約一萬人死亡，雖然是場重大悲劇，但對台灣社會的後續發展產生了深遠影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の歴史的事件 政府 政府 Zhèngfǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 行政を行う機関 暴力 暴力 Bàolì ㄅㄠˋ ㄌㄧˋ 強制的な力や強さ 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 強く反対する行為 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 公的な地位の私的利用 【4. 関連年表】
1945年：台湾、日本から中華民国に返還 ｜1945年：台灣從日本重返中華民國 1947年2月27日：警官による露天商への暴力的取締 ｜1947年2月27日：警察暴力取締女性攤販 1947年2月28日：市民による大規模抗議活動 ｜1947年2月28日：廣泛市民抗議行動 【5. 参考リンク】
日本語: 228事件についての詳細解説 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件介紹 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 228事件は台湾で政府に対する大規模な市民の抗議活動で、戦後社会に深刻な影響を与えました。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「返校」は台湾のホラー映画で、日本の植民地時代後の白色テロ期を背景にしています。物語は1960年代の台湾の高等学校を舞台に、学生たちが戒厳令下での政府の抑圧に直面する様子を描いています。特に、政府に反対する人々が逮捕される不安な時代を反映しています。映画は過酷な状況下でも人々がどのように立ち向かうかを描き、歴史における重要な時期を再認識させます。
【2. 台湾華語での解説】
電影《返校》是台灣的恐怖電影，以日本殖民時期之後的白色恐怖時期為背景。故事設定在1960年代的台灣高中，描繪了學生面對戒嚴令下政府壓迫的情景。特別是，反對政府的人被逮捕的動盪時期。電影展示了人們在嚴酷情況下如何抗爭，讓人重新認識歷史中的重要時期。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による弾圧 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時などに出される命令 植民地時代 殖民時期 zhí mín shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 他国による支配の時期 反対 反對 fǎn duì ㄈㄢˇ ㄉㄨㄟˋ 意見が合わない 逮捕 逮捕 dài bǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 犯人を捕まえる 【4. 関連年表】
1945年 日本の統治が終了し、台湾が中華民国に返還される
1945年 日本統治結束，台灣回歸中華民國
1949年 中華民国政府が台湾に移転し、戒厳令が発布される
1949年 中華民國政府遷至台灣，發布戒嚴令
1960年代 白色テロの時期、映画「返校」の舞台</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の公営ラジオ放送局です。1938年、日本の占領下で「国際放送」の形式で放送を開始しました。1949年、中華民国政府が台湾に移転した後、正式に台湾国際放送として設立されました。RTIは、英語、中国語、日本語を含む複数の言語で世界中に放送を行っています。特に政治、文化、経済に関連する情報を発信し、台湾の国際的なイメージとソフト・パワーを強化しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是台灣的一個公營廣播電台。1938年，在日本占領期間以「國際廣播」的形式開始播音。1949年，中華民國政府遷至台灣後，正式成立為台灣國際廣播。RTI以多種語言向全球進行廣播，包含英語、中文、日語等，特別是政治、文化、經濟相關的信息發佈，以強化台灣的國際形象與軟實力。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 世界向けの放送 占領 占領 zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 占拠すること 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 【4. 関連年表】
1938年: 日本占領下での国際放送開始 1949年: 中華民国政府が台湾移転、台湾国際放送正式設立 1967年: 英語放送開始 1998年: インターネット放送を開始 【5. 参考リンク】
台湾国際放送の歴史（日本語） 台灣國際廣播電台簡介（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾国際放送の歴史とその役割をやさしい日本語で解説します。
keywords: 台湾国際放送, RTI, ラジオ, 歴史, 多言語
tags: 台湾, 国際放送, 歴史, ラジオ</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家（はっか）は、中国の中でも特に台湾で見られる文化的なグループです。歴史的には、彼らは中国南部から移動してきた人々で、何度かの移動を経て現在の地域に定住しました。特に台湾では大きな影響を持っており、多くの独自の習慣や伝統を育んでいます。客家の人々は、勤勉で家族やコミュニティを大切にすることで知られています。彼らの料理、言葉、そして祭りは、長い歴史に基づいており、現在でも多くの人々に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是在中國內極具代表性的文化族群之一，特別是在台灣。歷史上，他們是從中國南部移動到其他地區的人，經過多次遷徙，最終定居在現在的地區。特別是在台灣，客家人擁有很大的影響力，並養成了許多獨特的習俗和傳統。客家人以勤奮和重視家庭及社區而聞名。他們的料理、語言和節日深植於悠久的歷史，至今仍受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 中国の一文化グループ 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 料理 料理 Liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理 慣習 習俗 Xísú ㄒㄧˊ ㄙㄨˊ 習慣 【4. 関連年表】
1600年代: 客家の人々が中国南部から台湾に移住開始
1600年代: 客家人在中國南部開始移居到台灣 1800年代: 客家コミュニティの形成
1800年代: 客家社區的形成 20世紀初頭: 台湾での客家文化の復興運動
20世紀初: 台灣的客家文化復興運動 【5. 参考リンク】
日本語: 客家の歴史と文化（ウィキペディア） 台湾華語: 客家歷史與文化（中文維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 客家は中国の文化的グループで、台湾での影響が大きい。彼らの歴史、伝統、文化について説明。
keywords: 客家, 台湾, 文化, 歴史, 伝統</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</guid><description>【1. 日本語の解説】
史明（シメイ）は、中華民国の台湾人歴史家であり、台湾独立運動の指導者でした。彼は1950年代から1970年代にかけて、日本の池袋に滞在していました。この期間中、史明は「台湾四百年史」という本を書き上げ、台湾の歴史を深く研究しました。また、この本を通じて台湾独立の重要性を訴えました。池袋では同じく台湾独立を目指す仲間と交流し、異国の地で台湾の未来を考え続けました。彼の活動は、後に台湾の民主化や独立運動に影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
史明是一位中華民國的台灣人歷史學家及台灣獨立運動的領袖。他在1950年代到1970年代期間住在日本的池袋。這段期間，史明完成了《台灣四百年史》一書，深刻地研究台灣的歷史。他也藉由這本書來強調台灣獨立的重要性。在池袋，他與同樣致力於台灣獨立的夥伴交流，並在異鄉持續思考台灣的未來。其活動對後來台灣的民主化及獨立運動產生了影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が自身の自主性や独立を求める運動 歴史家 歷史學家 Lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を研究する専門家 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治的に民主主義を導入し、民主化する過程 異国 異國 Yìguó ㄧˋ ㄍㄨㄛˊ 自分の国とは異なる他国 未来 未來 Wèilái ㄨㄟˋ ㄌㄞˊ これからの時代 【4. 関連年表】
1950年代 日本の池袋で史明が「台湾四百年史」を執筆開始 1950年代 史明開始在日本池袋撰寫《台灣四百年史》 1962年 「台湾四百年史」完成 1962年 《台灣四百年史》完成 1970年代 史明が池袋で台湾独立運動を展開 1970年代 史明在池袋展開台灣獨立運動 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、中国の沿岸地域や台湾で広く信仰されている海の女神です。彼女は、特に船乗りや漁師たちにとって、航海の安全を守る守護神とされています。媽祖信仰は道教の一部とも言えますが、必ずしも道教だけに限定されるわけではありません。道教以外にも仏教や民間信仰と融合しています。彼女の信仰は、台湾各地にある媽祖廟（まそびょう）で見ることができ、多くの人々に親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖信仰是中國沿海地區和台灣廣泛信仰的海上女神。對於船員和漁民來說，媽祖是保護航行安全的守護神。雖然媽祖信仰能被看作是道教的一部分，但並不僅限於道教，也融合了佛教和民間信仰。在台灣各地可以看到媽祖廟，受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信仰 船乗り 船員 Chuányuán ㄔㄨㄢˊ ㄩㄢˊ 船のクルー 廟 廟 Miào ㄇㄧㄠˋ 神社 【4. 関連年表】
西暦960年頃：媽祖信仰の始まり / 媽祖信仰的開始 西暦1603年：台湾に初の媽祖廟が建立 / 台灣建立首座媽祖廟 西暦1920年：日本統治下の台湾で媽祖信仰が広がる / 日本統治台灣期間，媽祖信仰擴展 【5. 参考リンク】
日本語: [秋葉原神社](https://www.japantravel.com/東京/秋葉原神社/ 台湾華語: 維基百科上的媽祖 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 媽祖様は台湾と沿岸中国で信仰される海の女神。道教や仏教、民間信仰と結びついている。
keywords: 媽祖, 海の女神, 道教, 台湾, 信仰
tags: 媽祖, 道教, 台湾文化, 民間信仰</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 【4. 関連年表】
1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 【6.</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島は台湾海峡にある島で、古くから戦略的な要所となっています。この地域の特産品の一つが「金門牛肉」と呼ばれる牛肉製品です。金門の牛肉は、その質の高さで知られ、特に金門牛肉乾という乾燥牛肉は、観光客にも人気があります。牛の飼育は島で広く行われており、その肉質は非常に良いため、地元でも愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是長期戰略上的重要地點。這區域的一項特產便是被稱為「金門牛肉」的牛肉製品。金門的牛肉以其高質量而聞名，特別是金門牛肉乾這種乾燥牛肉也深受遊客喜愛。牛隻在島上廣泛飼養，因其優良的肉質，也受到當地人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡にある島 牛肉 牛肉 niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 特産品 特產品 tèchǎn pǐn ㄊㄜˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 地域の特有商品 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光旅行者 飼育 飼養 sìyǎng ㄙˋ ㄧㄤˇ 動物を育てること 【4. 関連年表】
1949年 - 金門県が中華民国の一部として設立される
1949年 - 金門縣成為中華民國的一部分 1958年 - 金門砲戦が勃発
1958年 - 金門砲戰爆發 1995年 - 金門、馬祖両地が「小三通」で中華人民共和国と交流再開
1995年 - 金門、馬祖雙方以「小三通」重啟與中華人民共和國交流 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.jtb.co.jp/kaigai_guide/report/CN/JIN/2020/index.asp 台湾華語：https://www.</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 【4. 関連年表】
1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 【4. 関連年表】
1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 【5. 参考リンク】
日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 【4. 関連年表】
2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item><item><title>飛虎将軍はなぜ祀られているの？</title><link>https://c1i.net/questions/feihu-general-explanation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/feihu-general-explanation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
飛虎将軍は、台湾で広く祀られている民間信仰の一つです。この信仰は第二次世界大戦中に日本が台湾を統治していた時期に起源があります。飛虎将軍として祀られているのは、日本軍の飛行士である杉浦茂峰中尉です。彼の飛行機が台湾澎湖諸島で墜落し、彼はその際に多くの村人を守ったとされています。村人たちは杉浦中尉を英雄として尊敬し、彼の霊を祭ることで、その後も地域を守ってくれると信じました。飛虎将軍の祭りは多くの人々が集まり、地域の守護神としての役割が続いています。
【2. 台湾華語での解説】
飛虎將軍是一個在台灣廣泛信仰的民間信仰。他的起源可以追溯到第二次世界大戰期間日本統治台灣的時期。飛虎將軍所祭祀的是日本飛行員杉浦茂峰中尉。他的飛機在台灣澎湖群島墜毀，他被認為在事件中保護了許多村民。村民們尊敬杉浦中尉為英雄，通過祭拜他的靈魂，希望他能繼續保護這個地區。飛虎將軍的祭典吸引了許多人參加，並延續了他作為地方守護神的角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 台湾の守護神 杉浦茂峰中尉 杉浦茂峰中尉 Shānpǔ Màofēng Zhōngwèi ㄕㄢ ㄆㄨˇ ㄇㄠˋ ㄈㄥ ㄓㄨㄥ ㄨㄟˋ 日本のパイロット, 英雄 澎湖諸島 澎湖群島 Pénghú Qúndǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄑㄩㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島々 【4. 関連年表】
1944年、杉浦茂峰中尉の飛行機が澎湖諸島で墜落する。
1944年，杉浦茂峰中尉的飛機在澎湖群島墜毀。
戦後、飛虎将軍が祀られ始める。
戰後，開始祭祀飛虎將軍。
【5. 参考リンク】
日本語: 飛虎将軍に関する記事 - Wikipedia 台湾華語: 飛虎將軍的介紹 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 飛虎将軍は日本軍の飛行士杉浦茂峰中尉が台湾で祀られるようになった民間信仰の説明です。
keywords: 飛虎将軍, 台湾, 杉浦茂峰, 日本軍, 民間信仰</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 【4. 関連年表】
1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 【5. 参考リンク】
日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 【4. 関連年表】
1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 【5. 参考リンク】
日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 【4. 関連年表】
1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 【5. 参考リンク】
日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item><item><title>テンプレートテスト</title><link>https://c1i.net/debug/test/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/debug/test/</guid><description>これはテンプレート確認用のテスト記事です。</description></item><item><title>はじめに</title><link>https://c1i.net/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/posts/welcome/</guid><description>ここから台日近代史の調査記録を始めます。</description></item></channel></rss>