<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/</link><description>Recent content on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にはどんなアニメショップがありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には多くのアニメショップがあります。台北の「西門町」は、アニメファンに人気のエリアで、多くのアニメ関連グッズが手に入ります。また、台北の「誠品書店」はアニメだけでなく、日本の漫画も豊富に揃っています。高雄では、「ノーブル漫画」が知られるアニメショップです。これらのショップでは、日本のアニメDVDやフィギュア、漫画を手に入れることができ、台湾でも日本のアニメ文化が楽しめます。
2. 台湾華語での解説 台灣有很多動漫專賣店。在臺北的「西門町」，這裡是動漫迷的熱門區域，可以買到許多動漫相關商品。另外，台北的「誠品書店」不僅提供動漫產品，還有豐富的日本漫畫。在高雄，「Noble漫畫」也很有名。在這些店裡，可以買到日本的動漫DVD、手辦和漫畫；即使在台灣也能感受到日本的動畫文化。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメショップ 動漫專賣店 dòngmàn zhuānmàidiàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄓㄨㄢ ㄇㄞˋ ㄉㄧㄢˋ アニメ関連商品を扱う店 西門町 西門町 Xī mén dīng ㄒㄧ ㄇㄣˊ ㄉㄧㄥ 台北市の繁華街、若者に人気 誠品書店 誠品書店 chéngpǐn shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 書籍や雑貨を扱う書店チェーン 4. 関連年表 1989年 | 誠品書店開店 | 誠品書店開業 1990年代 | 西門町、若者文化の中心地に | 西門町成為年輕文化中心 2010年 | 台湾で日本のアニメ人気高まる | 日本動畫在台灣人氣高升 5. 参考リンク 日本語: 台北のアニメショップガイド 台湾華語: 台北的動漫精品指南 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のアニメショップについて紹介します。台北や高雄で人気のスポットを分かりやすく解説します。 keywords: 台湾, アニメショップ, 台北, 高雄, 誠品書店 tags: 台湾, アニメ, ショップ, 台北, 高雄 slug: taiwan-anime-shops</description></item><item><title>なぜ台湾では「DVDレンタル屋」が健在なの？</title><link>https://c1i.net/questions/dvd-rental-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:53:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dvd-rental-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で「DVDレンタル屋」がまだ人気なのは、いくつかの理由があります。まず、インターネット接続の速度が地域によって異なるため、オンラインで映画を見たりダウンロードしたりするのが難しい人もいます。次に、年配の人々は伝統的な方法で映画を楽しむのが好きで、直接DVDを借りるのを好みます。また、DVDレンタル屋は観光名所としての側面もあり、特にレトロな雰囲気を求める若者たちにも人気です。さらに、多くのレンタル店では、映画以外の映像作品や特典ディスクを提供しており、コレクターにも魅力的です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，「DVD出租店」之所以還受歡迎，有幾個原因。首先，由於網際網路連線速度在不同地區有所差異，因此有些人可能難以在線觀看或下載電影。其次，年長者喜歡以傳統方式欣賞電影，更喜歡直接租借DVD。此外，DVD出租店也作為觀光景點存在，特別是對於追求懷舊氣息的年輕人來說頗具吸引力。而且，許多出租店提供電影以外的影音作品和特典光碟，對收藏者也很有吸引力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 DVDレンタル屋 DVD出租店 DVD chūzū diàn ㄉㄧˋ ♔ ㄗㄨ ㄉㄧㄢˋ DVDを貸し出す店 インターネット 網際網路 wǎngjì wǎnglù ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ インターネット 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 観光名所 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光スポット 特典ディスク 特典光碟 tèdiǎn guāngdié ㄊㄜˋ ㄉㄧㄢˇ ㄍㄨㄤ ㄉㄧㄝˊ 特別なディスク 4. 関連年表 1990年代：台湾ではインターネットの普及が始まる。
1990年代：台灣開始普及網際網路。 2000年代初頭：DVDレンタル屋が流行する。
2000年代初期：DVD出租店流行。 2010年代：ストリーミングサービスが台頭するが、DVDレンタルは一部で存続。
2010年代：串流服務崛起，但DVD出租在一些地區持續存在。 2020年代：レトロ文化が再び注目され、若者の間で人気が復活。
2020年代：懷舊文化重新受到關注，在年輕人間重新受歡迎。 5. 参考リンク 日本語の記事リンク: DVDレンタル店の現状について知る 台湾華語の記事リンク: 台灣的影音出租產業現況 6.</description></item><item><title>台湾のごみ収集車、なぜ、「エリーゼのために」なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-garbage-truck-elise/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:51:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-garbage-truck-elise/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のごみ収集車が「エリーゼのために」を流す理由は、住民にごみ収集の時間を知らせるためです。このメロディーが流れると、人々は家庭や職場からごみを持ち出し、集積所に出します。「エリーゼのために」はベートーベンの曲で、多くの人に知られていて、耳に残る旋律です。台湾ではごみ収集車がごみを即座に集めることで、街の清潔さを保ち、衛生的な環境を維持しています。曲選びは、昔、街の音環境を考慮して選ばれたもので、今では台湾の特徴的な光景となっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的垃圾車播放「給愛麗絲」這首曲子是為了提醒居民垃圾收集的時間。當這個旋律響起時，人們會從家裡或工作場所拿出垃圾，送到收集點。「給愛麗絲」是貝多芬的作品，許多人都熟悉這首曲子，且旋律容易記住。在台灣，垃圾車立即收垃圾，以保持城市清潔，維持環境衛生。這首曲子的選擇是早期考慮到城市音響環境而選定的，現在已成為台灣獨特的風景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ごみ収集車 垃圾車 lājī chē ㄌㄚˋ ㄐㄧ ㄔㄜ ごみを集める車 エリーゼのために 給愛麗絲 gěi àilìsī ㄍㄟˇ ㄞˋ ㄌㄧˋ ㄙ ベートーベンの曲名 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守ること 清潔 清潔 qīngjié ㄑㄧㄥ ㄐㄧㄝˊ 汚れのないこと 環境 環境 huánjìng ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ 自然や生活の状況 4. 関連年表 1970年代：台湾でごみ収集車に音楽を流す取り組み開始
1970年代：台灣開始在垃圾車播放音樂 1980年代：「エリーゼのために」がごみ収集車の曲として定着
1980年代：「給愛麗絲」成為垃圾車的固定音樂 2000年代：台湾のごみ分別が全国的に徹底される
2000年代：台灣的垃圾分類在全國推廣 5. 参考リンク 日本語；台湾のごみ収集車と音楽 台湾華語：台灣垃圾車音樂的來源 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のごみ収集車が「エリーゼのために」を流す理由を解説。便利な用語リストと関連年表も紹介。
keywords: 台湾, ごみ収集車, エリーゼのために, 衛生, 環境</description></item><item><title>身心靈とは？</title><link>https://c1i.net/questions/shinxinlin-concept/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:44:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinxinlin-concept/</guid><description>1. 日本語の解説 「身心靈（しんしんれい）」とは、台湾でよく使われる言葉で、日本語では「身体・心・魂」と訳されます。この用語は主に健康やウェルネスの分野で使用され、身体的健康、心の健康、そして精神や魂の健康をバランスよく保つことを大切にしています。例えば、ヨガや瞑想、バランスの取れた食事や運動を通じて、「身心靈」を整えることを目指します。これにより、日常生活でのストレスを軽減し、全体的な幸福感を高めることができます。この三つの要素の調和が、豊かな人生を築く土台となります。
2. 台湾華語での解説 「身心靈」是台灣常用的一個詞語，中文可以翻譯為「身體、心靈和靈魂」。這個詞語主要在健康和養生領域使用，強調身體健康、心裡健康以及精神和靈魂健康之間保持平衡的重要性。例如，透過瑜伽、冥想、均衡飲食和運動來調整「身心靈」。這樣可以減少日常生活中的壓力，並提高整體幸福感。這三項要素的和諧，是建立豐盛生活的基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 身体 身體 shēntǐ ㄕㄣ ㄊㄧˇ 体の健康 心 心 xīn ㄒㄧㄣ 心の健康 魂 靈 líng ㄌㄧㄥˊ 精神や魂 4. 関連年表 1920年代: 健康運動や心の健康が国際的に注目され始める（1920年代: 健康運動和心靈健康開始受到國際關注） 1970年代: ウェルネスブームが西洋で広がる（1970年代: 身心靈概念在西方流行） 2000年代: 身心靈の概念が台湾に広がる（2000年代: 身心靈概念在台灣普及） 5. 参考リンク 日本語リンク: 身心靈を整えるための方法 台湾華語リンク: 如何調整您的身心靈 6. メタ情報（SEO用） description: 身心靈とは身体、心、魂の三要素を調和させ、全体的な健康と幸福を追求する概念です。詳細と歴史を解説します。
keywords: 身心靈, 身体, 心, 魂, 健康, 台湾, ウェルネス
tags: 身心靈, 健康, 台湾, ウェルネス, 身体, 心, 魂
slug: shinxinlin-concept
一緒に学べてうれしいです。この旅があなたの人生に豊かなインスピレーションを与えてくれることを願っています。</description></item><item><title>台湾で縁起のいい数列を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-lucky-numbers/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:18:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-lucky-numbers/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で「縁起のいい数列」というと一般的には、数字の「8」や「9」が多く好まれます。数字の「8」は、発音が「發」（繁栄の意）と似ていることから、繁栄や成功を意味します。「9」は「久」（長寿や永続の意）と発音が似ているため、長寿を象徴しています。これらの数字が組み合わさった数列、例えば「888」、「999」、「168」（一路發、一年中順調を意味）などが縁起が良いとされ、電話番号や車のナンバープレートなどで人気があります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，被認為&amp;quot;吉利的數字&amp;quot;通常包括數字&amp;quot;8&amp;quot;和&amp;quot;9&amp;quot;。&amp;ldquo;8&amp;quot;的發音與&amp;quot;發&amp;rdquo;（繁榮的意思）相似，因此象徵繁榮和成功。&amp;ldquo;9&amp;quot;則因為與&amp;quot;久&amp;rdquo;（長壽或永續的意思）相似，象徵長壽。因此，像&amp;quot;888&amp;quot;、&amp;ldquo;999&amp;rdquo;、&amp;ldquo;168&amp;rdquo;（一路發，表示一年順利）的數字組合被認為是吉利的，常常在電話號碼或車牌號中受到歡迎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 縁起 吉利 jí lì ㄐㄧˊ ㄌㄧˋ 幸運、良い前兆 繁栄 繁榮 fán róng ㄈㄢˊ ㄖㄨㄥˊ 経済的な成功や成長 長寿 長壽 cháng shòu ㄔㄤˊ ㄕㄡˋ 長く生きること 数列 數列 shù liè ㄕㄨˋ ㄌㄧㄝˋ 数字の並び 成功 成功 chéng gōng ㄔㄥˊ ㄍㄨㄥ 望みを達成すること 4. 関連年表 1980年代：台湾で「888」や「999」といった縁起の良いナンバープレートが普及し始める。
1980年代：台灣開始普及「888」或「999」等吉利的車牌號碼。 1995年：台湾が携帯電話の数が急増し、縁起の良い番号を求める傾向が強まる。
1995年：台灣行動電話數量急增，對吉利號碼的需求增強。 2000年代：縁起の良い番号がオークションで高価格で取引されるようになる。
2000年代：吉利號碼開始在拍賣會上以高價交易。 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の縁起の良い数字とその意味 台湾華語リンク：台灣吉利數字及其意義 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で縁起が良いとされる数字について、発音の由来や使用例を通して解説します。
keywords: 台湾, 縁起, 数字, 文化, 発音</description></item><item><title>台湾で縁起のいい数字を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:17:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、数字にも特別な意味があります。縁起のいい数字としてよくあげられるのは「8」と「6」です。「8」は、台湾華語で「發（ファ）」と発音が似ているため、「発展」や「豊かさ」を意味します。「6」は、流暢（流れるように）という言葉と関係があるとされ、順調さを表します。また、「9」も好まれます。「9」は「久」と発音が似ており、「長久」や「永続」の象徴です。これらの数字は、ビジネスや個人の幸運のために、多くの場面で使われます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，數字也有特別的意義。常被視為吉利數字的是「8」和「6」。因為「8」的發音接近「發」，象徵「發展」和「富裕」。「6」則與「順流」相關，表示順利。此外，「9」也是受歡迎的數字，因為發音類似「久」，象徵著「長久」或「永續」。這些數字在生意或個人運氣方面，常被使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 栄える、発展する 豊かさ 富裕 fùyù ㄈㄨˋ ㄩˋ 豊富、裕福 長久 長久 chángjiǔ ㄔㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 長く続くこと 永続 永续 yǒngxù ㄩㄥˇ ㄒㄩˋ 永遠に続くこと 順調 順利 shùnlì ㄕㄨㄣˋ ㄌㄧˋ スムーズであること 4. 関連年表 1912年 - 中華民国成立（中华民国成立） 1945年 - 台湾返還（臺灣光復） 1949年 - 中華人民共和国成立、中国国民政府が台湾へ（中華人民共和國成立，中國國民政府遷往台灣） 1987年 - 台湾で戒厳令解除（台灣解嚴） 2000年 - 民進党政権成立（民進黨政府成立） 5. 参考リンク 日本語: 台湾に関する豆知識 台湾華語: 台灣觀光資訊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での縁起のいい数字とその背景を解説します。 keywords: 台湾, 数字, 縁起, 発展, 長久 tags: 台湾文化, 数字の意味, 縁起 slug: lucky-numbers-taiwan</description></item><item><title>台湾ではミニトマトは果物？</title><link>https://c1i.net/questions/mini-tomato-fruit-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:15:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mini-tomato-fruit-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ではミニトマトは果物として扱われることがよくあります。これは、ミニトマトの甘さが強調され、デザートやフルーツサラダに使用されることが多いからです。特に、台湾の農業市場やスーパーマーケットでは、ミニトマトはリンゴやバナナと一緒に果物売り場に並べられます。この文化背景は、台湾が亜熱帯気候であるため、甘い果物が好まれる傾向が強いことにも起因しています。また、食事の文化が多様であることから、野菜としての機能も残して、様々な料理に活用されています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，小番茄常被當作水果。這是因為小番茄通常有甜味，並且常被用於甜點或水果沙拉中。在台灣的農貿市場或超市，小番茄常與蘋果和香蕉等水果一起陳列。這種文化背景與台灣的亞熱帶氣候有關，當地人偏好甜味水果。另外，由於飲食文化多樣化，小番茄也保留了作為蔬菜的功能，廣泛運用於各種料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ミニトマト 小番茄 xiǎo fānqié ㄒㄧㄠˇ ㄈㄢ ㄑㄧㄝˊ 小さなトマト、ミニトマト 果物 水果 shuǐguǒ ㄕㄨㄟˇ ㄍㄨㄛˇ フルーツ デザート 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊ ㄉㄧㄢˇ 甘い食べ物 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˇ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 熱帯に近い気候 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食に関する文化 4. 関連年表 1951年：台湾に本格的なトマト栽培が始まる。臺灣開始正式栽培番茄。 1970年代：ミニトマトが台湾に導入され、広く栽培される。1970年代，小番茄被引入台灣並廣泛栽培。 1990年代：台湾でミニトマトが果物として人気を獲得。1990年代，小番茄在台灣成為受歡迎的水果。 5. 参考リンク 日本語： 果物としてのトマトに関する記事 台湾華語： 小番茄在台灣的應用 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ではミニトマトが果物として扱われることが多く、甘さが好まれています。文化的背景と料理への活用を解説します。
keywords: 台湾, ミニトマト, 果物, 食文化, 亜熱帯</description></item><item><title>なぜ台湾に東南アジア系の移民が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:06:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはさまざまな理由で東南アジア系の移民が多く住んでいます。まず、1990年代から台湾政府が人口増加を目指し、移民を歓迎する政策をとってきました。この政策と共に、多くの東南アジアの国々から、人々が働くために台湾を訪れるようになりました。特にフィリピン、インドネシア、ベトナムなどの国から、多くの労働者が台湾で働いています。さらに、台湾人男性と東南アジアから来た女性の結婚も増えており、これが移民の増加に寄与しています。これらの現象が相まって、台湾には多様な文化を持つ東南アジア系のコミュニティが形成されています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多東南亞移民，這有多方面的原因。首先，從1990年代起，台灣政府為了提升人口增長，實施了歡迎移民的政策。這樣的政策吸引了許多東南亞國家的人們來台灣工作，特別是來自菲律賓、印尼、越南的勞工。此外，台灣男性與來自東南亞的女性結婚的情況也在增加，這進一步促進了移民人口的增長。這些現象共同促成了台灣多元文化的東南亞社區形成。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 移民 移民 yímín ㄧˊㄇㄧㄣˊ 国外に移る人々 労働者 勞工 láogōng ㄌㄠˊㄍㄨㄥ 働く人々 政策 政策 zhèngcè ㄓㄥˋㄘㄜˋ 基本方針 結婚 結婚 jiéhūn ㄐㄧㄝˊㄏㄨㄣ 婚姻、夫婦になりこと コミュニティ 社區 shèqū ㄕㄜˋㄑㄩ 共同体、社会集団 4. 関連年表 1992年：台湾、移民政策を緩和（1992年，台灣放寬移民政策） 1997年：外国人労働者の法的地位を保障する法律が制定（1997年，制定了保障外籍勞工法律） 2003年：台湾と東南アジアの国々間での結婚が増加（2003年，台灣與東南亞國家的婚姻增加） 5. 参考リンク 日本語での参考記事
台湾華語での参考記事
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に東南アジア系移民が多い理由を解説します。人口増加政策と国際結婚が影響しています。
keywords: 台湾, 東南アジア, 移民, 結婚, 労働者
tags: 台湾, 東南アジア, 移民, 社会, 文化
slug: taiwan-southeast-asia-immigration
一緒に学べてうれしいです。台湾と東南アジアの絆について、もっと知るきっかけになれば幸いです。ご質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台湾で東南アジア系の人が多い地域はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/southeast-asian-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:06:13 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/southeast-asian-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には多くの東南アジア系の人々が住んでいます。特に台中市、台南市、高雄市には、東南アジア出身の人が多くいます。これは主に経済的な理由で、台湾に働きに来ている出稼ぎ労働者や、国際結婚によって台湾に住むことになった人たちが多いからです。また、台北市や新北市にも多数の東南アジア系の住民がいます。台湾の政府や地域コミュニティは彼らのために特別なサポートやサービスを提供しており、文化交流が盛んに行われています。
2. 台湾華語での解説 在台灣有很多東南亞人，特別是在台中市、台南市和高雄市，這些地方有許多來自東南亞的居民。他們主要是因為經濟原因來到台灣工作的勞工，或者是因國際婚姻定居於台灣。此外，在台北市和新北市也有不少東南亞人。台灣的政府和地方社區提供了特別的支持和服務給他們，文化交流非常頻繁。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 東南アジア 東南亞 Dōngnán yà ㄉㄨㄥ ㄋㄢˊ ㄧㄚˋ Southeast Asia 出稼ぎ労働者 外籍勞工 Wàijí láogōng ㄨㄞˋ ㄐㄧˊ ㄌㄠˊ ㄍㄨㄥ Overseas workers 国際結婚 國際婚姻 Guójì hūnyīn ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄣ ㄧㄣ International marriage 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ Taipei City 文化交流 文化交流 Wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ Cultural exchange 4. 関連年表 1980年代 - 台湾、東南アジアからの出稼ぎ労働者を受け入れ始める
1980年代 - 台灣開始接收來自東南亞的外籍勞工
1990年代 - 東南アジア系の人々による国際結婚が増加</description></item><item><title>台湾にはどんな電子マネーがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-digital-wallets/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:05:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-digital-wallets/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、電子マネーが広く使われています。その中には「EasyCard（悠遊卡）」、「iPASS（一卡通）」、「HappyCash」などがあります。これらのカードは、公共交通機関での支払いや、コンビニエンスストア、スーパーマーケットなどで簡単に利用できます。カードを機械にタッチするだけで支払いができるので、便利で迅速です。また、スマートフォンのアプリを使って残高の確認やチャージができるので、とても便利です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，電子錢包被廣泛使用。其中包括「悠遊卡」、「一卡通」、「HappyCash」等。這些卡可以在公共交通工具上支付，還可以在便利商店、超市等簡單使用。只需將卡片感應即可完成支付，非常方便快捷。此外，還可以使用智慧型手機的應用程式進行餘額查詢和儲值，非常方便。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子錢包 diànzǐ qiánbāo ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄑㄧㄢˊ ㄅㄠ 電子化されたお金 カード 卡 kǎ ㄎㄚˇ クレジットカードやプリペイドカードなど 交通機関 交通工具 jiāotōng gōngjù ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄥ ㄐㄩˋ バスや電車などの公共交通手段 コンビニ 便利商店 biànlì shāngdiàn ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄕㄤ ㄉㄧㄢˋ コンビニエンスストア 残高 餘額 yú&amp;rsquo;é ㄩˊ ㄜˊ 残っている金額 4. 関連年表 2002年：悠遊卡の発行開始 - 2002年：悠遊卡開始發行 2014年：一卡通が発行開始 - 2014年：一卡通開始發行 2015年：HappyCashの市場投入 - 2015年：HappyCash投入市場 5. 参考リンク 日本語: 台湾観光局公式サイト 台湾華語: 交通部觀光局 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で使われている代表的な電子マネーを学ぼう。簡単に支払いができ、生活を便利にしてくれます。 keywords: 台湾, 電子マネー, 悠遊卡, iPASS, HappyCash tags: 台湾, 電子マネー, 悠遊カード, 公共交通 slug: taiwan-digital-wallets</description></item><item><title>黒松沙士には塩風味もあるらしいけど、他にどんな味があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/hei-song-sarsi-flavors/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:59:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hei-song-sarsi-flavors/</guid><description>1. 日本語の解説 黒松沙士（コーヒー味）という台湾で有名な飲み物には、珍しい塩風味があります。黒松沙士は台湾独特のサルサ飲料で、一般的にはさわやかな甘さが特徴ですが、塩風味バージョンは飲んだ後に少し塩味が感じられます。この他に、黒松沙士には檸檬（レモン）やマスカットといったフルーツ風味もあるんですよ。それぞれ違った味わいが楽しめるので、いろいろ試してみるのも面白いです。
2. 台湾華語での解説 黑松沙士（salt味）是台灣著名的飲料之一，具有獨特的鹹味風味。一般來說，黑松沙士是一種帶有爽口甜味的飲料，而鹹味版本在飲後會有一點鹹味。此外，黑松沙士還有檸檬和葡萄等水果口味哦。每種口味都帶有不同的風味，值得一試。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕ 台湾のサルサ飲料 塩風味 鹹味 xián wèi ㄒㄧㄢˊ ㄨㄟˋ 塩味 檸檬 檸檬 níngméng ㄋㄧㄥˊ ㄇㄥˊ レモン マスカット 葡萄 pútao ㄆㄨˊ ㄊㄠˊ マスカット 風味 風味 fēngwèi ㄈㄥ ㄨㄟˋ 味わい 4. 関連年表 1925年：黒松沙士の最初の製品が台湾で発売される。
1925年：黑松沙士的首款產品在台灣上市。
1970年代：フルーツ風味の黒松沙士が展開される。
1970年代：推出水果風味的黑松沙士。
2008年：塩風味の黒松沙士が市場に紹介される。
2008年：鹹味黑松沙士開始上市。
5. 参考リンク 日本語リンク: 黒松沙士ウィキペディア 台湾華語リンク: 黑松沙士維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 黒松沙士の塩風味や他の味について詳しく解説しています。他のフレーバーも含めて楽しむ方法を紹介。
keywords: 黒松沙士, 塩風味, フレーバー, 台湾, 飲料</description></item><item><title>台湾発・BLマンガのレベルが高い？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bl-manga/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:53:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bl-manga/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のBLマンガはその高いクオリティで知られています。まず、キャラクターの細やかな描写や表情の豊かさが挙げられます。台湾の作家たちは、多様なバックグラウンドを持ち、独自の視点をもっています。そのため、新しいテーマやストーリーが生まれやすく、読者を引きつける魅力があります。また、SNSや電子書籍プラットフォームの普及によって、台湾のBLマンガは海外の読者にも届きやすくなっています。このように、台湾BLマンガは独特の文化と技術が融合した作品が多く、国際的に評価されています。
2. 台湾華語での解説 臺灣BL漫畫以其高質量而聞名。首先，角色的細緻描繪和豐富的表情是其特色之一。臺灣的作者擁有多樣的背景和獨特的視角，因此，新的主題和故事容易誕生，吸引讀者。此外，隨著社交媒體和電子書平台的普及，臺灣的BL漫畫更容易傳達到海外讀者。就這樣，臺灣BL漫畫融合了獨特的文化和技術，並在國際上獲得肯定。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 BLマンガ BL漫畫 BL mànhuà ㄆㄧㄞ ㄇㄢˋ ㄏㄨㄚˋ ボーイズラブ（男性同士の恋愛を描いた漫画） キャラクター 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ 登場人物 表情 表情 biǎoqíng ㄅㄧㄠˇ ㄑㄧㄥˊ 顔の表現や感情 作家 作家 zuòjiā ㄗㄨㄛˋ ㄐㄧㄚ 漫画や小説を書く人 プラットフォーム 平台 píngtái ㄆㄧㄥˊ ㄊㄞˊ サービスを提供する場 4. 関連年表 2010年、日本でBL文化がさらに人気に（2010年，日本BL文化人氣暴漲） 2015年、台湾でもBLマンガ制作が活発化（2015年，臺灣BL漫畫創作活躍） 2020年、SNSと共に台湾BLマンガの国際的な人気が拡大（2020年，隨著社交媒體，臺灣BL漫畫國際人氣擴大） 5. 参考リンク 日本語： 日本BLアソシエイト 台湾華語：臺灣漫畫研究會 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のBLマンガが高い評価を受ける理由とその国際的な人気について解説します。
keywords: 台湾BLマンガ,高品質,国際的評価,キャラクター,作家
tags: 台湾BLマンガ,近代文化,国際評価,日本
slug: taiwan-bl-manga
一緒に学べてうれしいです。あなたがこのテーマに興味を持ってくれたことに感謝しています。これからも応援しています。</description></item><item><title>台湾では軍事訓練が大学の必修科目なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-university-military-training/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:43:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-university-military-training/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、大学の軍事教練は必修科目ではありません。しかし、一部の高校や大学で選択科目として提供されています。これは防衛の基礎知識や体力の向上を目的としています。しかし、必修ではないので、選択するかどうかは学生の判断によります。台湾における軍事訓練は、国家防衛の重要性を理解するための一環であり、任意で授業を受けることができます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，大學的軍事訓練不是必修科目。然而，一些高中和大學提供這個做為選修課程。這旨在增強防衛的基本知識和體力的提升。然而，這不是必修的，因此是否選擇由學生自行決定。在台灣，軍事訓練是理解國防重要性的一部分，可以自願選擇參加課程。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大学 大學 dàxué ㄉㄚˇ ㄒㄩㄝˊ 高等教育機関 軍事訓練 軍事訓練 jūnshì xùnliàn ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄒㄩㄣˋ ㄌㄧㄢˋ 軍事トレーニング 必修科目 必修科目 bìxiū kēmù ㄅㄧˋ ㄒㄧㄡ ㄎㄜ ㄇㄨˋ 必ず履修しなければならない科目 選択科目 選修課程 xuǎnxiū kèchéng ㄒㄩㄢˇ ㄒㄧㄡ ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ 自由に選べる科目 防衛 防衛 fángwèi ㄈㄤˊ ㄨㄟˋ 外部からの守り、防御 4. 関連年表 1949年：中華民国政府が台湾に移転する
1949年：中華民國政府遷台 1950年代：台湾で軍事訓練が教育の一環として始まる
1950年代：台灣開始將軍事訓練納入為教育的一部分 現在：一部の学校で選択科目として軍事訓練が提供されている
現在：部分學校作為選修課程提供軍事訓練 5. 参考リンク 日本語：台湾教育部の情報 台湾華語：教育部全球資訊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の大学では軍事訓練は必修科目ではなく、一部学校で選択可。台湾の教育と防衛に関する情報を解説します。
keywords: 台湾, 大学, 軍事訓練, 必修科目, 選択科目</description></item><item><title>台湾だと「○」は不正解という意味なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-exam-markings/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:41:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-exam-markings/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、マークシート試験で「×」は正解、「○」は不正解を示すことがあります。これは日本と台湾での試験の採点方法の違いに関係しています。日本では、正解を「○」、不正解を「×」で表すことが一般的です。一方、台湾では過去の採点方法から「×」を良い意味で使う場合があります。そのため、日本人が台湾で試験を受けるときや台湾の文化と接する際には、この違いを知っておくと役立ちます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，選擇題考試時用「×」表示正確，而「○」可能表示錯誤。這與日本和台灣的考試評分方法有關。日本通常用「○」表示正確以及「×」表示錯誤。然而，在台灣，由於歷史上的評分方式，「×」有時會被當作好意來使用。因此，日本人來台灣考試或接觸台灣文化時，了解這個差異會很有用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 正解 正確 zhèngquè ㄓㄥˋ ㄑㄩㄝˋ 正しい答え 不正解 錯誤 cuòwù ㄘㄨㄛˋ ㄨˋ 間違った答え マークシート 涂卡試卷 tú kǎ shì juàn ㄊㄨˊ ㄎㄚˇ ㄕˋ ㄐㄩㄢˋ マークシート試験 4. 関連年表 1895年 台灣日治時代が始まる／1895年 台灣霧雨時代開始 1945年 日本が第二次世界大戦で敗戦し、台灣が中華民国の一部となる／1945年 日本在第二次世界大戰中戰敗，台灣成為中華民國的一部分 1949年 中華民国が台湾に政府を移転／1949年 中華民國政府遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾の試験文化に関する記事 台湾華語: 有關台灣考試文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本のマークシート試験の違いを解説。台湾では「×」が正解の場合があります。
keywords: 台湾, 日本, 試験, マークシート, 文化の違い
tags: 台湾, 日本, 試験
slug: taiwan-exam-markings
一緒に学べてうれしいです。また興味のあるテーマを教えてくださいね。</description></item><item><title>台湾には都市ガスはないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-urban-gas/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:41:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-urban-gas/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には一般的に都市ガスはありません。これは台湾が地震などの自然災害の影響を受けやすいため、安全性を考慮し、多くの地域でガスボンベを使用しているためです。都市ガスを配管で供給するシステムは、日本のように多くの設備やインフラ整備が必要です。台湾では、都市ガスよりも安全で簡単に使えるガスボンベが普及しています。ただし、都市によっては少しずつ都市ガスが整備され始めています。例えば、台北市や高雄市では都市ガスの供給が行われている地域もあります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，一般不使用城市天然氣。這是因為台灣常受到地震等自然災害的影響，因此為了安全，大多數地區都使用瓦斯罐。像日本那樣的城市天然氣管道系統需要大量的設備與基礎設施。在台灣，使用安全且簡單的瓦斯罐比使用城市天然氣普及。不過，有些城市已經開始部分供應城市天然氣。例如，台北市和高雄市的某些地區已經有供應城市天然氣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 都市ガス 城市天然氣 chéngshì tiānránqì ㄔㄥˊ ㄕˋ ㄊㄧㄢ ㄖㄢˊ ㄑㄧˋ 都市で利用されるガス ガスボンベ 瓦斯罐 wǎsī guàn ㄨㄚˇ ㄙ ㄍㄨㄢˋ ガスの詰め替え容器 地震 地震 dìzhèn ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 地殻の動きによって発生する揺れ 4. 関連年表 1995年：日本では都市ガスを使用するための法律「ガス事業法」が改正されました。
1995年：日本的城市天然氣使用法律「瓦斯事業法」修正。
2000年：台北市で都市ガスの供給が本格的に開始されました。
2000年：台北市開始全面供應城市天然氣。
2022年：高雄市で都市ガスの供給地域が拡大しました。
2022年：高雄市擴大城市天然氣供應區域。
5. 参考リンク 日本語のリンク: 東京都都市ガスの歴史（東ガス）
台湾華語のリンク: 台北市天然氣公司官網
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に都市ガスが普及していない理由を解説します。地震やガスボンベの利用状況も含めて説明します。
keywords: 台湾, 都市ガス, ガスボンベ, インフラ, 地震
tags: 台湾, 都市ガス, 安全性, インフラ, 地震
slug: taiwan-urban-gas
一緒に学べてうれしいです。これからも色々なことを一緒に学んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾の最近の流行語を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-trending-words/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:38:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-trending-words/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の最近の流行語を知りたいですよね。台湾では「佛系(ぶっけい)文化」という言葉が流行しています。これは若者の間で特に人気があります。「佛系」という言葉は、あまりにも欲張らず、自分のペースで物事を楽しめるライフスタイルを表しています。また、「伴手禮(ばんしゅれい)」という言葉も人気です。これは旅行先から持ち帰る小さなお土産を意味します。「網紅(もうほん)」は、ここ最近の台湾の流行語のひとつで、インフルエンサーやネットで有名な人を指します。こうした言葉は、台湾の文化やトレンドを反映しているんですよ。
2. 台湾華語での解説 你想了解台灣最近的流行語吧。在台灣，有個字「佛系」特別受年輕人歡迎。「佛系」這個詞用來形容一種隨遇而安、以自己的步調享受生活的生活方式。另外，「伴手禮」也是個很流行的詞，是指旅遊時帶回來的小禮物。「網紅」也是最近台灣頗具流行的流行語之一，用來形容一些在網路上有名的人或者影響者。這些詞語都反映出台灣現在的文化和潮流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 佛系 佛系 fó xì ㄈㄛˊ ㄒㄧˋ 欲張らず、自己のペースで過ごすライフスタイル 伴手禮 伴手禮 bànshǒulǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ 旅行先から持ち帰る小さなお土産 網紅 網紅 wǎnghóng ㄨㄤˇ ㄏㄨㄥˊ インフルエンサー、ネットで有名な人 4. 関連年表 2018年 日本で「佛系」という言葉が話題になる。台灣於2018年開始流行「佛系」一詞。 2020年 日本で「伴手禮」というコンセプトが紹介される。2020年，「伴手禮」在台灣成為流行語。 2021年 日本で「インフルエンサー」が広く認識される。2021年，「網紅」在台灣被廣泛使用。 5. 参考リンク 日本語: 台湾文化と流行語 (観光情報) 台湾華語: 台灣流行語排行榜 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の最近の流行語を解説します。佛系、伴手禮、網紅などを紹介しています。
keywords: 台湾, 流行語, 佛系, 伴手禮, インフルエンサー
tags: 台湾, 流行語, 文化, 若者, トレンド
slug: taiwan-trending-words
一緒に学べてうれしいです。台湾の文化をもっと知って楽しんでくださいね。</description></item><item><title>「月老」とか「珍奶」みたいな短縮表現、他にはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日常会話の中によく短縮された表現が使われます。「月老」とは、月の老人を指し、伝説の愛の神様のことです。「珍奶」は「珍珠奶茶」の略で、タピオカミルクティーのことです。これ以外にも、たとえば「鹹酥雞」(シェン・スージー)という台湾のフライドチキンを「鹹酥」と短縮したり、「烏龍紅茶」(ウーロン紅茶)を「烏紅」とすることもあります。これらの短縮表現は、台湾文化の一部として、若者を中心に広く使われています。
2. 台湾華語での解説 在台灣的日常生活中，經常使用縮略語。「月老」是指月下老人，是傳說中的愛情之神。「珍奶」是「珍珠奶茶」的縮寫，也就是珍珠奶茶。除此之外，例如用「鹹酥」指「鹹酥雞」(台灣的炸雞)，或是用「烏紅」指「烏龍紅茶」。這些縮略語成為台灣文化的一部分，在年輕人中非常流行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月の老人 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 伝説の愛の神様 タピオカミルクティー 珍奶 zhēn nǎi ㄓㄣ ㄋㄞˇ 珍珠奶茶の略 フライドチキン 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 台湾のフライドチキン ウーロン紅茶 烏紅 wū hóng ㄨ ㄏㄨㄥˊ 烏龍紅茶の略 4. 関連年表 1987年：台湾で「珍珠奶茶」が初めて登場（1987年：在台灣首次出現「珍珠奶茶」） 1992年：台北で「鹹酥雞」ブームが起こる（1992年：台北爆發「鹹酥雞」熱潮） 2000年頃：台湾で「月老」への参拝文化が若者の間で人気（2000年左右：在台灣，向「月老」祈求愛情的文化在年輕人中流行） 5. 参考リンク 日本語: 台湾の珍奶文化 台湾華語: 台灣珍奶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における日常での短縮表現について解説。「月老」や「珍奶」などの人気用語を紹介します。
keywords: 台湾, 短縮表現, 月老, 珍奶, 現代文化
tags: 台湾, 文化, 短縮表現, トレンド
slug: taiwanese-abbreviations</description></item><item><title>台湾の月老は効果が強すぎるので、破局祈願もあるって本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-love-god-yuelao/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:34:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-love-god-yuelao/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の月老（げつろう）は、恋愛や縁結びの神様として、多くの人に信仰されています。台湾の寺院では、月老に縁結びをお願いする人々が多く訪れます。彼の縁結びの効果が強いとされており、本当に恋愛を希望する人以外は注意が必要だと言われるほどです。実際に縁が結ばれると、破局することが難しくなると信じられています。そのため、一部の人々のなかでは、付き合いがうまくいかなくなったときに破局を祈願することもあるそうです。これは縁が強すぎるあまり、生じたニーズと言えるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣，月老被視為愛情及婚姻的神祇，受到許多民眾的信仰。台灣的廟宇常有很多人去向月老祈求姻緣。據信，月老的姻緣效果非常強，以至於非誠心想戀愛的人需謹慎。人們相信一旦戀愛成功，分手就會變得困難。因此，某些人若感情不順，甚至會求分手祈願。這可以說是由於月老的緣份太過強烈而產生的需求。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè Lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 恋愛や縁結びの神様 縁結び 祈求姻緣 Qǐqiú yīnyuán ㄑㄧˇ ㄑㄧㄡˊ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 恋人を見つける祈願 破局祈願 分手祈願 Fēnshǒu qíyuàn ㄈㄣ ㄕㄡˇ ㄑㄧˊ ㄩㄢˋ 恋愛中の別れを願う祈り 4. 関連年表 1990年代 - 台湾の月老信仰が広まり、多数の寺院で縁結び祈願が活発に行われる。
1990年代 - 在台灣，月老信仰逐漸擴大，許多廟宇中求姻緣祈福活動活躍進行。 2000年代 - 月老の縁結び効果が強いと評判になり、破局祈願の需要も増加。
2000年代 - 月老的緣分效果被評價為强烈，分手祈願的需求增加。 5. 参考リンク 日本語： 台湾の月老神話について 台湾華語： 月老的傳說和信仰 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の月老は恋愛や縁結びの神として有名で、効果が強すぎて破局祈願もあると信じられています。
keywords: 台湾, 月老, 縁結び, 恋愛, 破局祈願
tags: 台湾, 月老, 恋愛, 縁結び, 祈願</description></item><item><title>台北101はいつできたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-101-construction/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:33:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-101-construction/</guid><description>1. 日本語の解説 台北101は、台湾の首都である台北市にある、世界的に有名な高層ビルです。2004年に完成し、その時は世界で最も高いビルでした。このビルの高さは508メートルで、101階建てです。名前の「101」は階数を示しています。台北101は、台湾の技術力と近代的な都市の象徴として、多くの観光客を集めています。また、大規模なショッピングモールやオフィスも併設されており、ビジネスと観光の両方で重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 台北101是位於台灣首都台北市的全球著名摩天大樓。於2004年完成，當時是世界上最高的大樓。這棟建築高達508公尺，有101層樓。「101」這個名字代表了樓層數。台北101作為台灣技術力和現代化城市的象徵，吸引了大量的觀光客。此外，這裡還有大型購物中心和辦公室，對商業和旅遊都扮演著重要角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 臺北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 高層ビル 摩天大樓 Mótiān dàlóu ㄇㄛˊ ㄊㄧㄢ ㄉㄚˋ ㄌㄡˊ 高いビルディング 観光客 觀光客 Guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に訪れる人 ショッピングモール 購物中心 Gòuwù zhōngxīn ㄍㄡˋ ㄨˋ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 大型商業施設 技術力 技術力 Jìshù lì ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄌㄧˋ 科学技術や技術的能力 4. 関連年表 1999年：台北101の建設が開始。開始建造台北101。 2004年：台北101が完成し、開業開始。台北101完成，開始營運。 2010年：バージ・ハリファに最も高いビルの記録が更新される。哈里發塔成為世界上最高的大樓。 2016年：台北101が世界で最も高いLEEDプラチナ認証を受ける。台北101獲得全球最高的LEED鉑金級認證。 5. 参考リンク 日本語：https://www.taipei-101.com.tw/ja/ 台湾華語：https://www.taipei-101.com.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 台北101は2004年に完成し、当時世界一高いビルでした。観光とビジネスの重要な役割を担っています。
keywords: 台北101,台湾,高層ビル,観光,近代史
tags: 台北101,台湾,観光,ビル,歴史</description></item><item><title>台湾でみんなが使っているSNSは何？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-social-media/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:31:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-social-media/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で多くの人が使っているSNSは、Facebook、Instagram、LINE、そしてYouTubeです。特にFacebookは、情報共有やコミュニケーション手段として広く利用されています。Instagramも人気があり、若者を中心に写真や動画の投稿が盛んです。LINEはメッセージアプリとして普及し、日常のコミュニケーションに欠かせません。YouTubeも視聴やコンテンツ配信の場として定着しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，很多人都在使用的社群媒體有Facebook、Instagram、LINE以及YouTube。特別是Facebook，作為信息交流和溝通工具廣泛使用。Instagram在年輕人中也很受歡迎，大家熱衷於分享照片和影片。LINE則是普及的消息應用程式，是日常交流中不可或缺的工具。YouTube也是觀看和內容傳播的重要平台。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 Facebook 臉書 Liǎnshū ㄌㄧㄢˇ ㄕㄨ SNSの一つ、情報共有用 Instagram Instagram Instagram Instagram 写真・動画共有SNS LINE LINE LINE LINE メッセージアプリ YouTube YouTube YouTube YouTube 動画配信サービス 若者 年輕人 Niánqīng rén ㄋㄧㄢˊ ㄑㄧㄥ ㄖㄣˊ 若い人々 4. 関連年表 2004年：Facebookがアメリカで設立 / 2004年：臉書在美國成立 2010年：Instagramがサービス開始 / 2010年：Instagram 開始服務 2011年：LINEが日本でリリース / 2011年：LINE 在日本推出 2005年：YouTubeがアメリカで設立 / 2005年：YouTube 在美國成立 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/Facebook 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/Facebook 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で多くの人が使っているSNSを解説します。FacebookやLINE、Instagramの特徴を知りましょう。
keywords: 台湾, SNS, Facebook, Instagram, LINE, YouTube</description></item><item><title>台湾の道路、右側通行なのはなぜ？日本統治時代はどうだったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-road-traffic-direction/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:28:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-road-traffic-direction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の道路は、現在右側通行です。これは、台湾を統治していた日本の影響ではなく、1945年から1949年にかけての中華民国政府の政策によるものです。日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）には、左側通行が一般的でした。1945年に日本が第二次世界大戦に敗北し、台湾を中華民国に返還した後、交通の規則も変更されました。中華民国の統治下で右側通行が採用されたのは、台湾の交通インフラを中国大陸の他の地域と統一するためでした。
2. 台湾華語での解説 台灣的道路目前是右側通行。這並不是因為受到了統治台灣的日本的影響，而是由於1945年至1949年期間中華民國政府的政策。在日本統治台灣的時期（1895年至1945年），當時台灣是左側通行的。1945年，日本在二次世界大戰戰敗後將台灣歸還給中華民國，隨後交通規則也發生了改變。在中華民國的統治下，為了使台灣的交通基礎設施與中國大陸其他地區統一，採用了右側通行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 道路 道路 dàolù ㄉㄠˋ ㄌㄨˋ 道路 右側通行 右側通行 yòucè tōngxíng ㄧㄡˋ ㄘㄜˋ ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄥˊ 右側通行 左側通行 左側通行 zuǒcè tōngxíng ㄗㄨㄛˇ ㄘㄜˋ ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄥˊ 左側通行 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 中華民国 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn tǒngzhì shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本の台湾統治時代 4. 関連年表 1895年：日本による台湾統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の降伏により台湾が中華民国に返還
1945年：日本投降後台灣回歸中華民國 1946年：台湾、右側通行に変更
1946年：台灣改為右側通行 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b03102/ 台湾華語：https://www.taiwannews.com.tw/ch/news/4112116 6.</description></item><item><title>なんでバイク利用者が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bike-popularity/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:26:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bike-popularity/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ではバイクが日常生活や移動の手段として非常に人気があります。その理由は、まず街の道幅が狭く、バイクならば自由に移動しやすいからです。次に、バイクの購入費用や維持費が安いことも大きな要因です。また、台湾は暖かい気候であり、一年中バイクに乗ることができます。公共交通機関が整っていますが、バイクの方がアクセスが便利であるため、多くの人が利用しています。これらの理由で、バイクは台湾で非常に重要な乗り物となっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，摩托車是日常生活中非常受歡迎的交通工具。其原因之一是城市的道路較窄，騎摩托車移動較方便。另外，摩托車的購買和維護成本較低，也是重要因素之一。此外，台灣的氣候溫暖，一年四季都適合騎乘摩托車。公共交通雖然發達，但摩托車的便利性讓更多人選擇使用。因此，摩托車在台灣成為了不可或缺的重要交通工具。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バイク 摩托車 mótuōchē ㄇㄛˊ ㄊㄨㄛ ㄔㄜ 自動二輪車 交通手段 交通工具 jiāotōng gōngjù ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄥ ㄐㄩ 移動するための方法 気候 氣候 qìhòu ㄑㄧˋ ㄏㄡˋ 天気や気象の状態 維持費 維修費用 wéixiū fèiyòng ㄨㄟˊ ㄒㄧㄡ ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 維持にかかる費用 公共交通機関 公共交通 gōnggòng jiāotōng ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ 公の交通手段 4. 関連年表 1950年代: 台湾で初めてバイクが普及し始める。
1950年代: 摩托車開始在台灣普及。
1980年代: 台湾のバイク製造業が急成長。
1980年代: 台灣的摩托車製造業快速成長。
2000年代: バイク利用者のための専用車線が増加。
2000年代: 增加為摩托車使用者設置的專用車道。
5. 参考リンク 日本語: 台湾旅行ガイド エクスペディア 台湾華語: 台灣旅游局觀光資訊 6.</description></item><item><title>名前に「美」「玉」「珍」などが多いよね？</title><link>https://c1i.net/questions/beautiful-names-taiwan-japan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:26:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/beautiful-names-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾や日本の文化では、名前に美しいや珍しい文字をよく使います。たとえば、「美」「玉」「珍」などの字は、外見の美しさや、貴重さ、特別さを表しています。これらの文字は、名前を持つ人が内面も外見も美しい存在であるよう願う意味が込められています。文化的には、そういった名前の文字は、個性や良い運を運ぶとされています。家族や親が子供にこういった素敵な名前をつける時、その子が幸せな人生を送れることを願う、愛情の表現ともいえるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣和日本的文化中，取名字時常常會使用「美」、「玉」和「珍」等字。這些字代表著外表的美麗以及珍貴和特殊的意義。使用這些字的名字，蘊含著對於持有名字的人不僅外貌美麗，內心也充滿美好的期待。文化上，這類名字的字彙被認為能帶來個性和好的運氣。當家人或父母給孩子取這樣的名字時，也是寄託了他們希望孩子能夠過上幸福人生的祝福和愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美 美 měi ㄇㄟˇ 美しい 玉 玉 yù ㄩˋ 宝石、貴重な物 珍 珍 zhēn ㄓㄣ 珍しい、特別な 4. 関連年表 1945年 - 日本が太平洋戦争に敗北した後、台湾は中華民国に復帰。
1945年 - 第二次世界大戦結束，日本戰敗，台灣光復，回歸中華民國。
1972年 - 日中国交正常化。中華人民共和国と日本が正式に国交を樹立。
1972年 - 中日邦交正常化，中华人民共和国和日本正式建交。
2019年 - 日本の新元号「令和」が始まる。
2019年 - 日本新年號「令和」開始。
5. 参考リンク 日本語: なぜ日本の名前には美しい字が多いのか 台湾華語: 為什麼台灣的名字常用像「美」這樣的字 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の名前に多い「美」「玉」「珍」などに関する文化的背景を解説。名前に込められる願いと意味を紹介します。
keywords: 名前, 美, 玉, 珍, 台湾, 日本, 文化
tags: 名前, 台湾文化, 日本文化, 美しい名前</description></item><item><title>清明節文化とは？</title><link>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</guid><description>1. 日本語の解説 清明節は、祖先を敬い、お墓を掃除する日です。春に行われ、中国や台湾、日本でも親しまれています。人々はお墓を訪れ、生花やお茶を供えます。また、家族が集まり、お正月のように楽しいひとときを過ごすこともあります。清明節は、自然を愛し、命を大切にする心を育む大切な文化イベントです。
2. 台湾華語での解説 清明節是一個敬祖儀式，也是掃墓的日子。它在春季舉行，廣受中國、台灣和日本人民的喜愛。人們會拜訪先人的墳墓，獻上鮮花或茶葉。此外，家人團聚，像過年一樣度過快樂的時光也是清明節的一部分。清明節是一個培養愛護自然與珍惜生命的重要文化活動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 清明節 清明節 Qīngmíng jié ㄑㄧㄥ ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄝˊ 祖先を敬う日 祖先 祖先 zǔxiān ㄗㄨˇ ㄒㄧㄢ 先祖 墓地 墓地 mùdì ㄇㄨˋ ㄉㄧˋ お墓の場所 生花 鮮花 xiānhuā ㄒㄧㄢ ㄏㄨㄚ 生け花/新鮮な花 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 4. 関連年表 722年（724年）- 唐の時代に清明節が法定祝日となる
722年（724年） - 在唐朝時期，清明節成為法定節日 1949年 - 中華人民共和国で清明節の休日が制定される
1949年 - 中華人民共和國制定清明節為假期 1975年 - 台湾で清明節の休日が復活する
1975年 - 台灣恢復清明節假期 5. 参考リンク 日本語： 清明節について - Wikipedia 台湾華語： 清明節 - 維基百科 6.</description></item><item><title>台湾人は食べ物はあたためてから食べるのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/why-taiwanese-heat-food/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/why-taiwanese-heat-food/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、食べ物をあたためてから食べることが一般的です。これは、食べ物を新鮮で安全に保つための古くからの習慣に基づいています。台湾は湿度が高く、気温も高いため、食べ物が傷みやすい環境です。そのため、食べ物をあたためることで、細菌の繁殖を防ぎ、風味を良くすることができます。また、あたたかい食べ物は消化に良く、身体を温める効果もあります。この習慣は、健康や食文化に深く結びついています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，人們經常會把食物加熱後再食用。這是基於一個古老的習慣，旨在保持食品的新鮮和安全。由於台灣的氣候多濕且炎熱，食物很容易腐壞。因此，加熱食物可以防止細菌滋生，並增強食物的風味。此外，熱食有助於消化，並可暖身。這個習慣與健康以及飲食文化密切相關。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 食文化 飲食文化 yǐn shí wén huà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食に関する文化 細菌 細菌 xì jùn ㄒㄧˋ ㄐㄩㄣˋ バクテリア 消化 消化 xiāo huà ㄒㄧㄠ ㄏㄨㄚˋ 食べ物を分解すること 暖身 暖身 nuǎn shēn ㄋㄨㄢˇ ㄕㄣ 体を暖める 風味 風味 fēng wèi ㄈㄥ ㄨㄟˋ 味や香り 4. 関連年表 1895年 日清戦争後、下関条約で台湾が日本に割譲される
1895年 甲午戰爭後，台灣依據馬關條約割讓給日本 1945年 第二次世界大戦終結、台湾が中華民国に返還される
1945年 二戰結束後，台灣被歸還中華民國 1980年代 台湾の食文化が多様化し始める
1980年代 台灣的飲食文化開始多樣化 1999年 台湾大地震で伝統的保存方法が注目される
1999年 台灣大地震，傳統保存方法受到關注 5.</description></item><item><title>台湾人は朝ごはんは家では食べないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-breakfast-culture/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-breakfast-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、多くの人が朝ごはんを外で食べます。これは、台湾の忙しい生活スタイルや、利便性、そして多様な朝食文化によるものです。台湾の街には「早餐店（ザオツァンディエン）」という朝食専門の店がたくさんあり、手頃な価格で美味しい料理を提供しています。多くの人がここで豆乳、蛋餅（ダンビン）、饅頭（マントウ）などを楽しみます。家庭で食べるよりも、外で多様な味を楽しむことが一般的になっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，許多人早餐都是在外面吃的。這是由於台灣忙碌的生活方式、便利性，以及多様的早餐文化。台灣街頭有許多專門早餐店，叫做「早餐店」，價格實惠且提供美味的食物。很多人喜歡在這裡享用豆漿、蛋餅、饅頭等。比起在家裡吃，在外面能享受多樣化的口味變得更普遍。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 朝食 早餐 zǎocān ㄗㄠˇ ㄘㄢ 朝ごはん 忙しい 忙碌 mánglù ㄇㄤˊ ㄌㄨˋ 忙しい 手頃な価格 價格實惠 jiàgé shíhuì ㄐㄧㄚˋ ㄍㄜˊ ㄕˊ ㄏㄨㄟˋ 手頃な価格 豆乳 豆漿 dòujiāng ㄉㄡˋ ㄐㄧㄤ 豆乳 蛋餅 蛋餅 dànbǐng ㄉㄢˋ ㄅㄧㄥˇ 卵のクレープ 4. 関連年表 1950年代: 台湾における早餐店の普及開始
1950年代：台灣開始流行早餐店 1980年代: 西式ファストフードチェーンの進出
1980年代：西式速食連鎖店進駐 2000年代: 朝食文化の進化、多様化するメニュー
2000年代：早餐文化演進，菜單多樣化 5. 参考リンク 日本語: 台湾の朝食文化に関する記事 台湾華語: 關於台灣早餐文化的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の朝食文化について紹介します。なぜ台湾人は外で朝食を食べるのか、その理由を探ります。
keywords: 台湾,朝食,文化,早餐,生活スタイル
tags: 台湾,朝食文化,日常生活</description></item><item><title>日本と台湾の間の海底ケーブルはどことどこが繋がっているの？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-submarine-cable/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:35:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-submarine-cable/</guid><description>1. 日本語の解説 日本と台湾を繋ぐ海底ケーブルについてお話しします。このケーブルは、通信のための大切な役割を果たしています。具体的に言うと、日本の沖縄県本島と台湾の新北市を結んでいます。このケーブルによって、インターネットや電話などの通信サービスが迅速で安定して行われるようになっています。この海底ケーブルの整備によって、日本と台湾の間の情報のやり取りがますますスムーズになり、経済や文化交流がより活発になっています。このように国と国を結ぶ通信インフラは、現代社会の重要な基盤となっているのです。
2. 台湾華語での解説 讓我們來談談連接日本和台灣的海底電纜。這條電纜在通信方面扮演著重要角色。具體來說，它連接著沖繩本島和台灣的新北市。這條電纜使得互聯網和電話等通信服務能夠快速且穩定地進行。由於這項海底電纜的整備，使得日本和台灣之間的資訊交流更加順暢，經濟和文化交流也變得更加活躍。像這樣連接國與國之間的通信基礎設施，已成為現代社會的重要基石。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 海底ケーブル 海底電纜 hǎidǐ diànlǎn ㄏㄞˇ ㄉㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄢˇ 水中に敷設される通信ケーブル 沖縄県本島 沖繩本島 chōngshéng běndǎo ㄔㄨㄥ ㄕㄥˊ ㄅㄣˇ ㄉㄠˇ 日本の沖縄本島 新北市 新北市 xīnběishì ㄒㄧㄣ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の行政区 通信インフラ 通信基礎設施 tōngxìn jīchǔ shèshī ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄣˋ ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 通信のための基盤施設 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 経済的な情報や文化のやり取り 4. 関連年表 2001年: 日本と台湾を繋ぐ最初の海底ケーブルが開通
2001年：日本和台灣之間第一條海底電纜開通 2010年: 新たな通信ケーブルの追加で通信能力が向上
2010年：新增通信電纜提高了通信能力 2017年: 運用中の海底ケーブルが最新技術で更新される
2017年：正在運行的海底電纜利用最新技術更新 5.</description></item><item><title>日本の電子マネーはカードタイプですが、台湾にはキーホルダータイプがあるのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:34:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</guid><description>1. 日本語の解説 日本の電子マネーは主にICカードタイプですが、台湾ではキーホルダータイプも使われています。その理由の一つは、台湾の人々が便利さを重視しているからです。特に、バイクを使う人が多く、すぐに取り出せるキーホルダー型は非常に便利です。また、台湾では、小さな可愛いデザインが人気があり、キーホルダータイプはデザイン性が高いため、多くの人に選ばれています。
2. 台湾華語での解説 日本的電子錢通常是IC卡類型，而在臺灣也有鑰匙圈類型。這主要是因為臺灣人重視便利性。尤其是有很多人騎機車，能夠快速拿出的鑰匙圈模式非常便利。另外，小巧可愛的設計在臺灣很受歡迎，鑰匙圈類型因其設計美觀而被許多人選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子錢 diànzǐ qián ㄉㄧㄢˋㄗˇ ㄑㄧㄢˊ デジタル通貨 ICカード IC卡 IC kǎ IC卡 集積回路カード キーホルダー 鑰匙圈 yàoshǐ quān ㄧㄠˋㄕˇ ㄑㄩㄢ キーリング デザイン 設計 shèjì ㄕㄜˋㄐㄧˋ 設計 バイク 機車 jīchē ㄐㄧ ㄔㄜ オートバイ 4. 関連年表 1991年：日本で最初の電子マネーシステムの開発が始まる。
1991年：日本開發了第一套電子支付系統。
2004年：台湾で最初のICカードによる電子マネーが導入される。
2004年：臺灣引入了第一套IC卡電子支付系統。
2010年：台湾でキーホルダータイプの電子マネーが登場。
2010年：臺灣推出了鑰匙圈類型的電子支付。
5. 参考リンク 日本語: 電子マネーについて知るべきこと (Example Link) 台湾華語: 電子錢的基礎知識 (Example Link) 6. メタ情報（SEO用） description: バイクが多い台湾では便利でデザイン性のある電子マネーのキーホルダータイプが人気です。
keywords: 電子マネー, 台湾, 日本, キーホルダー, ICカード</description></item><item><title>台北の圓山大飯店に地下トンネルがあるのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/yuanshan-hotel-tunnel-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:28:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuanshan-hotel-tunnel-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台北の圓山大飯店には、特別な地下トンネルがあります。このトンネルは、1952年に圓山大飯店が建てられた際に、台湾政府によって秘密裏に建設されました。トンネルの主な目的は、非常時に政府要人が緊急避難できるルートを確保することでした。圓山大飯店は台湾の有名なランドマークの一つで、台湾政府の公式な行事などに使用されています。こうした背景から、安全対策として地下トンネルが作られたのです。このトンネルは長い間秘密にされていましたが、今では観光客の見学が許可されています。
2. 台湾華語での解説 台北的圓山大飯店有一個特別的地下隧道。這個隧道是在1952年圓山大飯店建造時，由台灣政府秘密建設的。隧道的主要目的是在緊急時提供政府要人逃生的路線。圓山大飯店是台灣著名的地標之一，常用於台灣政府的官方活動。因此，為了安全措施而建造了地下隧道。這個隧道曾經長時間被保密，但現在已經允許遊客參觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 地下トンネル 地下隧道 dìxià suìdào ㄉㄧˋ ㄒㄧㄚˋ ㄙㄨㄟˋ ㄉㄠˋ 地下にある通路 非常時 緊急時 jǐnjí shí ㄐㄧㄣˇ ㄐㄧˊ ㄕˊ 緊急の時 政府要人 政府要人 zhèngfǔ yàorén ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ ㄧㄠˋ ㄖㄣˊ 政府の重要な人 4. 関連年表 1952年：圓山大飯店の建設開始｜1952年：圓山大飯店開始建造 1953年：圓山大飯店開業｜1953年：圓山大飯店開業 地下トンネルの存在が公開される時期：2019年｜地下隧道在2019年公開 5. 参考リンク 日本語：https://jp.taiwantoday.tw/news.php?unit=156&amp;amp;post=171580 台湾華語：https://www.taipeitravel.net/article.aspx?a=3071 6. メタ情報（SEO用） description: 台北の圓山大飯店にある地下トンネルは、安全対策として1952年に建設され、今では観光地としても人気です。
keywords: 圓山大飯店, 地下トンネル, 台北, 1952年, 観光地
tags: 圓山大飯店, 地下トンネル, 台湾観光, 歴史
slug: yuanshan-hotel-tunnel-history
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>台湾の歯科医は安いと聞きましたが本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-care-cost/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:28:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-care-cost/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の歯科医療費は、日本よりも比較的安いとされています。これは、台湾の生活費自体が日本と比べて低いことや、台湾の健康保険制度が整っているからです。台湾の健康保険は国民健康保険と呼ばれ、多くの医療費がカバーされており、歯科治療も含まれます。これにより、台湾の多くの歯科医療機関は高品質な治療をリーズナブルな価格で提供しています。ただし、観光客として訪れる場合、適用される料金が異なることがあるため、事前に確認することをお勧めします。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，看牙醫的費用相對於日本來說較便宜。這是因為臺灣的生活費比較低廉，且臺灣的健保制度非常完善。臺灣的國民健康保險可覆蓋大多數的醫療費用，包括牙科治療。這使得許多臺灣的牙醫機構能以合理的價格提供高品質的治療。然而，作為旅客前往臺灣時，可能會有不同的費用標準，因此建議事先確認清楚。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歯科医療費 牙醫療費 yá yī liáo fèi ㄧㄚˊ ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄈㄟˋ 歯科治療の費用 健康保険 健康保險 jiàn kāng bǎo xiǎn ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄅㄠˇ ㄒㄧㄢˇ 健康保険 生活費 生活費用 shēng huó fèi yòng ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 生活にかかる費用 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光目的の訪問者 医療機関 醫療機構 yī liáo jī gòu ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄐㄧ ㄍㄡˋ 医療機関 4. 関連年表 1995年: 台湾、国民健康保険制度を導入</description></item><item><title>台湾独特の宗教はあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-unique-religion/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:27:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-unique-religion/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には多様な宗教がありますが、その中には台湾特有の宗教も存在します。例えば、「媽祖信仰」は台湾で非常に人気があります。媽祖は海の女神であり、海での安全を守ると信じられています。台湾の多くの漁村では、媽祖を敬うお祭りが毎年行われます。また「行天宮」のような道教の寺院も台湾では多く見られます。道教は中国の伝統的な宗教で、台湾では独自の発展を遂げています。さらに、台湾固有の信仰には、原住民の伝統的な宗教も含まれます。これらの宗教は、台湾の文化と歴史に深く根ざしています。
2. 台湾華語での解説 台灣有多樣的宗教，其中有一些是台灣特有的宗教。例如，「媽祖信仰」在台灣非常受歡迎。媽祖是海上的女神，人們相信她會保護海上的安全。在台灣的許多漁村，每年都會舉行祭拜媽祖的活動。此外，像「行天宮」這樣的道教廟宇在台灣也很常見。道教是中國的傳統宗教，在台灣有著獨特的發展。再者，台灣還有原住民的傳統信仰，這些宗教深植於台灣的文化與歷史中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖 媽祖 Mǎzǔ ㄇㄚˇ ㄗㄨˇ 海の女神、海の安全守護者 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統宗教 行天宮 行天宮 Xíngtiāngōng ㄒㄧㄥˊ ㄊㄧㄢ ㄍㄨㄥ 台北の道教寺院 原住民 原住民 Yuán zhùmín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 台湾の先住民族 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信念、宗教的信条 4. 関連年表 960年 始まり：道教が宋王朝で国教となる。
960年 最初登場：道教於宋朝成為國教。
1624年 台南で媽祖廟が建てられる。
1624年 在台南建造了第一座媽祖廟。
1980年代 カトリックの影響が増える。
1980年代 天主教影響力增加。
5. 参考リンク 日本語: 東京外国語大学アジア・アフリカ言語文化研究所: 台湾宗教の紹介 台湾華語: 維基百科: 台灣媽祖信仰 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の独特な宗教文化や信仰をやさしく解説します。媽祖信仰や道教、原住民の伝統宗教が主題です。</description></item><item><title>台湾行啓とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-gyoukei-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:27:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-gyoukei-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾行啓（たいわんぎょうけい）とは、日本の天皇や皇室のメンバーが台湾を訪問することを指します。明治時代から昭和初期まで、日本は台湾を統治していました。この期間中、皇族による台湾訪問が行われ、文化交流や視察が目的でした。台湾行啓は、日本と台湾の関係を深め、統治政策を確認するための重要なイベントとされました。特に昭和天皇の訪問は、台湾にとっても大変重要な歴史的出来事でした。
2. 台湾華語での解説 &amp;ldquo;台灣行啓&amp;rdquo; 是指日本天皇或皇室成員到訪台灣的行為。從明治時期到昭和初期，日本統治台灣。這段期間，皇族多次訪台，目的包含文化交流與視察。這些訪問不僅加深了日台關係，也確認了當時的統治政策。尤其是昭和天皇的訪台，對台灣來說是非常重要的歷史事件。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 天皇 天皇 tiānhuáng ㄊㄧㄢ ㄏㄨㄤˊ 日本の君主 皇族 皇族 huángzú ㄏㄨㄤˊ ㄗㄨˊ 皇室のメンバー 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化の交換 4. 関連年表 1895年 | 台灣割讓予日本 | 1895年 | 台灣割讓予日本 1923年 | 昭和天皇即位前訪問台灣 | 1923年 | 昭和天皇即位前訪問台灣 1945年 | 二戰結束，台灣光復 | 1945年 | 二戰結束，台灣光復 5. 参考リンク 日本語のリンク: 日本台湾交流協会 台湾華語のリンク: 台灣總統府 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾行啓の歴史と意義を解説し、日本と台湾の関係を振り返ります。
keywords: 台湾行啓, 日本, 皇室, 文化交流, 昭和天皇, 台湾史</description></item><item><title>台湾引揚者は日本のどこに多く住んでいたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-evacuees-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:21:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-evacuees-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾引揚者とは、第二次世界大戦後に台湾から日本に戻った日本人のことです。台湾引揚者は主に東京、大阪、名古屋などの大都市に住みました。日本に戻った後、多くの人々は住む場所や職を求めて苦労しました。政府は、彼らに対して定住支援や生活援助を行いました。引揚者コミュニティが形成され、そこで支え合いながら新しい生活を始めました。
2. 台湾華語での解説 台灣引揚者是指第二次世界大戰後從台灣返回日本的日本人。台灣引揚者主要居住在東京、大阪、名古屋等大城市。返回日本後，許多人努力尋找居住地和工作。政府為他們提供了定居支援和生活援助。引揚者群體形成了社區，在那裡互相支持，開始新的生活。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 引揚者 引揚者 yǐnyángzhě ㄧㄣˇ ㄧㄤˊ ㄓㄜˇ 帰国者、疎開した人 定住支援 定居支援 dìngjū zhīyuán ㄉㄧㄥˋ ㄐㄩ ㄓ ㄩㄢˊ 生活の安定を助ける支援 生活援助 生活援助 shēnghuó yuánzhù ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ 生活援助 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦終結 | 第二次世界大戰結束 1946年：台湾からの引揚が始まる | 從台灣開始引揚 1952年：サンフランシスコ平和条約発効 | 舊金山和平條約生效 5. 参考リンク 日本語： 日本の戦後の引揚げについて 台湾華語： 戰後引揚與移民 6. メタ情報（SEO用） description: 第二次世界大戦後、台湾引揚者は東京、大阪、名古屋などに住んだ。生活支援を受け、助け合いながら新しい生活を始めた。
keywords: 台湾引揚者, 日本, 生活支援, 東京, 大阪, 引揚
tags: 台湾, 日本, 引揚者, 戦後, 生活支援</description></item><item><title>台湾だとバレンタインデーが年に2回あるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine-days/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:21:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine-days/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、バレンタインデーが2回あります。1回目は日本と同じ2月14日で、これは一般的に男性が女性に贈り物やお花を渡す日です。もう1回のバレンタインデーは7月7日（旧暦の七夕）で、中国の伝説に基づいたものです。この日もカップルが愛を祝ったり、贈り物を贈り合ったりします。台湾のバレンタインデーは、西洋文化と中国伝統が融合した特別な日です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，一年中有兩個情人節。第一次是2月14日，和日本一樣，這天通常是男性贈送禮物和花朵給女性。第二次的情人節是農曆七月七日，這是根據中國的傳說而來。這天，情侶們也會一起慶祝愛情，互贈禮物。台灣的情人節融合了西方文化和中國傳統，是一個特別的日子。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレンタインデー 情人節 qíngrénjié ㄑㄧㄥˊ ㄖㄣˊ ㄐ一ㄝˊ 恋人の日、2月14日 七夕 七夕 qīxī ㄑ一 ㄒ一 中国の伝説に基づく日 伝説 傳說 chuánshuō ㄔㄨㄢˊ ㄕㄨㄛ 昔話や物語 4. 関連年表 1960年代：西洋式のバレンタインデーが台湾で広まり始める
1960年代：西方的情人節開始在台灣流行 1970年代：旧暦七月七日のバレンタインデーの重要性が増す
1970年代：農曆七月七日的情人節開始受到重視 現在：2月14日と七夕の両方が普及し、多くの人が祝う
現在：2月14日與七夕節皆廣泛流行，許多人慶祝 5. 参考リンク 日本語: 台湾のバレンタインデーについての記事 台湾華語: 關於台灣情人節的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ではバレンタインデーが年に2回、2月14日と七夕に祝われます。
keywords: 台湾, バレンタインデー, 七夕, 文化, 伝統
tags: 台湾, 文化, バレンタインデー
slug: taiwan-valentine-days
一緒に学べてうれしいです。また知りたいことがあれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>台湾の鰻料理に骨が多いのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-eel-dishes/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:16:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-eel-dishes/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の鰻料理に骨が多い理由はいくつかあります。一つは、台湾でよく使われる鰻の種類です。台湾では、日本と異なる種類の鰻を使うことが多く、それが骨の多い鰻となっています。また、台湾料理では鰻を小さく切って料理することが一般的です。このため、料理の際に骨が残りやすくなります。さらに、鰻が持つ繊細な味わいを壊さないために、骨を完全に除去せずに調理することがあります。これらの理由で、台湾の鰻料理は骨が多いことが特徴となっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的鰻魚料理骨頭多的原因有幾個。首先是，台灣常用的鰻魚種類不同於日本的鰻魚，這使得它們的骨頭較多。另外，台灣料理中常將鰻魚切成小塊烹煮，這樣在料理時骨頭不容易完整去除。此外，為了保留鰻魚的細緻風味，有時也不會完全去骨。這些原因使得台灣的鰻魚料理有骨頭多的特點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鰻 鰻魚 mányú ㄇㄢˊ ㄩˊ 魚の一種、ウナギ 骨頭 骨頭 gǔtóu ㄍㄨˇ ㄊㄡˊ 骨 料理 料理 liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理する、調理する 繊細 細緻 xìzhì ㄒㄧˋ ㄓˋ 細かい、繊細な 4. 関連年表 1909年、日本が台湾に初めて養殖鰻を導入。（1909年，日本首次將養殖鰻魚引入台灣。） 1945年、台湾が日本から返還されると、台湾料理における鰻の利用が増加。（1945年，台灣自日本歸還後，台灣料理中鰻魚的使用增加。） 2010年代、台湾鰻料理が国内外で注目され始める。（2010年代，台灣鰻魚料理開始受到國內外的關注。） 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾鰻料理の特徴 台湾華語リンク: 台灣鰻魚料理的特色 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の鰻料理が骨の多い理由には、鰻の種類や調理方法が影響しています。この記事で詳しく説明します。 keywords: 台湾,鰻料理,骨,調理方法,食文化 tags: 台湾,鰻料理,食文化 slug: taiwan-eel-dishes
一緒に学べてうれしいです。またお話しできることを楽しみにしていますね。</description></item><item><title>ハヤシ百貨店</title><link>https://c1i.net/questions/hayashi-department-store/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:16:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hayashi-department-store/</guid><description>1. 日本語の解説 ハヤシ百貨店は台湾の台南市にある有名な商業施設です。1932年に日本統治時代に建てられ、当時は台湾初のエレベーターが設置された場所として知られています。アールデコ様式の建築が特徴で、5階建ての建物には多くの高級品や食品が並び、地元の人々や旅行者にとって魅力的なショッピングスポットです。戦後、建物はさまざまな用途に使われましたが、改修され再び百貨店として2014年にオープンしました。現在もその歴史や伝統を感じさせてくれる大切な観光地です。
2. 台湾華語での解説 林百貨是位於台南市的著名商業設施，建於1932年日本殖民時期，是當時台灣首座裝設電梯的建築。以裝飾藝術風格聞名，五層樓的建築內擺滿許多高級商品和食品，對於當地居民和觀光客來說，是一個充滿吸引力的購物景點。戰後，該建築曾被用於多種用途，但在改建後，於2014年再度作為百貨公司開幕。現在，這裡仍是一個能讓人感受到歷史與傳統的重要觀光地。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 百貨店 百貨公司 bǎihuògōngsī ㄅㄞˇ ㄏㄨㄛˋ ㄍㄨㄥ ㄙ デパートメントストア エレベーター 電梯 diàntī ㄉ一ㄢˋ ㄊ一 昇降機 アールデコ 裝飾藝術 zhuāngshì yìshù ㄓㄨㄤ ㄕˋ 一ˋ ㄕㄨˋ 20世紀初期の美術様式 4. 関連年表 1932年：ハヤシ百貨店が日本統治時代に開業。
1932年：林百貨在日本殖民時期開幕。
2014年：改修後に再オープン。
2014年：改建後再次開幕。
5. 参考リンク 日本語: 台南ハヤシ百貨店の歴史 台湾華語: 台南林百貨的歷史 6. メタ情報（SEO用） description: ハヤシ百貨店は台湾台南にある歴史的なデパートで、1932年に開業し2014年に再オープンしました。
keywords: ハヤシ百貨店, 台南, エレベーター, 日本統治時代, 観光地
tags: ハヤシ百貨店, 台南市, 歴史, 観光, デパート
slug: hayashi-department-store
一緒に学べてうれしいです。わからないことがあれば、いつでも私に聞いてくださいね。</description></item><item><title>赤崁楼とは？</title><link>https://c1i.net/questions/chihkan-tower/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:16:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chihkan-tower/</guid><description>1. 日本語の解説 赤崁楼（せきかんろう）は、台湾台南市に位置する歴史的建築物です。1653年、オランダ人によって台湾での貿易拠点として建てられ、当初は「プロヴィンティア城」と呼ばれていました。後に中国人に渡り、現在の名称「赤崁楼」に変わりました。この建物は、台湾の歴史においてヨーロッパ、アジアの文化交流を象徴しています。今では観光地として、その独特な建築様式や歴史的価値が多くの人々を引きつけています。
2. 台湾華語での解説 赤崁樓位於台灣台南市，是一座歷史建築。1653年，由荷蘭人建造，作為台灣的貿易據點，最初稱為「普羅民遮城」。後來被中國人接管，改名為「赤崁樓」。這座建築象徵著台灣歷史上歐洲和亞洲之間的文化交流。如今，作為旅遊景點，其獨特的建築風格和歷史價值吸引許多人參觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 赤崁楼 赤崁樓 Chìkǎnlóu ㄔˋㄎㄢˇㄌㄡˊ 台南市の歴史的建築物 オランダ人 荷蘭人 Hélán rén ㄏㄜˊㄌㄢˊ ㄖㄣˊ オランダから来た人々 貿易拠点 貿易據點 Màoyì jùdiǎn ㄇㄠˋㄧˋ ㄐㄩˋㄉㄧㄢˇ 商業や取引の重要な地点 台南市 台南市 Táinán shì ㄊㄞˊㄋㄢˊ ㄕˋ 台湾の都市 観光地 旅遊景點 Lǚyóu jǐngdiǎn ㄌㄩˇㄧㄡˊ ㄐㄧㄥˇㄉㄧㄢˇ 観光客が訪れる場所 4. 関連年表 1653年: オランダ人によってプロヴィンティア城（赤崁楼）が建設される。 1653年：荷蘭人建造普羅民遮城（赤崁樓） 1662年: 鄭成功がオランダ人を追い出し、赤崁楼を占拠。 1662年：鄭成功驅逐荷蘭人並佔領赤崁樓 1945年: 日本統治終了後、中華民国に引き渡される。 1945年：日本統治結束後，由中華民國接管 5. 参考リンク 日本語: 赤崁楼の紹介 - 台湾観光情報 台湾華語: 赤崁樓簡介 - 台灣旅遊網 6. メタ情報（SEO用） description: 赤崁楼は台湾台南市にある歴史的建造物で、オランダによって1653年に建てられた。</description></item><item><title>菊元百貨店</title><link>https://c1i.net/questions/kikugen-department-store/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:13:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kikugen-department-store/</guid><description>1. 日本語の解説 菊元百貨店は、台湾における重要な小売業の一つで、日本の影響を受けて設立されました。創業は日本統治時代の1914年で、台北市に開店しました。当時の台湾は近代化が進んでおり、百貨店は商品を豊富に取り揃え、人々に新しい買い物体験を提供していました。菊元百貨店は、最新の洋服、化粧品、家庭用品などを扱い、文化の交差点として役立ちました。戦後、台湾は大きく変化しましたが、菊元百貨店はその後も長い間、台北の市民に親しまれ続けました。
2. 台湾華語での解説 菊元百貨店是台灣重要的零售業之一，受到了日本的影響而成立。創辦於日本統治時期的1914年，並在台北市開店。當時的台灣正進行現代化，百貨店為人們提供了新的購物體驗以及豐富的商品。菊元百貨店經營最新的服飾、化妝品與家庭用品，成為了文化交匯的場所。戰後，台灣經歷了巨大變化，但菊元百貨店仍持續受到台北市居民的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 百貨店 百貨店 bǎihuòdiàn ㄅㄞˇ ㄏㄨㄛˋ ㄉㄧㄢˋ デパート 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 現代化 台北市 台北市 Táiběi Shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台北市 戦後 戰後 zhànhòu ㄓㄢˋ ㄏㄡˋ 戦後 商品 商品 shāngpǐn ㄕㄤ ㄆㄧㄣˇ 商品 4. 関連年表 1914年：菊元百貨店が台北で創業
1914年：菊元百貨店在台北創辦 1945年：第二次世界大戦終結、台湾は大きな変化の時代を迎える
1945年：第二次世界大戰結束，台灣進入巨大變革時期 20世紀後半：菊元百貨店が台北市民に親しまれ続ける
20世紀後半：菊元百貨店持續受台北市民喜愛 5. 参考リンク 日本語: 台北市の歴史 台湾華語: 台北市歷史 6. メタ情報（SEO用） description: 菊元百貨店は台湾における日本影響下の重要な百貨店です。創業から戦後までの歴史を解説します。
keywords: 菊元百貨店, 台湾, 日本統治, 百貨店, 台北</description></item><item><title>高捷少女</title><link>https://c1i.net/questions/gaojie-girls-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:12:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaojie-girls-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「高捷少女」は、台湾の高雄市を舞台にしたフィクションのキャラクターシリーズです。高雄捷運（MRT）の路線を擬人化したキャラクターとして誕生しました。それぞれのキャラクターは異なる地下鉄の路線や駅を表現しており、地元の文化や観光名所も取り込んでいます。これらのキャラクターは、プロモーション活動の一環として作られ、高雄の公共交通機関の魅力をより多くの人に伝えることを目的としています。「高捷少女」は、現地住民だけでなく観光客の注目も集めており、より親しみやすい都市のイメージを形成しています。
2. 台湾華語での解説 「高捷少女」是以臺灣高雄市為背景的虛構角色系列。它們將高雄捷運（MRT）的路線擬人化而誕生的角色。每個角色代表不同的地鐵路線或站點，並融入當地文化及觀光景點。這些角色是作為促銷活動的一部分創造的，旨在向更多人傳達高雄公共交通的魅力。「高捷少女」不僅吸引了當地居民，還吸引了遊客的目光，塑造了更親民的城市形象。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部の主要都市 捷運 捷運 jié yùn ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄や台北の地下鉄・MRT 擬人化 擬人化 nǐrénhuà ㄋㄧˇ ㄖㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人間のようにキャラクター化する 角色 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ キャラクター 觀光名所 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光名所 4. 関連年表 2008年：高雄捷運正式開通 | 高雄捷運正式開通 2012年：高捷少女プロジェクトが発表 | 高捷少女專案發布 2015年：「高捷少女」キャラクターの一般公募を開始 | 開始招募「高捷少女」角色設計 5. 参考リンク 日本語: 高雄捷運公式ウェブサイト 台湾華語: 高雄捷運官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄を舞台にしたキャラクター「高捷少女」が持つ魅力を紹介し、台湾の観光を促進します。</description></item><item><title>台湾は盲人が多いの？盲人マッサージのお店が多いよね？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-blind-massage-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:08:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-blind-massage-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には盲人マッサージのお店が多いですが、その理由は歴史的な背景があります。盲人がマッサージ師として働くことは台湾や日本で長い伝統がありました。特に台湾では、視覚障害者の職業訓練としてマッサージを教え、彼らが自立して生活するのを支援する政策が進められてきました。このような背景から、視覚障害者がマッサージ師として多く活躍しています。近年、技術の発展により視覚障害者も様々な職業に就くことができるようになっていますが、伝統的に親しまれてきたマッサージは依然として重要な職業となっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有很多視障者按摩店，這與歷史背景息息相關。在台灣和日本，視障者從事按摩師已有悠久的傳統。特別是在台灣，政府推動視障者的職業訓練，教導按摩技術，支援他們自立生活。因此，有很多視障者活躍於按摩行業。近年來，隨著科技發展，視障者在不同領域中有更多工作機會，但傳統上廣受歡迎的按摩行業仍然是一個重要的職業。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 盲人 視障者 shìzhāngzhě ㄕˋ ㄓㄤ ㄓㄜˇ 視覚障害者 マッサージ 按摩 ànmó ㄢˋ ㄇㄛˊ マッサージ 職業訓練 職業訓練 zhíyè xùnliàn ㄓˊ ㄧㄝˋ ㄒㄩㄣˋ ㄌㄧㄢˋ 職業トレーニング 4. 関連年表 1910年 日本で視覚障害者が按摩を職業とする伝統が始まる
1910年 在日本，視障者開始從事按摩職業的傳統
1945年 台湾で視覚障害者による按摩業が広がる
1945年 在台灣，視障者按摩行業開始普及
1997年 台湾で視覚障害者の職業訓練が法制化
1997年 台灣視障者職業訓練的法制化
5. 参考リンク 日本語: 日本盲人協会 - マッサージ師の歴史と役割 台湾華語: 台灣盲人社福協會 - 視障者按摩的由來 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で盲人マッサージが多い理由を歴史的背景から解説します。盲人支援の一環としての役割もご紹介。
keywords: 台湾, 盲人, マッサージ, 視覚障害者, 職業訓練
tags: 台湾, 盲人, マッサージ, 歴史, 職業</description></item><item><title>「烏龍麺」は「うどん」なの？</title><link>https://c1i.net/questions/oolong-noodle-udon/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:08:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/oolong-noodle-udon/</guid><description>1. 日本語の解説 「烏龍麺」という言葉を聞くと、「うどん」と間違えられることがあります。実際には、これらは異なるものです。「うどん」は日本の伝統的な小麦粉を主成分とした麺料理であり、幅広く弾力のある麺が特徴です。一方、「烏龍麺」は台湾で一般的であり、小麦粉とカン水というアルカリ性の成分を使用して作られることがあります。従って、食感や風味に違いが現れます。「烏龍」という言葉は烏龍茶から来ているのではなく、「黒龍（烏龍）」という響きから、台湾の料理の名称として使われることがあります。
2. 台湾華語での解説 聽到「烏龍麵」這個詞時，可能會讓人誤以為是「烏冬麵」。實際上，這兩者是不一樣的。「烏冬麵」是日本傳統的麵食，以小麥粉製成，具有寬且有彈性的特點。而「烏龍麵」在台灣很常見，可能會使用小麥粉和一種叫做鹼水的鹼性成分來製作。因此，其口感和風味與烏冬有所不同。「烏龍」這個詞並不是從烏龍茶來的，而是取自「黑龍（烏龍）」的發音，有時作為台灣料理的名稱使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 うどん 烏冬麵 wūdōng miàn ㄨ ㄉㄨㄥˉ ㄇㄧㄢˋ 日本の伝統的な麺 烏龍麺 烏龍麵 wūlóng miàn ㄨ ㄌㄨㄥˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾の麺料理 小麦粉 小麥粉 xiǎomài fěn ㄒㄧㄠˇ ㄇㄞˋ ㄈㄣˇ 麺の主成分 4. 関連年表 1910年: 日本で人気のある「うどん」が発展しました
1910年: 日本流行的「烏冬麵」發展起來
1950年代: 台湾で「烏龍麺」の名前が出現しました
1950年代: 臺灣出現「烏龍麵」這個名稱
2000年代: 海外で「烏龍麺」が知られるようになりました
2000年代: 海外開始認識「烏龍麵」
5. 参考リンク 日本語: うどんの歴史に関するページ 台湾華語: 烏冬麵與烏龍麵的區別 6. メタ情報（SEO用） description: 烏龍麺とうどんの違いについて、日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 烏龍麺, うどん, 違い, 台湾華語
tags: 烏龍麺, うどん, 台湾, 日台比較</description></item><item><title>史明の「台湾四百年史」の価値を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-four-hundred-year-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:08:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-four-hundred-year-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「台湾四百年史」は、史明という台湾の著名な歴史学者が1962年に書いた歴史書です。この本は、台湾の歴史を四百年にわたって追ったもので、特に台湾人のアイデンティティや民族的アイデンティティの形成に影響を与えました。それまで台湾の歴史は日本や中国の視点から語られることが多かったのですが、史明は台湾自身の視点で歴史を描きました。日本でも関心を集め、台湾における民族意識の高揚を助けた価値があります。
2. 台湾華語での解説 《台灣四百年史》是由台灣著名歷史學家史明在1962年所撰寫的歷史書。這本書追溯了台灣四百年的歷史，特別是對台灣人的身份認同和民族認同的形成產生了影響。在此之前，台灣的歷史通常從日本或中國的觀點來講述，但史明以台灣自己的視角來描繪歷史。這本書在日本也引起關注，幫助提升了台灣的民族意識。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 四百年史 四百年史 sì bǎi nián shǐ ㄙˋ ㄅㄞˇ ㄋㄧㄢˊ ㄕˇ 四百年の歴史 史明 史明 Shǐ Míng ㄕˇ ㄇㄧㄥˊ 台湾の歴史学者 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 身分の認識 台湾史 台灣史 tái wān shǐ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕˇ 台湾の歴史 民族意識 民族意識 mín zú yì shí ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄧˋ ㄕˊ 民族の意識 4. 関連年表 1962年 - 史明が「台湾四百年史」を出版
1962年 - 史明出版《台灣四百年史》</description></item><item><title>かつては明治神宮の鳥居にも使われていた台湾ヒノキ、現状は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:47:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ヒノキは、日本の明治時代から昭和初期にかけて、重要な木材とされていました。特に、明治神宮の鳥居などに使われていました。台湾ヒノキはその耐久性と美しさから、建築や工芸品に広く使用されしました。しかし現状では、台湾ヒノキの伐採は厳しく制限されています。理由は、環境保護のためや、ヒノキ森林の保護のためです。これにより、台湾ヒノキは貴重な資源となっています。
2. 台湾華語での解説 臺灣檜木在日本明治時代至昭和初期被視為重要的木材。特別是用於建造明治神宮的鳥居。由於其耐久性和美觀，檜木被廣泛用於建築和工藝品。然而，目前檜木的砍伐受到嚴格限制。這是因為環保措施以及檜木森林的保護。因此，臺灣檜木成為稀有的資源。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾ヒノキ 臺灣檜木 Táiwān guìmù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄟˋ ㄇㄨˋ 台湾のヒノキ 明治神宮 明治神宮 Míngzhì shéngōng ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 東京にある有名な神社 耐久性 耐久性 nàijiǔxìng ㄋㄞˋ ㄐㄧㄡˇ ㄒㄧㄥˋ 長く使える性質 環境保護 環境保護 huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境を守ること 建築 建築 jiànzhù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ 建物を作ること 4. 関連年表 1920年（1920年）：明治神宮の社殿が完成し、台湾ヒノキが使用される。 1989年（1989年）：台湾におけるヒノキの伐採が制限され始める。 2000年（2000年）：台湾で環境保護法がさらに強化される。 5. 参考リンク 日本語: 明治神宮の公式サイト 台湾華語: 臺灣林業官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ヒノキの日本との歴史と現状について学びます。環境保護の観点からも重要です。
keywords: 台湾ヒノキ, 明治神宮, 環境保護, 木材, 伐採</description></item><item><title>「8+9」とはどういう意味?</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-slang-89/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:44:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-slang-89/</guid><description>1. 日本語の解説 「8+9」は台湾の俗語で、暴走族や非行少年を指す言葉です。これらのグループは、しばしば法を犯したり、社会のルールを無視したりすることで知られています。元々は「幫派（バンド）」という言葉から来たとされ、8と9の組み合わせは発音が似ていることからできた造語です。
2. 台湾華語での解説 「8+9」是台灣的俗語，用來形容暴走族或是非行少年。這些群體通常以違反法律和忽視社會規範的行為而聞名。起源於「幫派」這個詞，因為8和9的發音類似而形成的用語。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 暴走族 暴走族 bào zǒu zú ㄅㄠˋ ㄗㄡˇ ㄗㄨˊ 不良少年たちのグループ 非行少年 非行少年 fēi xíng shào nián ㄈㄟ ㄒㄧㄥˊ ㄕㄠˋ ㄋㄧㄢˊ 問題行動をする若者 俗語 俗語 sú yǔ ㄙㄨˊ ㄩˇ 口語的な表現 4. 関連年表 1960年代: 日本で暴走族が流行し始める。
1960年代: 日本暴走族風潮興起。
1980年代: 台湾でも暴走族が社会問題化。
1980年代: 台灣暴走族成為社會問題。
2000年代: 「8+9」という言葉が台湾で一般的に。
2000年代: 「8+9」一詞在台灣普及。
5. 参考リンク 日本語: 暴走族についてのWikipediaページ 台湾華語: 暴走族に関連する台湾のニュース 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の俗語「8+9」の意味について、やさしく解説します。
keywords: 8+9, 台湾, 暴走族, 非行少年, 俗語</description></item><item><title>九把刀はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/jiuba-dao-writer-director/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:43:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jiuba-dao-writer-director/</guid><description>1. 日本語の解説 九把刀（きゅうはとう）は台湾の有名な作家であり、映画監督でもあります。彼の本は、多くの若者に人気があり、特に青春や恋愛、小説のスリリングな展開で読者を魅了します。九把刀は自分の経験や観察をもとにした作品を書くことが多く、彼のストーリーテリングのスタイルはユニークで、リアルで共感を呼びます。また、彼は映画化された小説もあり、監督としても成功を収めています。特に有名な作品には、『那些年，我們一起追的女孩』（あの頃、僕らはみんな、いかしていた女の子たち）があります。
2. 台湾華語での解説 九把刀是台灣著名的作家和電影導演。他的書籍深受年輕人歡迎，特別是因為青春、愛情和緊湊的情節。他常常根據自己的經驗和觀察來創作，故事風格獨特且真實，引起讀者的共鳴。此外，他的多部小說被改編成電影，並在導演領域取得成功。其中最著名的作品是《那些年，我們一起追的女孩》。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 作家 作家 zuòjiā ㄗㄨㄛˋ ㄐㄧㄚ 作家、ライター 映画監督 電影導演 diànyǐng dǎoyǎn ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ ㄉㄠˇ ㄧㄢˇ 映画監督 小説 小說 xiǎoshuō ㄒㄧㄠˇ ㄕㄨㄛ 小説 若者 年輕人 niánqīng rén ㄋㄧㄢˊ ㄑㄧㄥ ㄖㄣˊ 若者、若い人 経験 經驗 jīngyàn ㄐㄧㄥ ㄧㄢˋ 経験 4. 関連年表 2011年: 九把刀の小説『那些年，我們一起追的女孩』が映画化され、大ヒットする
2011年: 九把刀的小説《那些年，我們一起追的女孩》電影改編，大獲成功
2005年: 小説家としての活動を開始
2005年: 開始以小說家的身份活動
5. 参考リンク 日本語: 九把刀について（日本語のWikipedia） 台湾華語: 九把刀（中文維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 九把刀は台湾の作家で映画監督。青春小説や映画で人気。
keywords: 九把刀, 台湾, 作家, 映画監督, 青春</description></item><item><title>台湾では緑色は特別な意味があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/green-significance-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:43:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/green-significance-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では緑色は特別な意味を持っています。緑色は台湾の政治において重要な意味があります。台湾では、緑色は民主進歩党（DPP）を象徴する色です。DPPは台湾で独立を支持する政党であり、緑色は彼らのシンボルカラーになっています。このため、緑色は台湾の政治的文化の中で特別な意味を持ちます。また、一般的に緑色は自然や生命を象徴する色ともされ、フレッシュなイメージを持っています。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，綠色擁有特別的意義。綠色在臺灣的政治中具有重要的象徵意義。綠色代表著民主進步黨（DPP），這個政黨支持臺灣獨立，因此綠色成為他們的象徵顏色。因此，綠色在臺灣的政治文化中具有特殊的意義。此外，綠色一般來說也象徵自然和生命，給人一種清新的感覺。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑色 綠色 lǜsè ㄌㄩˋ ㄙㄜˋ 自然や生命の象徴 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ jìnbù dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の政党 独立 獨立 dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自主、独自の立場 4. 関連年表 1986年 日本語: 民主進歩党が台湾で設立される
1986年 台灣華語: 民主進步黨在台灣成立
2000年 日本語: 民主進歩党、陳水扁が台湾総統に就任
2000年 台灣華語: 民主進步黨，陳水扁就任台灣總統
2016年 日本語: 民進党の蔡英文が台湾初の女性総統に就任
2016年 台灣華語: 民進黨的蔡英文就任台灣第一位女性總統
5. 参考リンク 日本語: 民主進歩党についてのWikipediaページ
日本語 Wikipedia - 民主進歩党
台湾華語: 民主進步黨的維基百科頁面
台灣維基百科 - 民主進步黨
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における緑色の特別な意味を解説し、政治的象徴と一般的なシンボルとしての役割に触れます。 keywords: 緑色,台湾,民主進歩党,DPP,政治 tags: 台湾,政治,色彩 slug: green-significance-taiwan</description></item><item><title>「外省人」という捉え方は今の台湾でもあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:39:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「外省人」という言葉は、戦後に中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。1945年、日本の支配が終わった台湾には、多くの中国人が国民党政府とともに移住してきました。この「外省人」という捉え方は、台湾において今も存在しています。ただし、現代の台湾では世代が進むにつれ、外省人と本省人の間の文化的・政治的な差異は薄れてきています。しかし、政治や文化の特定の文脈で、外省人という分類はまだ参照されることがあります。
2. 台湾華語での解説 「外省人」這個詞彙是指在戰後從中國大陸移民到台灣的人和他們的後代。1945年，日本的統治結束後，許多中國人隨著國民黨政府移居到台灣。這種「外省人」的觀念在現在的台灣仍然存在。不過，隨著世代的更迭，外省人和本省人之間的文化和政治差異正在減少。然而，在某些政治或文化語境中，外省人的分類仍然被引用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外省人 外省人 wài shěng rén ㄨㄞˋㄕㄥˇㄖㄣˊ 中国大陸から来た移民とその子孫 本省人 本省人 běn shěng rén ㄅㄣˇㄕㄥˇㄖㄣˊ 台湾に元々住んでいた人々 国民党 國民黨 guó mín dǎng ㄍㄨㄛˊㄇㄧㄣˊㄉㄤˇ 台湾を統治した政党 4. 関連年表 1945年: 日本の台湾統治終了 / 日本殖民台灣結束 1949年: 国共内戦終結、国民党政府が台湾へ移転 / 國共內戰結束，國民黨政府遷移至台灣 1987年: 戒厳令解除 / 戒嚴令解除 5. 参考リンク 日本語: 台湾と外省人（Wikipedia）
台湾華語: 外省人（维基百科）
6. メタ情報（SEO用） description: 外省人とは、戦後中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。この概念は今も文化的に存在します。
keywords: 外省人, 戦後台湾, 国民党, 台湾史, 中国移民
tags: 外省人, 台湾, 日本統治, 文化, 政治</description></item><item><title>台湾への仏教伝来は日本仏教以外にもありましたよね？</title><link>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:38:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾への仏教の伝来は、日本仏教だけでなく、他のルートからも行われました。特に、中国や東南アジアからの伝播が影響を与えました。台湾への仏教は、中国の唐代（618年 - 907年）には既に影響力を持っていましたが、明代（1368年 - 1644年）と清代（1644年 - 1912年）にかけて広まりました。中国南部からの移民が台湾に持ち込んだ仏教は、特に台湾の宗教文化に影響を与えました。これにより、台湾では多様な仏教の流派や実践が見られるようになりました。
2. 台湾華語での解説 台灣佛教的傳入不僅來自日本佛教，還有其他路徑，特別是來自中國及東南亞的傳播。早在中國的唐代（618年 - 907年），佛教就開始影響台灣，但在明代（1368年 - 1644年）和清代（1644年 - 1912年），佛教才廣泛傳播。來自中國南部的移民將佛教帶入台灣，這對台灣的宗教文化產生了特別的影響，因此在台灣可以看到多樣的佛教流派和實踐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ Buddhism 唐代 唐代 Tángdài ㄊㄤˊㄉㄞˋ Tang Dynasty 明代 明代 Míngdài ㄇㄧㄥˊㄉㄞˋ Ming Dynasty 清代 清代 Qīngdài ㄑㄧㄥ ㄉㄞˋ Qing Dynasty 伝播 傳播 Chuánbō ㄔㄨㄢˊㄅㄛ Spread or transmission 4. 関連年表 618年 - 907年（日本語）: 唐代（台湾華語）: 唐朝時期，佛教對台灣開始產生影響。 1368年 - 1644年（日本語）: 明代（台湾華語）: 明朝時期，佛教開始在台灣廣泛傳播。 1644年 - 1912年（日本語）: 清代（台湾華語）: 清朝時期，佛教進一步在台灣根深蒂固。 5.</description></item><item><title>台湾の日本仏教は西本願寺派以外はいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:37:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</guid><description>1. 日本語の解説 台灣における日本仏教の活動は、西本願寺派を中心に行われましたが、他の教派も存在しました。明治時代以降、日本は台湾を一時的に統治しました。その間、日本の仏教は不可欠な役割を果たしました。西本願寺派は政府の支援を受けて、台北や台南などに寺院を建立しました。しかし、浄土真宗本願寺派や真宗大谷派など、他の日本仏教教派も活動していました。彼らは教育や社会福祉の分野で台灣社会に貢献しました。つまり、西本願寺派だけでなく、さまざまな仏教教派が台灣で活躍していたのです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本佛教活動主要以西本願寺派為主，但也有其他教派的存在。明治時期開始，日本曾經短暫統治台灣。在此期間，日本佛教扮演了重要的角色。西本願寺派在政府的支持下，在台北和台南等地建立了寺廟。然而，包括淨土真宗本願寺派和真宗大谷派在內的其他日本佛教教派也在活動。他們在教育和社會福利方面為台灣社會做出了貢獻。因此，並非只有西本願寺派，還有各種佛教教派在台灣活躍著。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本仏教 日本佛教 Rìběn Fójiào ㄖˋㄅㄣˇ ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ 日本の仏教 西本願寺派 西本願寺派 Xī Běnyuànzì Pài ㄒㄧ ㄅㄣˇㄩㄢˋㄗˋ ㄆㄞˋ 日本の浄土真宗の一派 教派 教派 Jiàopài ㄐㄧㄠˋㄆㄞˋ 宗教の流派 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の宗派 社会福祉 社會福利 Shèhuì Fúlì ㄕㄜˋㄏㄨㄟˋ ㄈㄨˊㄌㄧˋ 社会の福祉 4. 関連年表 1895年 日本が台灣を統治開始 / 日本開始統治台灣 1897年 西本願寺派が台北に寺院を建立 / 西本願寺派在台北建立寺廟 1912年 大正天皇の即位により台灣で仏教活動が活発化 / 隨著大正天皇即位，台灣佛教活動活躍 1945年 日本の台灣統治終了 / 日本結束對台灣的統治 5. 参考リンク 日本語: 西本願寺の歴史 台湾華語: 西本願寺的歷史 6.</description></item><item><title>かつての台湾での西本願寺派の活動を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/nishi-honganji-taiwan-activities/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:35:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nishi-honganji-taiwan-activities/</guid><description>1. 日本語の解説 かつての台湾での西本願寺派の活動は、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の期間に行われました。この間、西本願寺派は台湾で仏教を広めるために多くの活動を行いました。寺院を建設したり、学校を設立して教育を提供したり、地域の人々に仏教の教えを伝えたりしました。その活動は、台湾に日本の文化や宗教を広める一環として行われていましたが、地域社会への貢献も目指していました。特に教育分野では、日本語教育を通じて地域の発展に寄与しました。このように、西本願寺派は台湾の人々に大きな影響を与え、その後の台湾の宗教事情にも影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 過去台灣的西本願寺派活動主要是在日據時代的1895年到1945年期間進行。在此期間，西本願寺派在台灣為推廣佛教進行了廣泛的活動。他們興建寺廟、設立學校以提供教育，以及向當地民眾傳達佛教教義。這些活動不僅是為了推廣日本的文化和宗教，亦是為了貢獻於當地社區。特別是在教育領域，透過日語教育來促進當地的發展。透過這些活動，西本願寺派對台灣人民產生了重大的影響，也影響了後來台灣的宗教情況。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 西本願寺派 西本願寺派 xīběnyuàn-sìpài ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ ㄆㄞˋ 日本の仏教宗派の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配する、支配下に置く 教育 教育 jiàoyù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 知識や技能を教えて育てること 寺院 寺院 sìyuàn ㄙˋ ㄩㄢˋ 仏教の宗教施設 影響 影響 yǐngxiǎng ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ あるものが他に及ぼす働き 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を領有する
1895年：日本取得台灣
1899年：西本願寺派が台湾に進出
1899年：西本願寺派進入台灣
1945年：日本が台湾から撤退
1945年：日本撤出台灣
5. 参考リンク 日本語：https://www.japanesestudies.org.uk/articles/2007/Smith.html 台湾華語：https://www.twstudy.com.tw/buddhism/jodo.html 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における西本願寺派の活動についての解説。歴史的背景と影響をわかりやすく説明します。
keywords: 西本願寺派, 台湾史, 日本統治, 仏教, 教育
tags: 西本願寺派, 台湾, 日本, 仏教, 歴史</description></item><item><title>日本仏教が台湾で広まった理由</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-buddhism-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:33:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-buddhism-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本仏教が台湾で広まった理由は、日本が台湾を統治していた時期にさかのぼります。1895年から1945年までの間、日本は台湾を植民地支配しました。この時期に、日本政府は教育や文化を通じて日本の影響を広げようとしました。日本仏教の僧侶たちは、台湾の人々に仏教を教えるために派遣され、多くの寺院が設立されました。また、日本から移住した人々もその信仰を台湾に持ち込みました。これにより、日本仏教は台湾社会の一部に深く浸透し、今日でも一部の地域ではその痕跡を見つけることができます。
2. 台湾華語での解説 日本佛教在台灣普及的原因可以追溯到日本統治台灣的時期。1895年至1945年間，日本對台灣進行殖民統治。在此期間，日本政府試圖通過教育和文化來擴大其影響力。日本佛教的僧侶被派遣到台灣，以教導台灣人民佛教，並建立了許多寺廟。此外，從日本移民至台灣的人們也將他們的信仰帶到這片土地。因此，日本佛教深入融入台灣社會的一部分，即使在今天，仍在某些地區可以找到其痕跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 仏陀の教えに基づく宗教 僧侶 僧侶 Sēnglǚ ㄙㄥ ㄌㄩˇ 仏教の修行者 台湾統治 台灣統治 Táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾を支配していたこと 4. 関連年表 1895年: 日本が日清戦争後に台湾を統治開始
1895年: 日本於中日戰爭後開始統治台灣 1915年: 西本願寺が台北に建立される
1915年: 西本願寺在台北建立 1945年: 日本による台湾統治終了
1945年: 日本對台灣的統治結束 5. 参考リンク 日本語の参考リンク: 日本統治期台湾の仏教 台湾華語の参考リンク: 台灣統治時期的日本佛教 6. メタ情報（SEO用） description: 日本仏教が台湾で広まった背景と理由を解説します。台湾統治時代の影響を学びましょう。
keywords: 日本仏教, 台湾, 近代史, 植民地支配, 僧侶
tags: 日本仏教, 台湾史, 植民地主義, 歴史, 仏教</description></item><item><title>台湾では女媧信仰はある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-nuwa-belief/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:33:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-nuwa-belief/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、女媧（じょわ）信仰が一部の地域で見られます。女媧は中国の神話に登場し、人間を創造したとされる女神です。台湾では特に道教の影響を受けた信仰の中で女媧が崇拝されています。具体的には、一部の廟（びょう）で女媧像が祀られており、祭りや儀式で重要な役割を果たしています。女媧信仰は、台湾の伝統的な宗教文化の一部であり、地域によっては今でも信仰されています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，一些地區可以看到對女媧的信仰。女媧是中國神話中的女神，被認為是創造人類的神。在台灣的信仰中，女媧在受道教影響的地方被崇拜。具體來說，一些廟宇裡供奉女媧的神像，在祭典和儀式中扮演重要角色。女媧信仰是台灣傳統宗教文化的一部分，在某些地區至今仍然受到信奉。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 女媧 女媧 Nǚwā ㄋㄩˇ ㄨㄚ 中国神話の女神 信仰 信仰 xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 宗教的な信念 廟 廟 miào ㄇㄧㄠˋ 寺院、神社 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的宗教 4. 関連年表 1644年：清朝が始まる 清朝成立 1683年：台湾が清朝に編入 台灣納入清朝 1895年：日本が台湾を統治し始める 日本開始統治台灣 1945年：台湾が中華民国に返還される 台灣歸還中華民國 1949年：国共内戦で台湾に国民政府が移る 國共內戰後國民政府遷至台灣 5. 参考リンク 日本語: 女媧 - Wikipedia 台湾華語: 女媧 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における女媧信仰は地域によって異なり、道教の影響下での文化的役割がある。
keywords: 女媧, 台湾信仰, 道教, 台湾文化
tags: 女媧, 台湾信仰, 道教</description></item><item><title>台湾の人気ドラマと言えば何？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-popular-dramas/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:33:13 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-popular-dramas/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の人気ドラマには、さまざまな年代やジャンルの作品があります。例えば、「流星花園（りゅうせいかえん）」は、台湾版の「花より男子」として多くの人に愛されています。このドラマは、裕福な高校生たちと普通の女の子の恋愛を描いており、一大ブームを引き起こしました。また、最近では「アテンション・ラブ！」や「安平小鎮」などの作品が話題になっています。台湾ドラマは、感情豊かなストーリー展開や繊細な感情表現が特徴で、多くの視聴者の心をつかんでいます。特に若者を中心に人気があり、アジア全体で高い評価を受けています。
2. 台湾華語での解説 台灣有很多受歡迎的電視劇，涵蓋了不同的年代和類型。例如，《流星花園》是台灣版的《花樣男子》，受到許多觀眾的喜愛。這部劇講述了富家高中生和普通女孩之間的愛情故事，掀起了一股熱潮。此外，近期的《稍息立正我愛你》和《安平小鎮》等作品也備受關注。台灣電視劇以感情豐富的情節和細膩的情感表現為特點，深受觀眾喜愛，特別是在年輕人中間受到高度評價，甚至在整個亞洲都獲得不錯的聲譽。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ドラマ 電視劇 Diànshì jù ㄉㄧㄢˋㄕˋㄐㄩˋ テレビドラマ 流星花園 流星花園 Liúxīng huāyuán ㄌㄧㄡˊㄒㄧㄥㄏㄨㄚㄩㄢˊ 台湾版「花より男子」 恋愛 愛情 Àiqíng ㄞˋㄑㄧㄥˊ 恋愛 4. 関連年表 2001年: 「流星花園」放送開始 / 2001年: 《流星花園》開播 2017年: 「アテンション・ラブ！」放送開始 / 2017年: 《稍息立正我愛你》開播 2020年: 「安平小鎮」放送開始 / 2020年: 《安平小鎮》開播 5. 参考リンク 日本語: 流星花園 - Wikipedia 台湾華語: 流星花園 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の人気ドラマとして「流星花園」などが知られています。台湾ドラマは感情豊かなストーリーが魅力です。
keywords: 台湾ドラマ, 流星花園, アテンション・ラブ, 安平小鎮, 台湾人気テレビ
tags: 台湾ドラマ, 流星花園, アジアテレビ</description></item><item><title>台南神社</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-jinja-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:28:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-jinja-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台南神社（たいなんじんじゃ）は、日本統治時代に台湾南部の台南市に建てられた神社です。創建は1911年（明治44年）で、台湾総督府が日本人移住者のために設立しました。台湾にある多くの神社と同様に、日本文化と宗教を広めるための施設でした。台南神社は1945年の第二次世界大戦終結とともに廃止され、その後、台南孔子廟として再利用されました。神社の跡地は現在も再開発され、観光スポットの一部となっています。
2. 台湾華語での解説 台南神社是日本統治時期，建於台灣南部台南市的神社。創建於1911年（明治44年），由台灣總督府為日本移民設立。與台灣許多其他神社一樣，是為了推廣日本文化和宗教的設施。1945年第二次世界大戰結束後，台南神社被廢除，並作為台南孔子廟重新使用。神社的遺址如今仍被重新開發，成為觀光景點的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台南神社 台南神社 Táinán Shénshè ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 台南にあった神社 創建 創建 chuàngjiàn ㄔㄨㄤˋ ㄐㄧㄢˋ 建物や施設を新しく作ること 総督府 總督府 Zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾政府 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì&amp;rsquo;èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 対戦中の戦争 台南孔子廟 台南孔子廟 Táinán Kǒngzǐmiào ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄎㄨㄥˇ ㄗˇ ㄇㄧㄠˋ 台南市の孔子を祀る廟 4. 関連年表 1911年：台南神社が創建される。
1911年：台南神社創建。
1945年：第二次世界大戦の終結とともに台南神社が廃止される。
1945年：第二次世界大戰結束後，台南神社被廢除。
戦後：台南神社の跡地が台南孔子廟として再利用される。
戰後：台南神社的遺址作為台南孔子廟重新使用。
5. 参考リンク 日本語： 台南孔子廟観光案内ページ 台湾華語： 台南孔子廟官方網站 6.</description></item><item><title>廣枝音右衛門</title><link>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</guid><description>1. 日本語の解説 廣枝音右衛門（ひろえだおとえもん）は、日本の教育者で、台湾で日本語教育を推進しました。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の学校で日本語を教えることで、日本と台湾の文化理解を深めようとしました。広枝は台湾の学校で教育機関を設立し、多くの台湾人学生に影響を与えました。彼の尽力により、日本語が台湾内で広まり、多くの台湾人が日本語を学ぶきっかけを作りました。しかし、彼の活動には賛否があり、当時の台湾人からはさまざまな評価を受けていました。
2. 台湾華語での解説 廣枝音右衛門是一位日本的教育者，他在臺灣推廣日語教育。在日本統治臺灣的時期，他試著通過在臺灣學校教日語來加深日本與臺灣之間的文化理解。廣枝在臺灣的學校創立了教育機構，對許多臺灣學生產生了影響。由於他的努力，日語在臺灣內逐漸普及，許多臺灣人也因此開始學習日語。然而，對於他所做的事情，當時的臺灣人有不同的看法和評價。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 文化理解 文化理解 Wénhuà lǐjiě ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄌㄧˇ ㄐㄧㄝˇ 文化的な理解を深めること 教育者 教育者 Jiàoyùzhě ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ ㄓㄜˇ 教育する人、教師 学校 學校 Xuéxiào ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 学ぶ場所、学校 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理すること 4. 関連年表 1895年：日本、台湾を統治開始（日治時期開始） 1902年：廣枝音右衛門、台湾での教育活動開始（廣枝音右衛門在臺灣開始其教育活動） 1945年：日本の敗戦により、台湾統治終結（因日本戰敗，結束對臺灣的統治） 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 6. メタ情報（SEO用） description: 廣枝音右衛門は台湾で日本語教育を推進した教育者です。彼の活動とその影響について解説します。
keywords: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,日本統治,文化理解
tags: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,近代史,文化交流
slug: otoemon-hiroeida-education
一緒に学べてうれしいです。これからも台湾と日本の歴史を一緒に探求しましょうね。</description></item><item><title>戒厳令の頃、学生はどんなことをして過ごしたのですか？</title><link>https://c1i.net/questions/martial-law-student-life/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:15:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/martial-law-student-life/</guid><description>1. 日本語の解説 戒厳令の時代、中国や台湾で生活していた学生たちは、厳しい制限の中で過ごしていました。学校では、政府による教育内容の規制があり、政治思想に関する授業を受けることが義務付けられていました。学生たちは日常生活でも自由に意見を述べることが難しく、密かに友人や家族と政治について話すことがありました。また、時には学内での監視もあったため、多くの学生は自己表現を控えることが多かったです。それでも、音楽、芸術やスポーツなどの活動を通じて、自分らしさを保とうとする学生もいました。
2. 台湾華語での解説 在戒嚴令時期，生活在中國或台灣的學生在嚴格的限制中度過。學校中，政府對教育內容有嚴格的規範，學生必須上有關政治思想的課程。在日常生活中，他們很難自由地發表意見，只能在朋友或家人間私下討論政治話題。此外，由於校園裡有監控，許多學生不願公開表達自己。然而，一些學生透過音樂、藝術和運動等活動，努力保持自我表現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が一部の自由を制限する法律 政治思想 政治思想 zhèngzhì sīxiǎng ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄙ ㄒㄧㄤˇ 政治についての考え方 自由 自由 zìyóu ㄗˋ ㄧㄡˊ 何かを選択する権利 活動 活動 huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 特定の目的を持って行う行動 監視 監視 jiānshì ㄐㄧㄢ ㄕˋ 見張って監督すること 4. 関連年表 1949年5月、戒厳令施行（1949年5月，實施戒嚴令） 1950年代、教育内容の国家統制（1950年代，教育內容的國家控制） 1987年7月、台湾戒厳令解除（1987年7月，台灣解除戒嚴令） 5. 参考リンク 日本語: 日本の戒厳令についてのWikipediaページ 台湾華語: 臺灣戒嚴時期的維基百科頁面 6. メタ情報（SEO用） description: 戒厳令下の学生生活について、学びや自己表現の状況を解説します。
keywords: 戒厳令, 学生生活, 自由, 教育, 台湾
tags: 戒厳令, 学生, 教育, 台湾</description></item><item><title>台湾だとイベントではない普段でもコスプレしている人がいるというのは本当？</title><link>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:13:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾でも日本と同じようにコスプレが大好きな人がたくさんいます。イベントがある日以外でも、趣味でコスプレをしている人たちがいます。特に、台北や台中など大都市のカフェやショッピングモールでは、コスプレイヤー（コスプレをする人々）を見かけることがあります。彼らはアニメや映画のキャラクターになりきって楽しんでいます。週末や休日には、友達と一緒に写真を撮って、SNSに投稿したりもします。コスプレは、アニメやゲーム文化を楽しむ大切な方法の一つになっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，和日本一樣，有很多人非常喜愛角色扮演（cosplay）。即使在沒有活動的日子，也有些人會出於興趣進行cosplay。尤其是在台北或台中等大城市的咖啡館和購物中心，有時可以見到cosplayer（cosplay的愛好者）。他們扮演成動畫或電影中的角色，享受其中的樂趣。週末或假日時，他們會和朋友一起拍照，並上傳到社交媒體。cosplay已經成為享受動畫和遊戲文化的一種重要方式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コスプレ 角色扮演 jiǎosè bànyǎn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄅㄢˋ ㄧㄢˇ cosplay イベント 活動 huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ Event/活動 大都市 大城市 dà chéngshì ㄉㄚˋ ㄔㄥˊ ㄕˋ Big city/大城市 カフェ 咖啡館 kāfēi guǎn ㄎㄚ ㄈㄟ ㄍㄨㄢˇ Cafe コスプレイヤー cosplayer cosplayer cosplayer Cosplayer 4. 関連年表 年 出来事（日本語） 出来事（台湾華語） 1990年代 コスプレ文化が日本で流行し始める。 角色扮演文化在日本開始流行。 2000年 台湾で初めての大規模なコスプレイベント「CWT（同人誌即売会）」が開催される。 台灣舉辦首屆大型cosplay活動「CWT」。 2010年代 台湾のアニメ文化とともにコスプレが広まる。 隨著動畫文化，角色扮演在台灣普及。 5. 参考リンク 日本語: コスプレの楽しみ方 台湾華語: 角色扮演活動介紹 6.</description></item><item><title>台湾を経由して他国に行く場合、どんなトランジットツアーに参加できますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-transit-tours/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:11:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-transit-tours/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾を経由して他国に行く際には、いくつかのトランジットツアーに参加することができます。台北や高雄での短時間の観光ツアーが人気です。台北では、故宮博物院で歴史的な文化遺産を見たり、龍山寺で地元の信仰を感じることができます。また、夜市でのグルメ体験もあります。一方、高雄では、愛河クルーズや蓮池潭での散策が楽しめます。これらのツアーは、数時間から半日程度で完結するため、乗り換えの待ち時間を効果的に利用できます。
2. 台湾華語での解説 在經由台灣前往其他國家時，可以參加一些過境旅遊。台北或高雄的短時間觀光行程頗受歡迎。在台北可以參觀故宮博物院，欣賞歷史文化遺產，也可以到龍山寺感受當地信仰。另外，還可以體驗夜市的美食。在高雄則可享受愛河遊船，或在蓮池潭散步遊玩。這些行程通常只需幾小時至半天，適合有效利用轉機等待時間。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 故宮博物院 故宮博物院 Gùgōng Bówùyuàn ㄍㄨˋ ㄍㄨㄥㄅㄛˊ ㄨˋ 院 国立博物館 龍山寺 龍山寺 Lóngshān Sì ㄌㄨㄥˊ ㄕㄢ ㄙˋ 台北の有名な寺院 夜市 夜市 Yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜間の市場 愛河 愛河 Àihé ㄞˋ ㄏㄜˊ 高雄で有名な河 蓮池潭 蓮池潭 Liánchítán ㄌㄧㄢˊ ㄔˊ ㄊㄢˊ 高雄の湖 4. 関連年表 1965年：故宮博物院が台北で開館
1965年：故宮博物院在台北開館 1738年：龍山寺の創建
1738年：龍山寺創建 1987年：台北市の士林夜市が公式に開放
1987年：台北市的士林夜市正式開放 5. 参考リンク 日本語: 台湾観光協会 オフィシャルサイト 台湾華語: 交通部觀光局 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾を経由して他国に行く際のトランジットツアーについて学べます。台北や高雄での短時間観光がおすすめです。
keywords: 台湾, トランジットツアー, 台北, 高雄, 観光</description></item><item><title>日本のアニメの歌で人気なアーティストは誰？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</guid><description>1. 日本語の解説 日本のアニメの歌（アニソン）は、物語を引き立てる役割があります。アニメの人気によって、歌手も有名になります。例えば、LiSAさんは「鬼滅の刃」のオープニングテーマ「紅蓮華」で人気です。声優としても活動している水樹奈々さんも多くのアニソンを歌っています。また、アニソン専門のバンド、fripSideは「とある科学の超電磁砲」の歌で知られています。彼らの音楽は、アニメのファンタジックな世界を引き立てる重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 日本的動漫歌曲（簡稱“動畫歌”）在故事情節中承擔提升氛圍的角色。隨著動畫的走紅，歌手也變得有名。例如，LiSA因為《鬼滅之刃》的主題曲《紅蓮華》而受到歡迎。活動於聲優界的水樹奈奈，也演唱了許多動畫歌曲。此外，專門從事動畫歌曲的樂隊fripSide，因《科學超電磁砲》的歌曲而為人所知。他們的音樂在提高動畫的夢幻世界氛圍中起著重要作用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐ miè zhī rèn ㄍㄨㄟˇ ㄇㄧㄝˋ ㄓ ㄖㄣˋ 映画やTVで人気のアニメ 声優 聲優 shēng yōu ㄕㄥ ㄧㄡ アニメで声を演じる俳優 アニソン 動漫歌曲 dòng màn gē qǔ ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄍㄜ ㄑㄩˇ アニメに使われる楽曲 4. 関連年表 2020年：LiSA「紅蓮華」が「鬼滅の刃」の主題歌として大ヒット
2020年：LiSA《紅蓮華》作為《鬼滅之刃》的主題曲大受歡迎
2021年：水樹奈奈が多くのアニメで声優として活躍
2021年：水樹奈奈活躍於多部動畫中，作為聲優
2013年：fripSide「sister&amp;rsquo;s noise」が「とある科学の超電磁砲」で使用
2013年：fripSide《sister&amp;rsquo;s noise》被用於《科學超電磁砲》
5. 参考リンク LiSA公式サイト（日本語）: https://www.lxixsxa.com LiSA官方網站（台湾華語）: https://www.lxixsxa.com 6. メタ情報（SEO用） description: 日本で人気のアニメの歌手、LiSAや水樹奈々、fripSideの魅力を解説。
keywords: 日本,アニメ,アニソン,LiSA,水樹奈々,fripSide
tags: 日本,アニメ,アーティスト,アニソン
slug: japanese-anime-singers
一緒に学べてうれしいです。何か知りたいことがあったらいつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾では日本のどんなアニメのコスプレが流行っていますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-cosplay/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:09:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-cosplay/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で人気のある日本のアニメコスプレは、多様で豊富です。特に『鬼滅の刃』や『進撃の巨人』のコスプレが大流行しています。キャラクターの服装や髪型がとても特徴的で、再現する楽しみがあります。また、『僕のヒーローアカデミア』や『ワンピース』も人気があります。台湾ではコスプレイベントが頻繁に開催され、多くのアニメファンが集まって楽しみます。これらのイベントでは、日本のアニメ文化が深く浸透している様子が見られます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，受歡迎的日本動畫角色扮演（cosplay）非常多樣化。其中，《鬼滅之刃》和《進擊的巨人》的角色扮演非常流行。角色的服裝和髮型具有獨特的特徵，讓人們樂於挑戰模仿。此外，《我的英雄學院》和《海賊王》也很有人氣。在台灣，cosplay活動經常舉行，吸引了許多動畫迷參加慶祝。在這些活動中，可以看到日本動畫文化在台灣的深刻影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コスプレ 角色扮演 jiăosèbànyăn ㄐㄧㄠˇㄙㄜˋㄅㄢˋㄧㄢˇ キャラクターを仮装すること 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐmièzhīrěn ㄍㄨㄟˇㄇㄧㄝˋㄓˉㄖㄣˇ 人気のアニメタイトル アニメ 動漫 dòngmàn ㄉㄨㄥˋㄇㄢˋ 日本のアニメーション 4. 関連年表 2009年：『進撃の巨人』が日本で初めて連載開始
2009年：《進擊的巨人》在日本開始連載 2016年：『僕のヒーローアカデミア』が初めてアニメ化
2016年：《我的英雄學院》首次改編為動畫 2020年：『鬼滅の刃』映画版が台湾で公開
2020年：《鬼滅之刃》劇場版在台灣上映 5. 参考リンク 日本語リンク: https://www.animenewsnetwork.com/ 台湾華語リンク: https://www.gamer.com.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で人気の日本アニメコスプレについて解説。流行中のアニメ文化が分かります。
keywords: 台湾, アニメ, コスプレ, 鬼滅の刃, 進撃の巨人
tags: 台湾, アニメ, コスプレ, 鬼滅の刃, 進撃の巨人
slug: taiwan-anime-cosplay
一緒に学べてうれしいです。また気になることがあれば、どうぞ教えてくださいね。</description></item><item><title>台湾に神社は一番多かった時期にはどのくらいあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:41:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に神社が一番多かった時期は、日本が台湾を統治していた時期の終わりごろ、特に1941年頃でした。この時期には約204の神社が台湾に存在しました。神社は日本の宗教的な建物で、台湾の人々にも日本文化を広めるために建立されました。多くの神社は日本への忠誠心を示すために公務員や軍人によって使われ、日本の祭典や儀式が行われました。
2. 台湾華語での解説 在台灣神社最多的時期，是日本統治台灣時期的末期，特別是在1941年前後。那時台灣大約有204座神社。神社是日本的宗教建築，為了向台灣人民推廣日本文化而建立。許多神社被公務員和軍人用來表示對日本的忠誠，並舉辦日本的節慶和儀式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 台湾統治 台灣統治 táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾の日本統治 忠誠心 忠誠心 zhōngchéngxīn ㄓㄨㄥ ㄔㄥˊ ㄒㄧㄣ 忠実な気持ち 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府職員 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊の人 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める／日本開始統治台灣 1920年代：神社が台湾に多く建設され始める／神社開始在台灣大量建立 1941年：神社の数がピークに到達、約204社／神社數量達到高峰，約204座 1945年：日本の降伏により台湾統治終了／日本投降結束台灣統治 1946年以降：多くの神社が取り壊される／許多神社被拆除 5. 参考リンク 台湾の神社とその歴史（日本語） 台灣的神社形式與歷史（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に神社が一番多かった時期とその背景について解説します。
keywords: 台湾,神社,日本統治,歴史,宗教
tags: 台湾, 神社, 日本統治, 歴史, 文化</description></item><item><title>牧野富太郎とオーギョーチの関係は？</title><link>https://c1i.net/questions/makino-ogyochi/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:39:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/makino-ogyochi/</guid><description>1. 日本語の解説 牧野富太郎は日本の著名な植物学者で、オーギョーチとは直接的な関係はありません。しかし、オーギョーチは台湾の特産であるゼリー状のデザートの材料で、植物学者である牧野がそのような植物について研究した可能性があります。オーギョーチは主に台湾で食べられており、植物由来のゼリーとして広く知られています。こうした植物や食文化に興味を持つ人々に、牧野の研究は重要な参考になるかもしれません。
2. 台湾華語での解説 牧野富太郎是日本著名的植物學家，與愛玉冰沒有直接關係。然而，愛玉冰是一種在台灣特有的果凍材料，由植物製成。這樣的植物很可能曾經是牧野研究的對象之一。愛玉冰主要在台灣廣泛食用，作為植物來源的果凍而知名。對於對植物或飲食文化感興趣的人而言，牧野的研究可能提供重要的參考。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 牧野富太郎 牧野富太郎 Mùyě Fùtàiláng ㄇㄨˋ ㄧㄝˇ ㄈㄨˋ ㄊㄞˋ ㄌㄤˊ 日本の植物学者 オーギョーチ 愛玉冰 ài yù bīng ㄞˋ ㄩˋ ㄅㄧㄥ 台湾のデザート 植物学 植物學 zhíwù xué ㄓˊ ㄨˋ ㄒㄩㄝˊ 植物の学問 4. 関連年表 1862年 日本の牧野富太郎が生まれる。 / 日本的牧野富太郎誕生。 1920年代 オーギョーチアワが台湾で発見され、デザートとして広まる。 / 愛玉子在台灣被發現，作為甜品廣為流傳。 1957年 牧野富太郎の植物学全集が刊行される。 / 牧野富太郎的植物學全集出版。 5. 参考リンク 日本語: 国立科学博物館牧野富太郎展示/ 台湾華語: 愛玉冰介紹 6. メタ情報（SEO用） description: 牧野富太郎と台湾の特産オーギョーチの関係をやさしく解説します。
keywords: 牧野富太郎, オーギョーチ, 植物学, 台湾, 日本</description></item><item><title>オーギョーチの名付け親は日本人なの？</title><link>https://c1i.net/questions/ogyochi-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:37:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ogyochi-history/</guid><description>1. 日本語の解説 オーギョーチという名前は、日本の料理人が広めたと言われています。オーギョーチは台湾の伝統的な食べ物で、寒天のようなゼリーを使ったデザートです。このデザートは台湾の高い地域で取れる果物「愛玉子（オーギョーチ）」の種と水を使って作られますが、日本人がこれに興味を持ち、日本で紹介しました。このため、日本語でも「オーギョーチ」と呼ばれるようになったと言います。ただ、名付け親が誰かははっきりしていません。
2. 台湾華語での解説 據說「愛玉凍」這個名字是由日本廚師廣為傳播的。愛玉凍是台灣的傳統食品，使用類似寒天的凍結果凍作為甜點。這種甜點是用從台灣高山地區採摘的水果「愛玉子」的種子和水製成的，但因日本人對此產生興趣，並在日本介紹，因此在日語中也被稱為「オーギョーチ」。然而，名字的最初創作者仍然不是很清楚。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オーギョーチ 愛玉凍 àiyù dòng ㄞˋ ㄩˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾の伝統的なゼリー 愛玉子 愛玉子 àiyùzi ㄞˋ ㄩˋ ㄗ˙ オーギョーチの種 寒天 寒天 hántiān ㄏㄢˊ ㄊㄧㄢ 日本のゼリー状食品 4. 関連年表 1800年代: 台湾原住民によって愛玉子が発見される
1800年代: 台灣原住民發現愛玉子
1900年代: 日本人によって愛玉凍が日本に紹介される
1900年代: 日本人將愛玉凍介紹到日本
5. 参考リンク 日本語: 愛玉子とは？ - Wikipedia 台湾華語: 愛玉 - 维基百科 6. メタ情報（SEO用） description: オーギョーチの名付け親は不明だが日本人が日本に紹介。オーギョーチは台湾の伝統デザートである。
keywords: オーギョーチ, 日本, 台湾, 愛玉, 名付け親
tags: オーギョーチ, 台湾デザート, 文化交流
slug: ogyochi-history</description></item><item><title>日本統治時代の建物が残っているのは何故？神社は破壊されたのに。</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:35:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代（1895年〜1945年）に台湾で建てられた建物の多くは、公共施設や教育機関、インフラとして建てられました。それらの建物は、必要とされるために維持されてきました。一方で、神社は日本の宗教や統治を象徴するものであったため、台湾を取り戻した中華民国政府は、日本の影響を減らすために多くの神社を取り壊しました。結果として、公共性のある建物は残り、神社はその多くが消えたのです。
2. 台湾華語での解説 日本殖民時期（1895年〜1945年）在台灣建立的建築多為公共設施、教育機構和基礎設施。這些建築因為具有功能性而得以保存。然而，神社象徵日本宗教與統治，因此中華民國政府為了減少日本影響，拆除了許多神社。因此，公共性較高的建築物得以保存，而許多神社則被拆除。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時期 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ 人々に広く使われる施設 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 4. 関連年表 1895年：日本が台湾の統治を開始 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の台湾統治が終わる 1945年：日本統治台灣結束 1946年：台湾で神社の多くが破壊される 1946年：許多台灣神社被拆除 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の日本統治時代の建築 - Wikipedia 台湾華語リンク：台灣日治時期建築 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の建物が残る理由について簡単に解説。神社は破壊されたが、公共建物は維持された理由を学びます。
keywords: 日本統治時代, 建物, 台湾, 神社, 破壊
tags: 日本統治時代, 台湾, 建物, 神社</description></item><item><title>台湾にあった神社は何で破壊されたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にあった神社は、主に戦後、台湾が日本から中華民国に返還された後に破壊されました。第二次世界大戦の終結と共に、台湾は日本の植民地支配から開放されました。その後、中華民国政府は日本統治時代の残滓を取り除くため、日本文化の影響を排除しようとしました。こうして神社は破壊されたり、別の用途に転用されたりしました。これは、台湾における日本の支配を象徴するものであり、それを取り除くことで台湾のアイデンティティを再構築しようとした結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的神社大多在戰後、台灣從日本歸還中華民國之後被拆除。隨著二戰結束，台灣從日本的殖民統治中解放出來。之後，中華民國政府為了清除日本統治時代的痕跡，試圖排除日本文化的影響。因此，神社被破壞或轉作他用。這是因為神社象徵了日本在台灣的統治，通過移除這些象徵，試圖重建台灣的身份認同。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊㄕㄜˋ 神道の礼拝所 植民地支配 殖民統治 zhímín tǒngzhì ㄓˊㄇㄧㄣˊ ㄊㄨㄥˇㄓˋ 強制的な領土支配 返還 歸還 guīhuán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 所有権を元に戻すこと 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦が終結し、日本が台湾から撤退。
1945年：第二次世界大戰結束，日本從台灣撤退。
1949年：中華民国政府が台湾を統治し始める。
1949年：中華民國政府開始統治台灣。
1950年代以降：日本時代の神社が破壊または転用される。
1950年代之後：日本時代的神社被拆除或轉用。
5. 参考リンク 日本語リンク：ウィキペディア - 台湾の神社 台湾華語リンク：維基百科 - 台灣神社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾にあった神社が戦後に破壊された理由を解説します。
keywords: 台湾, 神社, 戦後, 破壊, 日本統治
tags: 台湾, 近代史, 神社, 日本統治, 歴史
slug: taiwan-shrines-destruction
一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでもどうぞ。</description></item><item><title>日本統治時代、東日本出身の人たちは台湾にはあまりいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:30:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）には、主に西日本地域、特に九州や四国から移住者が多く来ました。これは、近くの地域から移住する方が物流や移動が便利だったからです。しかし、東日本出身の人々もまったくいなかったわけではなく、少数ですが存在しました。彼らは役人や専門家として台湾で働き、技術移転や台湾の経済発展に寄与しました。東日本の人々が少なかった理由としては、距離や移住にかかる費用、そして既存の台湾移住制度といった現実的な要因が挙げられます。
2. 台湾華語での解説 日本統治時期（1895年到1945年），主要移民來自西日本地區，尤其是九州和四國。這是因為從較近的地區移民會更方便物流和交通。然而，也不是說完全沒有來自東日本的人。少數東日本人以官員或專業人士身份在台灣工作，他們對於技術轉移和台灣經濟發展有所貢獻。東日本人較少的原因在於距離較遠、移民所需的費用高，以及當時既有的台灣移民制度等現實因素。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾統治時代 台灣統治時期 Táiwān tǒngzhì shíqí ㄊㄞˊㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本帝国が台湾を支配した時代 移住 移民 yímín ㄧˊ ㄇㄧㄣˊ 他の地域や国に移って生活すること 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 西日本の地域の一つ 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄓㄨㄢˇ ㄧˊ 技術を一方から他方へ移すこと 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長し、進歩すること 4. 関連年表 1895年 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年 日本統治が終わり、台湾が中国に返還 / 日本統治結束，台灣歸還中國 1965年 台湾の高度経済成長が始まる / 台灣進入經濟高速成長期 5. 参考リンク 日本語: 台湾総督府の歴史 台湾華語: 臺灣總督府 6.</description></item><item><title>日本統治時代に日本語の教師をしていた人は日本のどこ出身の人が多かったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:28:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代に、台湾で日本語の教師として働いていた人たちの出身地ですが、多くの教師は日本の西日本地域、特に広島、福岡、大阪、熊本などから来ていました。この時期、台湾で日本語教育を広めるために、日本国内から多くの教師が派遣されていました。彼らの多くは教育熱心で、台湾の学生たちに日本語を教えることへの情熱を持っていたと言われています。
2. 台湾華語での解説 在日本統治時期，在台灣擔任日語教師的人，許多來自日本的西部地區，特別是廣島、福岡、大阪、熊本等地。這個時期，為了在台灣推廣日語教育，日本國內派遣了許多教師。據說，他們大多數對教育充滿熱情，並熱衷於教導台灣的學生日語。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 教師 教師 jiàoshī ㄐㄧㄠˋ ㄕ 先生、教師 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本語語言 統治時代 統治時期 tǒngzhì shíqī ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 統治される時代 台湾 臺灣/台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ Taiwan 出身地 出身地 chūshēndì ㄔㄨ ㄕㄣ ㄉㄧˋ 出身の地域 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1898年：台湾総督府が教育制度を改定
1898年：台灣總督府改革教育制度 1922年：国語学校設立（日本語教育推進）
1922年：設立國語學校（推廣日語教育） 5. 参考リンク 日本語：歴史教育推進会 - https://www.rekihaku.ac.jp/ 台湾華語：國史館 - https://www.drnh.gov.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代、台湾で日本語教師をしていた人たちは主に西日本出身でした。出身地や教育熱心さについて解説します。 keywords: 日本統治時代, 日本語教師, 台湾, 西日本, 日語教育 tags: 日本統治時代, 日本語教育, 出身地, 台湾 slug: japan-rule-japanese-teachers-origin</description></item><item><title>誠品書店の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/eslite-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:25:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/eslite-history/</guid><description>1. 日本語の解説 誠品書店は1989年に台湾で創業された書店です。彼らの目標は単なる本の売買ではなく、文化的な体験を提供することです。誠品書店はそのユニークな店内デザインと多様な商品、そして文化イベントで知られています。これにより、単なる書店を超えた「文化の場」として認識されています。その影響は台湾国内のみならず、香港や日本など国際的にも広がっています。誠品は、読書を好む人々にとって特別な場所です。
2. 台湾華語での解説 誠品書店於1989年在台灣創立。它們的目標不僅僅是賣書，而是提供文化體驗。誠品書店以獨特的店內設計、多樣化的商品和文化活動聞名。因此，它被視為超越了單純書店的「文化場所」。這樣的影響不僅限於台灣境內，亦擴展至香港和日本等國際地區。對於喜愛閱讀的人來說，誠品是一個特別的地方。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 誠品書店 誠品書店 Chéngpǐn Shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 誠品書店 創業 創業 chuàngyè ㄔㄨㄤˋ ㄧㄝˋ 企業を始めること 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 店内設計 店內設計 diànnèi shèjì ㄉㄧㄢˋ ㄋㄟˋ ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ 店内のデザイン 国際 國際 guójì ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ 国際 4. 関連年表 1989年：誠品書店が台湾で創業される
誠品書店於1989年在台灣創立。 1999年：24時間営業の誠品書店が台北市にオープン
24小時營業的誠品書店在台北市開幕。 2004年：初の海外店舗が香港でオープン
第一家海外店鋪在香港開幕。 2010年：誠品書店が日本に進出
誠品書店進軍日本。 5. 参考リンク 日本語リンク: 誠品書店の詳細情報 台湾華語リンク: 誠品書店官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 読書好きの心をつかむ台湾の名物書店「誠品書店」の歴史と国際展開について、日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 誠品書店,台湾,書店,歴史,文化</description></item><item><title>台北の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taipei/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:22:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taipei/</guid><description>1. 日本語の解説 台北の電気街と言えば、「光華商場」が有名です。台北の中心部に位置し、多くの電子製品やガジェットを販売しています。この場所は、コンピュータのパーツや周辺機器、ゲーム機やアクセサリー、さらには最新のガジェットなど、さまざまな種類の商品を手に入れることができるため、テクノロジーに興味のある人々にとってのパラダイスです。また、商品情報の最新動向を知ることもできるため、地元の人たちだけでなく、海外から訪れる観光客にも人気があります。光華商場は、台北における電気製品の主要なマーケットとして、日々多くの人々で賑わっています。
2. 台湾華語での解説 台北的電器街以「光華商場」最為著名。它位於台北市中心，販賣許多電子產品及小工具。這裡可以找到從電腦零件到周邊設備、遊戲機與配件，甚至最新小工具等各式各樣的商品，因此被科技愛好者視為天堂。此外，它還提供最新商品資訊的動向，因此不僅受在地居民歡迎，也吸引許多來自國外的觀光客。作為台北電器產品的重要市場，光華商場每天都有許多人潮。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電器街 diàn qì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電子製品を売る市場・エリア 光華商場 光華商場 guāng huá shāng chǎng ㄍㄨㄤ ㄏㄨㄚˊ ㄕㄤ ㄔㄤˇ 台北にある有名な電気街 電子製品 電子產品 diàn zǐ chǎn pǐn ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 電子的な商品や製品 4. 関連年表 1980年：光華商場、誕生。| 光華商場成立。 2006年：光華商場、新しい建物に移転。| 光華商場遷入新建築。 2010年：光華商場、テクノロジーショップとしての地位を確立。| 光華商場確立科技產品市場地位。 5. 参考リンク 日本語: 台北光華商場公式サイト 台湾華語: 光華數位新天地 6. メタ情報（SEO用） description: 台北の電気街、光華商場を紹介。最新の電子製品やガジェットが揃う場所として知られています。
keywords: 台北, 電気街, 光華商場, 電子製品, ガジェット
tags: 台北, 光華商場, 電子製品, ガジェットマーケット</description></item><item><title>高雄の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electric-town/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:22:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electric-town/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄の電気街は「三民市場周辺」です。このエリアは高雄市内の中心部に位置しており、電化製品や電子部品が豊富に揃っている場所として知られています。例えば、パソコンやスマートフォンのアクセサリー、最新の家電製品などを探すのにぴったりです。他にも修理のお店やパーツショップがたくさんあり、地元の人々や観光客にも人気です。電気街ではさまざまな商品を見ることができ、価格も比較的リーズナブルです。
2. 台湾華語での解説 高雄的電氣街是「三民市場周邊」。這個地區位於高雄市的中心，被稱為電器產品和電子零件的寶庫。比如，這裡很適合尋找電腦、智能手機的配件，以及最新的家電產品。此外，這裡還有很多維修店和零件商店，受到當地居民和遊客的歡迎。在這條電氣街上，你可以看到各式各樣的商品，而且價格相對比較合理。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾の都市名 電気街 電氣街 Diànqì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電化製品が多く売られている場所 修理 維修 Wéixiū ㄨㄟˊ ㄒㄧㄡ 修理すること アクセサリー 配件 Pèijiàn ㄆㄟˋ ㄐㄧㄢˋ 付属品 家電製品 家電產品 Jiādiàn chǎnpǐn ㄐㄧㄚ ㄉㄧㄢˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 家庭用の電器 4. 関連年表 1979年：高雄市が直轄市に昇格。
1979年：高雄市升格為直轄市。 1995年：台北の光華商場が電気街として有名に。
1995年：台北的光華商場成為著名的電氣街。 2000年代初頭：高雄の三民市場周辺が電気街として発展。
2000年代初期：高雄的三民市場周邊發展成為電氣街。 5. 参考リンク 日本語：https://www.kagoshimacity.com/tourist-kagoshima/electric-town-kaohsiung/ 台湾華語：https://www.khcc.gov.tw/tourist/三民市場電器街 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄の電気街はどこに位置し、どのような特徴があるのかを学びます。
keywords: 高雄, 電気街, 三民市場, 家電製品, 台湾</description></item><item><title>桃園の名所は？</title><link>https://c1i.net/questions/taoyuan-attractions/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taoyuan-attractions/</guid><description>1. 日本語の解説 桃園市は台湾の北部に位置し、自然と文化が調和した名所がたくさんあります。中心には桃園国際空港があり、台湾を訪れる旅の玄関口として人気です。桃園市の名所としては「大溪老街」が有名で、ここでは古い町並みと伝統的な建築を楽しむことができます。また、「拉拉山」という自然豊かな山があり、ハイキングコースが充実しています。他には、自然の美しさを満喫できる「石門水庫」や台湾スタイルのメイプル大橋「Shihmen Dam」もあります。
2. 台湾華語での解説 桃園市位於台灣北部，是個自然與文化交融的地方。市中心有桃園國際機場，是旅客進出台灣的主要門戶。桃園市著名景點如「大溪老街」，可以欣賞到古老街道和傳統建築。此外，還有自然豐富的「拉拉山」，適合健行探險。還有「石門水庫」可享受自然美景，以及具有台灣特色的楓橋「石門大壩」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 桃園市 桃園市 Táoyuán Shì ㄊㄠˊ ㄩㄢˊ ㄕˋ 桃園市（地名） 大溪老街 大溪老街 Dàxī Lǎojiē ㄉㄚˋ ㄒㄧ ㄌㄠˇ ㄐㄧㄝ 古い街並み 拉拉山 拉拉山 Lālā Shān ㄌㄚ ㄌㄚ ㄕㄢ 自然豊かな山 石門水庫 石門水庫 Shímén Shuǐkù ㄕˊ ㄇㄣˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ ダム、貯水池 名所 名景 Míngjǐng ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄥˇ 有名な観光地 4. 関連年表 1979年 - 桃園市が設立され、台湾の直轄市となる。 2014年 - 桃園市が昇格し、地方自治体の直轄市となる。 5. 参考リンク 日本語: 桃園市観光指南 台湾華語: 桃園市旅遊大網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾北部の都市、桃園市の名所について簡単に説明します。</description></item><item><title>桃園の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taoyuan-electronics-street/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taoyuan-electronics-street/</guid><description>1. 日本語の解説 桃園の電気街は「桃園コンピュータ街」として知られています。ここは、東京の秋葉原や大阪の日本橋のように、コンピュータ関連製品や電子部品、ガジェット類が豊富に揃う場所です。多くの専門店が軒を連ねており、新しいテクノロジーやガジェットを探している人々にとって、魅力的なショッピングスポットとなっています。さらに、訪れる人々は実機を試したり、現地で専門家からアドバイスを受けたりすることができます。
2. 台湾華語での解説 桃園的電器街被稱為「桃園電腦街」。這個地方像東京的秋葉原和大阪的日本橋一樣，各式各樣的電腦相關產品、電子零件和小工具豐富且齊全。許多專賣店聚集於此，對於尋找新科技產品和小工具的人來說，是很有吸引力的購物地點。此外，訪客可以在那裡試用真機，或現場獲得專家的建議。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電器街 diàn qì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電子製品を扱う特定の街区 コンピュータ 電腦 diàn nǎo ㄉㄧㄢˋ ㄋㄠˇ コンピュータ（パソコン） ガジェット 小工具 xiǎo gōng jù ㄒㄧㄠˇ ㄍㄨㄥ ㄐㄩˋ 携帯型の電子機器や便利な道具 4. 関連年表 1990年代：台湾で電子製品市場が大きく成長 / 1990年代：台灣的電子產品市場快速增長 2000年：桃園コンピュータ街が成長し始める / 2000年：桃園電腦街開始發展 2010年：桃園電腦街が観光名所として知られるようになる / 2010年：桃園電腦街被視為觀光名所 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan.travel/ja/uk/experience/taiwan-shopping-and-food/ 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0023548 6. メタ情報（SEO用） description: 桃園の電気街「桃園コンピュータ街」は、電子製品が揃う魅力的なスポットです。歴史的背景や関連情報を紹介します。
keywords: 桃園, 電気街, 電腦街, 桃園コンピュータ街, ショッピング
tags: 桃園, 電気街, ショッピングスポット
slug: taoyuan-electronics-street
一緒に学べてうれしいです。興味深い知識が広がりますように。</description></item><item><title>台南の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-electric-street/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-electric-street/</guid><description>1. 日本語の解説 台南の電気街として知られている場所は「海安三路」です。ここは、台南市の中心部に位置し、多くの電子製品やコンピュータパーツを取り扱っています。地元の若者や電化製品に興味のある人々がよく訪れます。もともと、このエリアは小規模の電気店が集まり、その後、消費者のニーズに応える形で、さまざまな商品を提供するようになりました。販売しているものはコンピュータアクセサリー、携帯電話の小物、ゲーム関連の商品などです。休日になると、多くの人々が集まり、賑わいを見せます。
2. 台湾華語での解説 台南的電器街被稱為「海安三路」。這裡位於台南市的中心，聚集了許多電子產品和電腦零件的商店。當地的年輕人以及對電器產品感興趣的人們常常光顧。原本這個區域是由一些小型電器商店組成的，隨著時間的推移，為了回應消費者的需求，開始提供各式各樣的商品。這裡販售的產品包括電腦配件、手機小物、遊戲相關商品等等。到了週末，這裡會吸引大量的人潮，非常熱鬧。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾の都市 電気街 電器街 diànqì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電子製品が多く集まる場所 コンピュータ 電腦 diànnǎo ㄉㄧㄢˋ ㄋㄠˇ 計算機 携帯電話 手機 shǒujī ㄕㄡˇ ㄐㄧ スマートフォン 若者 年輕人 niánqīng rén ㄋㄧㄢˊ ㄑㄧㄥ ㄖㄣˊ 若い人 4. 関連年表 1990年代：海安三路地区が電器街として発展し始める
1990年代：海安三路地區開始發展為電器街 2000年代初期：さまざまな電気製品が販売されるようになる
2000年代初期：開始販售各式各樣的電器產品 2010年：台南市が観光地としても注目を集める
2010年：台南市作為觀光地受到關注 5. 参考リンク 台南電気街：日本語サイト 海安三路：台湾華語サイト 6. メタ情報（SEO用） description: 台南の電気街「海安三路」は、電子製品やコンピュータパーツのショップが集まる場所です。
keywords: 台南, 電気街, 海安三路, コンピュータ, 電化製品
tags: 台南, 電気街, 海安三路</description></item><item><title>台中の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</guid><description>1. 日本語の解説 台中市には特に「電気街」と呼ばれる地域はありません。しかし、台中で電化製品や電子部品を購入したい場合、台中電子市場（台中電子市場）やその周辺エリアが一般的な選択肢となっています。ここにはコンピュータ関連の商店やデジタルガジェットを販売するお店がたくさんあります。また、台中市中心部にある商業施設「新光三越」や「中友百貨」などでも最新の電子製品を手に入れることができます。電気製品を探す際は、オンラインのショッピングサイトも便利ですよ。
2. 台湾華語での解説 台中市並沒有特定的「電氣街」，但如果想在台中購買電器產品或電子元件，通常會選擇台中電子街（台中電子街）及其附近區域。這裡有許多販售電腦相關商品和數位小工具的店鋪。此外，在台中市中心的「新光三越」和「中友百貨」等商場也可以購買最新的電子產品。尋找電器產品時，網上購物平台也是不錯的選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電子街 diànzǐ jiē ㄉㄧㄢˋㄗˇㄐㄧㄝ 電子製品を扱う地域 台中 台中市 Táizhōng ㄊㄞˊㄓㄨㄥ 台湾の都市 商業施設 商場 shāngchǎng ㄕㄤ ㄔㄤˇ ショッピングモール 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始｜1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾が中華民国内へ｜1945年：日本統治結束，台灣回歸中華民國 2010年：中台湾高新技術園区開発が進む｜2010年：中台灣高新技術園區開發加速 5. 参考リンク 日本語: 台中市観光情報 台湾華語: 台中市政府旅遊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台中で電化製品を購入するなら台中電子市場などが便利。便利な情報を台湾華語でも解説。
keywords: 台中, 電子市場, 電気製品, 台湾, ショッピング
tags: 台中, 電子機器, ガジェット, 台湾文化, ショッピング
slug: taichung-electronics
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>観光で台湾に来た日本人でも総統府の見学はいつでもできますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:56:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、台北の観光名所の一つです。しかし、見学には事前の予約が必要です。総統府の内部見学は特定の日に公開されており、通常は月曜日から金曜日の午前中に限られています。観光で訪れる日本人も見学可能ですが、訪問前に公式ウェブサイトを通じて予約をすることが求められています。また、見学の際には写真撮影や身分証明書の提示が必要となることがありますので、注意が必要です。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是台北的著名景點之一。但參觀需提前預約。總統府的內部參觀一般在特定日子開放，通常是週一到週五的上午。來台旅遊的日本人也可以參觀，但需在訪問前透過官方網站進行預約。此外，參觀時可能需要拍照、以及提供身份證明，請多加留意。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒng tǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統の事務所 観光名所 觀光名所 guān guāng míng suǒ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ ㄙㄨㄛˇ 観光地 予約 預約 yù yuē ㄩˋ ㄩㄝ 事前に申し込むこと 身分証明書 身分證明文件 shēn fèn zhèng míng wén jiàn ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄓㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄐㄧㄢˋ 身分を証明する書類 4. 関連年表 1919年 日本統治時代に台湾総督府完成
1919年 日本統治時期台灣總督府完工 1949年 台湾総統府設置
1949年 台灣總統府設置 1996年 国民党から民進党への政権交代
1996年 民進黨取得政權 5. 参考リンク 日本語: 台湾総統府公式サイト 台湾華語: 中華民國總統府 6.</description></item><item><title>大正時代、台湾は日本だった？</title><link>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:53:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 大正時代（1912年-1926年）に、台湾は日本の一部となっていました。この状況は、1895年の下関条約により、清朝から日本に台灣が譲渡された結果生じました。日本は台湾を近代化させるために教育や産業に力を入れ、多くのインフラを整備しました。しかし、その過程で台湾の人々に対して同化政策も進められ、台湾の文化や言語が制約されることがありました。大正時代は、日本国内でも民主主義が進む時期だったため、台湾でも同様の動きが見られることがありましたが、完全な自治は得られませんでした。
2. 台湾華語での解説 在大正時代（1912年-1926年），台灣是日本的一部分。這種情況是由於1895年的馬關條約，清朝把台灣割讓給了日本。日本為了將台灣現代化，在教育和工業方面投入了很多精力，也建設了許多基礎設施。然而，在這個過程中，日本也推行了同化政策，限制了台灣的文化和語言。在大正時代，日本國內的民主主義有所發展，因此在台灣也能看到類似的趨勢，但並沒有獲得完全的自治。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大正時代 大正時代 Dàzhèng shídài ㄉㄚˋ ㄓㄥˋ ㄕˊ ㄉㄞˋ 天皇大正の治世の期間 下関条約 馬關條約 Mǎguān tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 台湾が日本に割譲された条約 同化政策 同化政策 Tónghuà zhèngcè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 他の文化への適応政策 自治 自治 Zìzhì ㄗˋ ㄓˋ 自分で管理すること 近代化 現代化 Xiàndài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 社会を新しくすること 4. 関連年表 1895年 - 下関条約締結 | 1895年 - 馬關條約簽訂 1912年 - 大正時代開始 | 1912年 - 大正時代開始 1920年代 – 台湾での民主運動の始まり | 1920年代 – 台灣的民主運動開始 1926年 - 大正時代終了 | 1926年 - 大正時代結束 5.</description></item><item><title>日本人は臭豆腐の臭いで食わず嫌いになる人が多いですが、台湾人はあの臭いは何ともないの？</title><link>https://c1i.net/questions/stinky-tofu-cultural-difference/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:45:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/stinky-tofu-cultural-difference/</guid><description>1. 日本語の解説 日本人の中には、台湾の臭豆腐の強い臭いを好まない人が多くいます。これは、日本の食文化において発酵食品の臭いがあまり親しまれていないことが影響しています。一方、台湾人にとって臭豆腐は一般的な食べ物であり、子供の頃から親しんでいるため、特別な違和感を感じないことが多いのです。さらに、臭豆腐の香りは、発酵を経た複雑な香りと考えられ、豊かな文化の一部と捉えられています。このように、食文化や香りの好みは育った環境によって大きく異なります。
2. 台湾華語での解説 有許多日本人不喜歡台灣的臭豆腐的強烈味道。這是因為在日本的飲食文化中，發酵食品的氣味不太受歡迎。另一方面，對台灣人來說，臭豆腐是一種普通的食物，從小就接觸，通常不會覺得特別不舒服。此外，臭豆腐的味道被視為經過發酵後複雜的香味，是豐富文化的一部分。因此，飲食文化和氣味的偏好因成長環境而有很大差異。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 発酵食品 發酵食品 fāxiào shípǐn ㄈㄚ ㄒㄧㄠˋ ㄕˊ ㄆㄧㄣˇ 発酵した食品 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食に関連する文化 混じりない 無參雜的 wú cān zá de ㄨˊ ㄘㄢ ㄗㄚˊ ㄉㄜ˙ 混ざり物のない 4. 関連年表 1911年（日本語）: 台湾で大豆の発酵技術が進む 1911年（台湾華語）: 台灣大豆發酵技術進步 1949年（日本語）: 台湾に中華民国政府が移行 1949年（台湾華語）: 中華民國在台灣成立政府 1970年（日本語）: 臭豆腐の製造技術が普及 1970年（台湾華語）: 臭豆腐製造技術普及 5. 参考リンク 日本語: Wikipedia - 臭豆腐 台湾華語: 維基百科 - 臭豆腐 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の食文化の違いについて、特に臭豆腐の嗜好に焦点を当て解説します。</description></item><item><title>日本人は八角とかパクチーが苦手な人がいますが、台湾人が苦手な食べ物とか香辛料はあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/food-preferences-japan-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:44:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/food-preferences-japan-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本人が八角やパクチーなどの強い香りを苦手とすることがありますね。台湾の人々にも苦手な食べ物はありますが、一般的に台湾料理は香辛料が豊富で多くの人が慣れ親しんでいます。それでも一部の台湾人が苦手とするのは、納豆やウニ、羊肉のような日本料理の食材です。納豆の強い匂いやウニの独特な味、羊肉の臭みなどが理由で、日本食の中でこれらを避ける人がいます。
2. 台湾華語での解説 日本人有时不喜欢八角或香菜的强烈气味。台湾人也有不喜欢的食物，不过总体来说，台湾料理中使用很多香料，大多数人都习惯了。然而，有些台湾人不太喜欢纳豆、海胆、或羊肉等日本料理食材。因为纳豆的强烈气味、海胆的独特味道、羊肉的膻味，导致一些人避开这些日本食物。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八角 八角 bājiǎo ㄅㄚ ㄐㄧㄠˇ スターアニス パクチー 香菜 xiāngcài ㄒㄧㄤ ㄘㄞˋ コリアンダー 納豆 納豆 nàdòu ㄋㄚˋ ㄉㄡˋ 発酵した大豆食品 ウニ 海膽 hǎidǎn ㄏㄞˇ ㄉㄢˇ エゾバフンウニ 羊肉 羊肉 yángròu ㄧㄤˊ ㄖㄡˋ ヒツジの肉 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始（日本開始統治臺灣） 1945年：日本の敗戦により台湾が中華民国に返還される（日本二戰戰敗，臺灣歸還中華民國） 1995年：台湾でオリーブ油や異国の香辛料が普及（臺灣流行橄欖油及異國香料） 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾料理の特徴 台湾華語リンク：日本料理在台湾的流行 6. メタ情報（SEO用） description: 日本人と台湾人の苦手な食材と香辛料の違いを学ぶ。 keywords: 日本人, 台湾人, 食材, 香辛料, 納豆, 羊肉, パクチー tags: 日本料理, 台湾料理, 食文化, 香辛料 slug: food-preferences-japan-taiwan</description></item><item><title>台中の宮原眼科が眼科だったのはいつ？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</guid><description>1. 日本語の解説 台中の宮原眼科は、もともとは日本統治時代に台中市で目の病気を治療するために建てられた眼科病院です。1927年（昭和2年）に開院しました。当初は宮原武熊という眼科医が院長を務め、地元の人々に医療サービスを提供していました。1945年の第二次世界大戦終結後、病院は政府によって接収され、その後しばらくの間、異なる用途で使用されてきました。現在は、歴史的な建物を活かしてお土産物を販売する店舗として新しい形で利用されています。
2. 台湾華語での解説 台中的宮原眼科原本是日治時期為治療眼病而建立的眼科醫院。1927年（昭和2年）開院，當時由眼科醫師宮原武熊擔任院長，提供當地人醫療服務。1945年第二次世界大戰結束後，醫院由政府接管，之後有段時間用於不同的用途。現在，這個歷史建築被改造成紀念品商店，展現新的風貌。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎn kē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の治療を行う医療部門 日本統治時代 日治時期 rì zhì shí qī ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた時代 改造 改造 gǎi zào ㄍㄞˇ ㄗㄠˋ 元のものに手を加えて新しくすること 4. 関連年表 1927年（昭和2年）/ 1927年（昭和2年）: 宮原眼科開院 / 宮原眼科開院 1945年 / 1945年: 第二次世界大戦終結 / 第二次世界大戰結束 現在 / 現在: 宮原眼科が店舗として利用 / 宮原眼科作為商店使用 5. 参考リンク 日本語リンク：Wikipedia（宮原眼科） 台湾華語リンク：維基百科（宮原眼科） 6. メタ情報（SEO用） description: 宮原眼科は台湾台中市で日本統治時代に開院した眼科病院で、現在は土産物店として利用されています。
keywords: 宮原眼科, 台中, 眼科, 日本統治時代, 歴史的建築</description></item><item><title>台湾の女子校の制服で個性的な学校はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-girls-school-unique-uniforms/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:38:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-girls-school-unique-uniforms/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはたくさんの女子校がありますが、その中でも制服が個性的だと評価されている学校がいくつかあります。たとえば、台北にある景美女子高級中学では、伝統的なプリーツスカートではなく、現代的なデザインの制服が採用されています。また、新竹の光復高級中学も、白と緑を基調とした爽やかな制服で有名です。これらの個性的な制服は、生徒たちに学校生活を楽しむ一助となっているようです。
2. 台湾華語での解説 在台灣有許多女子學校，裡面有些學校的制服非常獨特。比如，在台北的景美女子高級中學，採用了現代設計的制服，而不是傳統的百褶裙。此外，新竹的光復高級中學以清新的白色和綠色制服而聞名。這些獨特的制服讓學生們更能享受學校生活。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 女子校 女子學校 nǚzǐ xuéxiào ㄋㄩˇ ㄗˇ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 女の子だけの学校 制服 制服 zhìfú ㄓˋ ㄈㄨˊ 学生が着る決まった服装 現代的 現代的 xiàndài de ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄉㄜ˙ 現代に適している 伝統的 傳統的 chuántǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 昔から続いている 高級中学 高級中學 gāojí zhōngxué ㄍㄠ ㄐㄧˊ ㄓㄨㄥ ㄒㄩㄝˊ 高校 4. 関連年表 1900年代初頭：台湾で最初の女子校が設立される
1900年代初期：台灣首間女子學校成立 1949年：中華民国政府が台湾に移転、教育制度も整備される
1949年：中華民國政府遷至台灣，教育制度也隨之完善 2000年代：個性的な制服が注目を集め始める
2000年代：開始關注獨特制服 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/景美女子高級中學 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/光复高級中學 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の女子校で個性的な制服を持つ学校を紹介します。
keywords: 台湾, 女子校, 制服, 景美女子高級中学, 光復高級中學</description></item><item><title>根本博という人は台湾で何をした人？</title><link>https://c1i.net/questions/nemoto-hiroshi-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:20:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nemoto-hiroshi-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 根本博（ねもと ひろし）は、日本の軍人で、台湾において特に第二次世界大戦後の重要な役割を果たしました。彼は日本の陸軍少将であり、1945年の日本の降伏後、台湾を統治していた中華民国（中国国民党）との交渉に関与しました。戦後、台湾に住む日本人たちの安全な帰国を助けたり、現地政府との円滑な移行を支援しました。その結果、台湾で根本は人道的な面から称賛され、特に台湾人の間でもよく知られています。
2. 台湾華語での解説 根本博是日本的軍人，他在二戰後於臺灣扮演了特別重要的角色。他是日本陸軍少將，1945年日本投降後，他參與了與治理臺灣的中華民國（中國國民黨）的談判。戰後他協助住在臺灣的日本人安全回國，並支持當地政府的平穩過渡。因此，根本在臺灣因富於人道主義的行動而受到讚揚，特別是在臺灣人之間有著較高的知名度。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣ 軍隊に所属する人 陸軍少将 陸軍少將 lùjūn shàojiàng ㄌㄨˋ ㄐㄩㄣ ㄕㄠˋ ㄐㄧㄤˋ 陸軍の将軍の階級、少将 交渉 談判 tánpàn ㄊㄢˊ ㄆㄢˋ 対立する立場で話し合うこと 4. 関連年表 1945年（昭和20年）: 日本の降伏により台湾が中華民国の支配下に入る
1945年（昭和20年）：由於日本投降，臺灣進入中華民國的統治下 1945年: 根本博が台湾での交渉に関与
1945年：根本博參與臺灣的談判 1946年: 日本人の帰国支援を完了
1946年：順利完成日本人的歸國支援 5. 参考リンク 日本語: 根本博 - Wikipedia 台湾華語: 根本博 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 根本博は日本の陸軍少将で、戦後の台湾において人道的役割を果たしました。
keywords: 根本博, 台湾, 日本軍, 第二次世界大戦, 中華民国
tags: 日本史, 台湾史, 軍事史, 戦後史, 人道主義</description></item><item><title>北投温泉と白団</title><link>https://c1i.net/questions/beitou-onsen-and-baidan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:19:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/beitou-onsen-and-baidan/</guid><description>1. 日本語の解説 北投温泉は台湾の台北市にある有名な温泉地です。日本統治時代の明治時代に開発されて、日本の温泉文化と結びついています。日本だけでなく、台湾各地から訪れる観光客で賑わいます。温泉の他に、北投には多くの伝統的な日本建築や博物館もあります。「白団」は日本統治後、台湾軍の訓練を支援するために結成された日本人のグループです。1950年代から1970年代にかけて、台湾軍の発展に大きく貢献しました。
2. 台湾華語での解説 北投溫泉位於台北市，是一個著名的溫泉地。它在日治時期的明治時代被開發，與日本的溫泉文化有深切關聯。不僅吸引日本人，也吸引台灣各地的遊客。除了溫泉，北投還有許多傳統日式建築和博物館。至於「白團」，是在日本統治結束後，由一群日本人組成，協助台灣軍進行訓練。他們在1950年代至1970年代，對台灣軍隊的發展做出了重大貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 北投温泉 北投溫泉 Běitóu wēnquán ㄅㄟˇ ㄊㄡˊ ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 台北の有名な温泉地 日本統治 日治 Rì zhì ㄖˋ ㄓˋ 日本による統治（1895-1945) 白団 白團 Bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 日本人によって組織されたグループ 明治時代 明治時代 Míngzhì shídài ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ ㄕˊ ㄉㄞˋ 日本の歴史時代 (1868-1912) 台湾軍 台灣軍 Táiwān jūn ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄩㄣ 台湾の軍隊 4. 関連年表 1895年：北投温泉が開発される - 1895年：北投溫泉被開發 1945年：日本統治が終わる - 1945年：日本統治結束 1950年代：白団が活動を開始 - 1950年代：白團開始活動 1970年代：白団の活動が終了 - 1970年代：白團結束活動 5. 参考リンク 日本語：北投温泉について - 日本語版 Wikipedia 台湾華語：北投溫泉介紹 - 中文維基百科 6.</description></item><item><title>台湾人はみんな投資をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、投資を行う人が多いと言われています。これは経済が安定して成長していることや、株式市場が活発であることが関係しています。台湾の家庭では、貯金だけでなく、株式や不動産などに積極的に投資を行うことが一般的です。金融リテラシー（お金に関する知識）を高めるため、学校教育やメディアでも投資の重要性が教えられています。台湾人が投資をする理由として、将来に向けた資産形成や、インフレーションに対する備え、そして投資のリターンを期待することが挙げられます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，很多人積極從事投資活動。這是因為台灣的經濟穩定增長，股市活躍。台灣家庭不僅依賴儲蓄，還積極投資於股票和房地產。為了提高金融素養（關於金錢的知識），在學校教育和媒體中，也教導投資的重要性。台灣人投資的原因包括資產增值、預防通脹，以及期望從投資中獲得收益。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 投資 投資 tóuzī ㄊㄡˊ ㄗ お金や資産を増やす目的で行う行動 金融リテラシー 金融素養 jīnróng sùyǎng ㄐㄧㄣ ㄖㄨㄥˊ ㄙㄨˋ ㄧㄤˇ 金銭に関する知識と理解 株式 股票 gǔpiào ㄍㄨˇ ㄆㄧㄠˋ 企業の持分を示す証券 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 生産・消費活動の動き インフレーション 通貨膨脹 tōnghuò péngzhàng ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄛˋ ㄆㄥˊ ㄓㄤˋ 物価が上がり、お金の価値が下がる現象 4. 関連年表 1990年 台湾株式市場の自由化が進む / 台灣股市自由化加速 2000年 台湾証券取引所、オンライン取引開始 / 台灣證券交易所開啟線上交易 2008年 世界金融危機が台湾の投資環境に影響 / 全球金融危機影響台灣投資環境 2013年 台湾の家庭に資産管理が広まる / 資產管理在台灣家庭中普及 2020年 コロナ禍による投資方法の多様化 / 疫情促使投資方式多樣化 5.</description></item><item><title>白団の温泉？</title><link>https://c1i.net/questions/bai-tuan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/bai-tuan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「白団の温泉」とは、日本の歴史の中で、台湾に関与した特殊な団体、白団の記録の一部です。白団は、第二次世界大戦後、中国国民党政府を支援するために活動した日本の元軍人たちで構成されていました。彼らは軍事ノウハウを提供し、訓練を行いました。「温泉」という言葉自体には特別な意義があるわけではなく、一般的な休息やリラクゼーションを指す表現である可能性が高いです。
2. 台湾華語での解説 “白團的溫泉” 是指日本歷史中，一個與台灣有關的特別團體，白團的紀錄之一。白團由二戰後支援中國國民黨政府的日本前軍人組成。他們提供軍事知識並進行訓練。“溫泉”這個詞本身並無特別意義，很可能指的是一般的放鬆或休閒活動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 特定の日本人軍事顧問団体 温泉 溫泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 温かい水を楽しむ施設 訓練 訓練 xùnliàn ㄒㄩㄣˋ ㄌㄧㄢˋ 教育し指導する活動 4. 関連年表 1945年: 第二次世界大戦終結 / 第二次世界大戰結束 1949年: 中華民国政府が台湾に移転 / 中華民國政府遷移臺灣 1950年代: 白団が中国国民党政府を支援 / 白團支援中國國民黨政府 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア 白団 台湾華語: 維基百科 白團 6. メタ情報（SEO用） description: 白団と温泉に関連する日本と台湾の歴史について解説します。
keywords: 白団,台湾,日本,温泉,歴史
tags: 白団,台湾,日本,歴史
slug: bai-tuan-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があれば、ぜひ聞いてくださいね。</description></item><item><title>台北駅は誰の設計？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-architecture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-architecture/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は、台湾の鉄道を象徴する重要な施設です。この駅の現在の建物は1989年に完成しました。設計者は日本の建築家・巨匠である板倉準三氏です。板倉氏は、戦後の日本で多くの重要な建築物の設計を手がけたことで有名です。台北駅は、台湾における交通の中心地であり、多くの人が利用するため、毎日のように活気にあふれています。この駅を設計した板倉準三さんの設計は、機能性と美しさを兼ね備えたものとして高く評価されています。
2. 台湾華語での解説 台北車站是台灣鐵路象徵的重要設施。這座車站的現有建築於1989年完成。設計師是日本建築師板倉準三。他因在戰後日本設計許多重要建築而聞名。台北車站是台灣交通的中心，每天都有許多旅客通過，因此充滿活力。板倉準三設計的台北車站因其功能性與美觀齊備而受到高度評價。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 台北の主要鉄道駅 設計者 設計師 Shèjì shī ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ ㄕ デザイナー、設計をする人 完成 完成 Wánchéng ㄨㄢˊ ㄔㄥˊ 仕上げる、終了する 建築家 建築師 Jiànzhú shī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 交通 交通 Jiāotōng ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ トラフィック、交通 4. 関連年表 1989年：台北駅の現在の建物が完成。
1989年：台北車站的新建築完成。
板倉準三（いたくら じゅんぞう）：日本で多くの重要建築物を設計。
板倉準三（Itakura Junzo）：在日本設計許多重要建築。
5. 参考リンク 日本語: 台北駅 - Wikipedia 台湾華語: 台北車站 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台北駅は1989年に完成した日本の建築家板倉準三氏の設計による重要施設です。</description></item><item><title>台東の名物は？</title><link>https://c1i.net/questions/taitung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:55:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taitung-specialties/</guid><description>1. 日本語の解説 台東は台湾の東部に位置する地域で、自然が豊かで美しい場所です。その名物には、「釈迦頭（しゃかとう）」と呼ばれる果物があります。釈迦頭は、外見が仏像の釈迦に似ていることからその名がつきました。この果物は甘く、クリーミーな味わいが特徴です。それ以外にも台東は、部族の文化や美しい風景、豊かな温泉が観光客に人気です。特に、台東の原住民文化は多くの伝統的な祭りや音楽があり、人々に新しい体験を提供しています。
2. 台湾華語での解説 台東位於台灣東部，是一個自然環境豐富且美麗的地方。有一種名產水果叫做「釋迦」，因為外表像佛像的釋迦，所以得名。這種水果味道香甜且綿密。除了水果，台東的部落文化、美丽的风景以及豐富的温泉也深受游客的喜愛。特別是，台東的原住民文化擁有許多傳統的祭典和音樂，給人們帶來獨特的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 釈迦頭 釋迦 shìjiā ㄕˋ ㄐㄧㄚ フルーツ「バンレイシ」のこと 温泉 温泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 温かいお湯が湧き出る場所 部族文化 部落文化 bùluò wénhuà ㄅㄨˋ ㄌㄨㄛˋ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 特定の民族による文化 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治（1895年：日本統治台灣） 1945年：台湾が中華民国に返還（1945年：台灣歸還中華民國） 1980年代：台東の観光業が発展（1980年代：台東的觀光業發展） 5. 参考リンク 日本語： 台東県の観光情報 台湾華語： 台東觀光網 6. メタ情報（SEO用） description: 台東の名物、釈迦頭や部族文化について解説し、観光情報を紹介します。
keywords: 台東, 名物, 釈迦頭, 部族文化, 温泉
tags: 台東, 名物, 台湾, 旅行
slug: taitung-specialties
一緒に学べてうれしいです。またお会いしましょう。</description></item><item><title>台南の名物は？</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-specialty-food/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:55:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-specialty-food/</guid><description>1. 日本語の解説 台南は台湾で歴史が深く、文化的な都市で、名物もたくさんあります。特に有名なのが「担仔麺」という小ぶりな麺料理です。スープにエビや豚肉の具がのっていて、美味しいです。次に「棺材板」はパンが器になっており、中にクリームシチューが入っています。他にも「剉冰（フルーツかき氷）」が暑い時期に人気です。マンゴーやイチゴをたっぷり使ったデザートは、暑さを和らげます。これらの食べ物はどれも美味しく、台南での旅の楽しみとなるでしょう。
2. 台湾華語での解説 台南是台灣歷史悠久且文化豐富的城市，有許多著名的美食。尤其著名的是「擔仔麵」，這是一道小份量的麵食料理。湯裡有蝦子和豬肉，非常美味。接下來是「棺材板」，這是一種以麵包為器皿，裡面裝著奶油燉湯的食物。另外，「剉冰（刨冰）」在炎熱季節尤其受歡迎。使用大量芒果或草莓製作的甜點能讓人消暑。這些美食都十分美味，為在台南的旅行增色不少。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 担仔麺 擔仔麵 dànzǐmiàn ㄉㄢˋ ㄗˇ ㄇㄧㄢˋ エビや豚肉のスープがかかった小ぶりな麺料理 棺材板 棺材板 guānzáibǎn ㄍㄨㄢ ㄗㄞˇ ㄅㄢˇ 食パンの中にクリームシチューが入った料理 剉冰 剉冰 cuòbīng ㄘㄨㄛˋ ㄅㄧㄥ 氷を削って作る台湾のかき氷 4. 関連年表 1661年 鄭成功が台南をオランダから奪回
1661年 鄭成功收復台南
1895年 台南が日本の統治下に
1895年 台南成為日本統治下的城市
1945年 台湾が日本から中華民国へ返還
1945年 台灣從日本歸還中華民國
5. 参考リンク 台南の名物料理について（日本語ページ） 台南特色小吃介紹（台湾華語ページ） 6. メタ情報（SEO用） description: 台南の名物料理について日本語と台湾華語で解説しています。やさしい言葉で歴史や文化に触れながら説明します。
keywords: 台南, 名物, 担仔麺, 棺材板, 剉冰
tags: 台湾, 台南, 名物料理, 観光, 歴史
slug: tainan-specialty-food
一緒に学べてうれしいです。台南の文化や料理を通して、豊かな歴史への興味が広がることを願っています。</description></item><item><title>台中の名物は？</title><link>https://c1i.net/questions/taichung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:55:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taichung-specialties/</guid><description>1. 日本語の解説 台中の名物にはいくつかのものがあります。代表的なのは「大甲媽祖（だいこうまそ）」と呼ばれる媽祖の巡行という伝統的な宗教イベントです。毎年、多くの信者がこのイベントに参加し、媽祖廟から始まり、地域を巡りながら盛大に行われます。また、台中名物の食べ物としては、太陽餅（たいようびん）という甘いお菓子が有名です。サクサクの皮と甘い麦芽糖のフィリングが特徴で、お土産として人気です。このほか、台中には美味しいグルメが多く、夜市で楽しむことができます。
2. 台湾華語での解説 台中的名物有幾個。比較有代表性的是「大甲媽祖」遶境，這是傳統的宗教活動。每年都有許多信徒參加這個活動，從媽祖廟開始，沿著社區繞行，一路熱鬧非凡。除此之外，台中的名特產還有太陽餅，這是一種甜點，特徵是酥脆的外皮包裹著甜甜的麥芽糖內餡，是伴手禮的好選擇。此外，台中也有許多美味的美食，您可以在夜市中品嘗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 太陽餅 太陽餅 tài yáng bǐng ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄅㄧㄥˇ 太陽の形をした甘いお菓子 大甲媽祖 大甲媽祖 dà jiǎ mā zǔ ㄉㄚˋ ㄐㄧㄚˇ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 台湾の伝統的な宗教イベント 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる屋台市場 4. 関連年表 1929年：太陽餅が台中で初めて製造される
太陽餅在台中首次製造 1971年：大甲媽祖が台湾中部で大規模に開催される
大甲媽祖在台灣中部大規模舉行 2009年：台中の夜市が大幅に増加
台中的夜市大幅增加 5. 参考リンク -日本語: 台中の名物食べ物
-台湾華語: 台中夜市與名産
6. メタ情報（SEO用） description: 台中の名物である大甲媽祖や太陽餅の特長を解説。
keywords: 台中, 名物, 大甲媽祖, 太陽餅, 夜市
tags: 台中, 名物, 大甲媽祖, 太陽餅
slug: taichung-specialties</description></item><item><title>台北の名物は？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:55:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-specialties/</guid><description>1. 日本語の解説 台北は台湾の首都であり、観光客にとって多くの魅力があります。その中でも特に人気がある名物には「小籠包」と「牛肉麺」があります。小籠包は薄い皮で包まれた肉汁たっぷりの中華まんで、そのジューシーな味わいがたまりません。台湾牛肉麺は、濃厚なスープと柔らかい牛肉が特徴の一品で、地元の人々や観光客に愛されています。台北にはまた、さまざまなナイトマーケットがあり、行列ができるほどの美味しい屋台料理やお土産が楽しめます。これらの名物を通じて、台湾の豊かな食文化と人々の温かさを感じることができます。
2. 台湾華語での解説 台北是台灣的首都，對觀光客來說有許多吸引人的地方。其中，最受歡迎的名產有“小籠包”和“牛肉麵”。小籠包是用薄皮包裹著多汁美味的肉餡，其多汁的味道讓人難以抗拒。台灣牛肉麵則以濃厚的湯頭和柔嫩的牛肉著稱，深受當地人和遊客喜愛。台北還有各式各樣的夜市，排隊的美味小吃和紀念品令人流連忘返。透過這些名產，可以感受到台灣豐富的飲食文化和人們的熱情。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 小籠包 小籠包 xiǎolóngbāo ㄒㄧㄠˇ ㄌㄨㄥˊ ㄅㄠ ジューシーな点心 牛肉麺 牛肉麵 niúròumiàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉が入った麺料理 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 4. 関連年表 1949年：中華民国が台北を首都とする | 1949年：中華民國以台北為首都 1997年：鼎泰豊が「世界10大レストラン」に選ばれる | 1997年：鼎泰豐被選為「世界十大餐廳」 2000年：台北101の建設が始まる | 2000年：開始建設台北101 5. 参考リンク 日本語: 台北観光ナビ 台湾華語: 台北旅遊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台北の名物と言えば小籠包や牛肉麺。これらの料理を通して、台北の豊かな食文化を感じ取れます。
keywords: 台北, 名物, 小籠包, 牛肉麺, 夜市
tags: 台北, 食文化, 名物料理, 観光
slug: taipei-specialties
一緒に学べてうれしいです。またお会いしましょうね。</description></item><item><title>台湾人は転職する回数が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-job-change/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:14:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-job-change/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、転職する回数が多い人が多いとされています。この理由はさまざまですが、経済や社会の変化、職場文化の違い、キャリアアップのチャンスを求める風潮などが影響しています。特に若い世代では、さまざまな経験を積むことが大事と考え、より良い条件の仕事を探し求めることが一般的です。また、新しいスキルを身につけたり、より楽しい働き方を求めたりすることも理由の一つです。これにより、台湾では柔軟な働き方が広がっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，跳槽次數較多的人相當常見。原因多種多樣，包括經濟與社會的變化、職場文化的差異、尋求職業發展機會的趨勢等等。尤其是在年輕一代中，積累不同經驗被認為很重要，尋找更好的工作條件已成為普遍現象。此外，學習新技能或尋求更愉快的工作方式也是原因之一。因此，在台灣，靈活的工作方式正在普及。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 転職 跳槽 tiàocáo ㄊㄧㄠˋ ㄘㄠˊ 別の会社や仕事に移ること 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 職場文化 職場文化 zhíchǎng wénhuà ㄓˊㄔㄤˇ ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋ 職場の雰囲気や慣習 キャリアアップ 職業發展 zhíyè fāzhǎn ㄓˊㄧㄝˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 職業の向上やステップアップ 柔軟 靈活 línghuó ㄌㄧㄥˊ ㄏㄨㄛˊ 柔軟で融通が利くこと 4. 関連年表 1949年：中華人民共和国成立。中华人民共和国成立。 1987年：台湾で戒厳令解除。台灣戒嚴令解除。 2001年：WTOに台湾加入。台灣加入WTO。 2016年：蔡英文が台湾初の女性総統に就任。蔡英文成為台灣首位女總統。 5. 参考リンク 日本語: 台湾の転職文化について 台湾華語: 台灣職場文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の転職事情について、経済や職場文化の影響を解説。
keywords: 台湾, 転職, 職場文化, 経済, キャリアアップ
tags: 台湾, キャリア, 職場, 転職</description></item><item><title>台湾で冥想修行はできますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-meditation-practice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:12:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-meditation-practice/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では冥想修行が行えます。台湾には様々な宗教と霊的な文化があり、冥想は仏教や道教の中で重要な位置を占めています。台北や台中、台南を始めとする都市や地域では、多くの冥想センターや僧院があり、多様な冥想プログラムが提供されています。また、台湾では自然の中で行われるリトリートも人気があります。これにより、現地の人々や訪問者が心を落ち着け、内面的な成長を促すことができる環境が整っています。台湾での冥想修行は、初心者から経験者まで対応したプログラムがあり、安心して参加することができます。
2. 台湾華語での解説 在台灣可以進行冥想修行。台灣有各種宗教和靈性文化，冥想在佛教和道教中占有重要地位。包括台北、台中和台南在內的各大城市和地區有許多冥想中心和寺院，提供各種冥想課程。此外，在台灣，自然中的靜修也非常受歡迎。這樣，當地人和遊客都能夠在這樣的環境中使內心得以寧靜，促進內在成長。台灣的冥想修行課程適合從初學者到有經驗的修行者，讓人安心參加。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 冥想 冥想 míngxiǎng ㄇㄧㄥˊㄒㄧㄤˇ 視覚化や集中を通して行う精神的練習 仏教 佛教 fújiào ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ 釈迦牟尼仏を創始者とする宗教 僧院 僧院 sēngyuàn ㄙㄥㄩㄢˋ 僧侶が生活するための施設 静修 靜修 jìngxiū ㄐㄧㄥˋㄒㄧㄡ 自然や静かな環境での自己修行に専念 心を落ち着け 使內心平靜 shǐ nèixīn píngjìng ㄕˇ ㄋㄟˋㄒㄧㄣ ㄆㄧㄥˊㄐㄧㄥˋ 内面的な安らぎを得ること 4. 関連年表 1949年：中華民国政府が台湾に遷都。1949年：中華民國政府遷台。 1959年：仏教慈済基金会が設立される。1959年：佛教慈濟基金會成立。 1987年：台湾で戒厳令が解除される。1987年：台灣戒嚴令解除。 2000年：台湾で初めての非国民党政府が樹立される。2000年：台灣首次建立非國民黨政府。 5. 参考リンク 日本語: 台湾の冥想修行について 台湾華語: 台灣的冥想修行 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での冥想修行について、日本語と台湾華語で基本情報を紹介します。
keywords: 台湾, 冥想, 修行, 仏教, 道教
tags: 台湾, 冥想, スピリチュアル, 仏教
slug: taiwan-meditation-practice</description></item><item><title>台湾には体験型アトラクションはある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:11:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には、旅行者や地元の人々が楽しめる多くの体験型アトラクションがあります。たとえば、台北にはガラスの制作体験やさまざまな料理教室があります。九份では、茶道体験や伝統的なお茶の文化を学ぶことができます。台南では、陶芸や伝統的なお菓子作りを体験することができます。他にも、高雄やその他の都市でさまざまなアクティビティを楽しむことができ、訪問者は台湾の文化や伝統を深く理解することができます。これらの体験型アトラクションは、観光の新しい形として注目を集めています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多適合旅客以及本地人參加的體驗型景點。例如，在台北有玻璃製作體驗和各種料理課程。在九份，您可以體驗茶道並學習傳統茶文化。在台南，您可以體驗陶藝或傳統點心製作。除此之外，還有高雄及其他城市的各種活動，讓訪客能深入了解台灣的文化與傳統。這些體驗型景點作為旅遊的新形式已受到人們的關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 体験型 體驗型 tǐ yàn xíng ㄊㄧˇ ㄧㄢˋ ㄒㄧㄥˊ 参加して体験する形 陶芸 陶藝 táo yì ㄊㄠˊ ㄧˋ 陶器を作る技術 料理教室 料理課程 liào lǐ kè chéng ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ クッキングクラス 伝統 傳統 chuán tǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 長く続く習慣 観光 觀光 guān guāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 旅行して見ること 4. 関連年表 2009年 日本の観光庁が「観光立国推進基本法」施行
2009年 臺灣觀光局推行「觀光新魅力」計畫
2015年 台湾の観光客数が過去最高記録
2015年 台灣旅遊吸引創歷史新高的國際遊客
2019年 台北で観光客向け体験型アクティビティが増加
2019年 臺北增設更多觀光客體驗活動
5. 参考リンク 日本語: 台湾観光協会 台湾華語: 台灣旅遊資訊網 6.</description></item><item><title>台湾独自のファストフード店はどんなお店がありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-fast-food/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:09:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-fast-food/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には独特なファストフード店がいくつかあります。たとえば「鹹酥雞（シェンスージー）」という、揚げ物を提供するスタンドがあります。これは鶏肉や野菜などをスパイスで味付けして、カリカリに揚げたものです。また、台湾ならではの「滷味（ルーウェイ）」もファストフードとして人気があります。これは豚足や豆腐、ゆで卵などを特製の醤油ソースで煮込んだもので、持ち帰りにも便利です。どちらも路面店やナイトマーケットで気軽に楽しめます。
2. 台湾華語での解説 台灣有一些獨特的速食店。比如有賣「鹹酥雞」的店，這是一種將雞肉和蔬菜用香料調味後炸得酥脆的食品。另外，還有很受歡迎的「滷味」。這是一種使用特調醬油滷過的豬腳、豆腐、滷蛋等食品，非常適合外帶。這些都可以在街邊小店或夜市輕鬆品嚐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鹹酥雞 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 唐揚げ風の鶏肉料理 滷味 滷味 lǔ wèi ㄌㄨˇ ㄨㄟˋ 醤油味で煮込んだ料理類 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 4. 関連年表 1980年代: 台湾でナイトマーケットが広く普及する | 1980年代: 台灣夜市廣泛普及 2000年代中盤: 鹹酥雞が爆発的に人気を博す | 2000年代中期: 鹹酥雞爆紅 5. 参考リンク 台湾の美食: ナイトマーケット特集（日本語） 台灣夜市美食指南（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾独自のファストフードについて詳しく解説しています。台湾旅行の際にぜひ訪れてみてください。
keywords: 台湾,ファストフード,鹹酥雞,滷味,ナイトマーケット
tags: 台湾,食文化,旅行
slug: taiwan-fast-food
一緒に学べてうれしいです。台湾の美食について、もっといろいろなことを知りたくなりますね。どんな味がするのか想像しながら楽しんでください。</description></item><item><title>高雄メトロのアニメ調のキャラクターはまだ健在ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-characters/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:04:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-characters/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄メトロのアニメキャラクターについて、多くの人々はマスコットが今でも存在しているかを気にかけています。これらのキャラクターは、交通機関をより親しみやすくするためにデザインされました。キャラクターたちは高雄メトロの広告やグッズで見ることができ、多くのファンがいます。歴史的に見ると、高雄はアニメとポップカルチャーを取り入れて、地域の魅力を引き立てることに成功しています。現在もこのアニメキャラクターたちは広く愛され続けており、市民や観光客に楽しみを提供しています。
2. 台湾華語での解説 高雄捷運的動漫角色常被人們關心是否依然存在。這些角色是為了讓交通工具更具親和力而設計的。角色們可以在高雄捷運的廣告和商品中看到，擁有眾多的粉絲。歷史上，高雄成功地利用動漫和流行文化來提升地區的吸引力。這些動漫角色至今仍廣受喜愛，為市民和遊客帶來樂趣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄メトロ 高雄捷運 gāoxióng jiéyùn ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄市の地下鉄 アニメ 動漫 dòngmàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ アニメーション キャラクター 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ 登場人物、キャラクター 広告 廣告 guǎnggào ㄍㄨㄤˇ ㄍㄠˋ アドバタイジング、広告 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行で訪れる人々、観光客 4. 関連年表 2008年：高雄メトロ開業 / 高雄捷運開業 2010年：メトロのアニメキャラクターが登場 / 捷運的動漫角色登場 2017年：高雄で国際アニメ大会開催 / 高雄舉辦國際動漫大會 5. 参考リンク 日本語: 高雄メトロ公式サイト 台湾華語: 高雄捷運官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄メトロのアニメキャラクターの現在の状況と歴史について解説します。
keywords: 高雄メトロ, アニメキャラ, ポップカルチャー, 高雄市, 交通機関</description></item><item><title>日本人でも参加できる台湾軍のイベントはありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾軍が日本人に開放しているイベントに参加することは、地元文化を理解するための良い機会です。主に公開されるイベントは、軍事基地の一般公開や軍楽隊の演奏会、記念日の式典などが挙げられます。これらのイベントでは、事前に登録が必要な場合もあり、写真撮影や参加に関するルールも存在することがあります。訪れる際には、現地の法律や習慣を尊重することが大切です。
2. 台湾華語での解説 參加台灣軍隊開放給日本人的活動，是了解當地文化的好機會。主要開放的活動有軍事基地開放日、軍樂隊演奏會和紀念日典禮等活動。有些活動可能需要事先登記，並有拍照或參加規則。訪問時，尊重當地的法律和習俗是非常重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍事基地 軍事基地 jūnshì jīdì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧ ㄉㄧˋ Military Base 演奏会 演奏會 yǎnzòu huì ㄧㄢˇ ㄗㄡˋ ㄏㄨㄟˋ Concert 登録 登記 dēngjì ㄉㄥ ㄐㄧˋ Registration 規則 規則 guīzé ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ Rules 法律 法律 fǎlǜ ㄈㄚˇ ㄌㄩˋ Law 4. 関連年表 1945年 - 台湾が日本から中国に返還される
1945年 - 台灣由日本歸還中國
1997年 - 台湾軍事基地初の一般公開
1997年 - 台灣軍事基地首次對外開放
2020年 - 台湾軍の新型コロナ対策を一般公開
2020年 - 台灣軍隊的新冠病毒防範措施向公眾公開
5. 参考リンク 台湾の軍事基地と関連イベント（日本語） 台灣軍事基地及相關活動（台湾華語） 6.</description></item><item><title>台湾での大規模なサイバーセキュリティ関連のイベントあったら教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、サイバーセキュリティに関する大きなイベントがいくつか開催されています。その中でも「TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会」はとても重要なイベントです。この大会は、台湾コンピュータ緊急対応チームが開催します。情報セキュリティの専門家たちが集まり、最新の技術や脅威について話し合います。また、企業や政府の代表も参加して、サイバーセキュリティに関する連携を強化しています。このようなイベントは、台湾のサイバーセキュリティを向上させ、信頼できるインターネット環境を作ることに貢献しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個關於網路安全的大型活動。其中最重要的是「TWCERT/CC 年度資訊安全會議」。這個會議由台灣電腦緊急應變小組主辦。資訊安全專家們會聚集在一起，討論最新的技術與威脅。此外，企業與政府代表也會參加，以加強網絡安全的合作。這樣的活動有助於提高台灣的網絡安全，並創造出值得信賴的網際網路環境。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サイバーセキュリティ 網路安全 wǎngluò ānquán ㄨㄤˇ ㄌㄨㄛˋ ㄢ ㄑㄩㄢˊ インターネットの安全性 緊急対応チーム 緊急應變小組 jǐnjí yìngbiàn xiǎozǔ ㄐㄧㄣˇ ㄐㄧˊ ㄧㄥˋ ㄅㄧㄢˋ ㄒㄧㄠˇ ㄗㄨˇ 緊急時に対応する専門のチーム インターネット環境 網際網路環境 wǎngjì wǎnglù huánjìng ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ネット使用を支える環境 4. 関連年表 2011年：台湾コンピュータ緊急対応チーム設立 / 台灣電腦緊急應變小組成立 2015年：TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会の開始 / TWCERT/CC 年度資訊安全會議開始 2020年：最新技術と脅威の重点討論が見られるようになる / 開始重點討論最新技術和威脅 5. 参考リンク 日本語: 台湾コンピュータ緊急対応チーム 台湾華語: 台灣電腦緊急應變小組 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での大規模なサイバーセキュリティイベントについて詳しく解説します。</description></item><item><title>台湾には蛇料理があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-snake-cuisine/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-snake-cuisine/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、蛇料理が伝統的な食文化の一部です。特に、寒い季節になるとこの料理が話題になります。蛇スープや蛇酒は台湾で人気があります。蛇には薬膳の効果があると言われ、健康に良いと考えられています。かつては夜市などでも提供されていましたが、最近では法律や動物愛護の観点から、提供する店舗が限られています。蛇の肉はタンパク質が豊富で、薬草と煮込むことが多いです。観光客にも一部の店舗で提供されていますが、食材としての使用には注意が必要です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，蛇料理是傳統飲食文化的一部分。特別是在寒冷的季節，這道料理受到矚目。蛇湯及蛇酒在台灣很受歡迎。據說，蛇有藥膳的效果，被認為對健康有益。過去夜市也會提供，但隨著法律及動物保護的觀點，現在提供的店家受到限制。蛇肉富含蛋白質，通常以藥草一起煮。對於一些觀光客，某些店家仍提供，但對於食材的使用須特別注意。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蛇料理 蛇料理 shé liàolǐ ㄕㄜˊ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 蛇料理 夜市 夜市 yèshì 一ㄝˋ ㄕˋ 夜市 蛇酒 蛇酒 shé jiǔ ㄕㄜˊ ㄐ一ㄡˇ 蛇を使った酒 薬膳 藥膳 yào shàn 一ㄠˋ ㄕㄢˋ 漢方料理 動物愛護 動物保護 dòngwù bǎohù ㄉㄨㄥˋ ㄨˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 動物の保護 4. 関連年表 1949年：国共内戦後、多くの中国本土からの移民が台湾に渡り、様々な食文化が融合。
1949年：國共內戰後，許多來自中國大陸的移民移居臺灣，形成融合的飲食文化。 1994年：台湾で初めて動物保護法が制定され、蛇の飼育や取引に規制がかかる。
1994年：臺灣首次制定動物保護法，對蛇的飼養及交易加以限制。 2004年：さらに動物保護法が強化され、特定の蛇種の提供が禁止される。
2004年：動物保護法更趨嚴格，禁止提供特定蛇類。 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の食文化 台湾華語リンク: 台灣的飲食文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の蛇料理について、日本語と台湾華語で簡単に解説。蛇料理の歴史や現状、文化的背景を紹介します。
keywords: 台湾, 蛇料理, 食文化, 動物保護, 夜市</description></item><item><title>日本だと「エビマヨ」はお寿司だけど、台湾だとどんななの？どこで食べることができますか？</title><link>https://c1i.net/questions/ebimayo-japan-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ebimayo-japan-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本では「エビマヨ」と言えば、お寿司のねたとして人気があります。エビをマヨネーズで和えたものをお寿司にのせたり、巻物の中に入れたりします。一方、台湾ではエビマヨは主に中華料理として食べられます。エビを揚げたり炒めて甘辛いマヨネーズソースで和えた料理です。この料理はレストランや中華の家庭料理として提供されることが多いです。台湾の夜市（ナイトマーケット）や家庭料理のレストランで簡単に見つけられます。
2. 台湾華語での解説 在日本，「エビマヨ」通常是一道受歡迎的壽司。它是用蛋黃醬調味的蝦，放在壽司上或捲入壽司卷中。在台灣，「エビマヨ」是一道中式料理。這道菜通常是將蝦油炸或炒制，然後用甜辣蛋黃醬調味。這道菜經常在餐廳或作為家常菜出現。在台灣，你可以在夜市或是家常菜的餐廳輕易找到這道菜。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 エビマヨ 蛋黃醬蝦 dàn huáng jiàng xiā ㄉㄢˋ ㄏㄨㄤˊ ㄐㄧㄤˋ ㄒㄧㄚ マヨネーズで和えたエビ 寿司 壽司 shòu sī ㄕㄡˋ ㄙ 日本の伝統的な料理 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 4. 関連年表 16世紀：日本と台湾の接触が増える（16世紀：日本與台灣的接觸增加）。 1945年：日本が台湾から撤退（1945年：日本從台灣撤退）。 1970年代：日本の料理が台湾で普及（1970年代：日本料理在台灣流行）。 5. 参考リンク 日本語リンク：エビマヨの歴史 台湾華語リンク：蛋黃醬蝦的歷史 6. メタ情報（SEO用） description: 日本の寿司と台湾の中華料理としてのエビマヨを紹介し、その違いと台湾での食べ方を解説します。
keywords: エビマヨ, 日本の寿司, 台湾料理, 中華料理, 夜市
tags: エビマヨ, 日本料理, 台湾料理, 中華料理
slug: ebimayo-japan-taiwan
一緒に学べてうれしいです。どんな小さなことでも、歴史や文化を知ることはとても楽しいですね。またお会いしましょう。</description></item><item><title>台湾の温泉は水着着用なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の多くの温泉では、水着を着用することが一般的です。これにはいくつかの理由があります。まず、台湾では公共の場での服装が日本と比べて保守的な傾向があります。なので、水着を着用することで他人に不快感を与えないようにしているのです。また、混浴施設では男女ともに安心して利用できるよう、水着の着用が義務付けられていることもあります。もちろん、個別の入浴施設や個室の温泉では水着は必要ない場合もありますが、多くの温泉施設では水着着用が求められています。
2. 台湾華語での解説 在臺灣的許多溫泉中，穿泳衣是很普遍的現象。有幾個原因導致這樣的情況。首先，相較於日本，臺灣的公共場所著裝較為保守，因此穿泳衣可以避免給他人帶來不適。此外，混合池常要求穿泳衣，以便男女可以放心使用當地設施。當然，私人浴池或獨立房間的溫泉可能不需要穿泳衣，但多數溫泉設施會要求穿泳衣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 温泉 溫泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 地熱で暖まった湧水 水着 泳裝 yǒngzhuāng ㄩㄥˇ ㄓㄨㄤ 水泳時に着用する服装 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ みんなが使うための施設 男性女性 男性女性 nánxìng nǚxìng ㄋㄢˊ ㄒㄧㄥˋ ㄋㄩˇ ㄒㄧㄥˋ 男女 施設 設施 shèshī ㄕㄜˋ ㄕ 何かを行うために設けた設備 4. 関連年表 1895年：日本統治時代、台湾に初めての温泉開発が始まる。
1895年：日本統治時期，臺灣首次開始溫泉開發。
1945年：日本の敗戦で台湾が中華民国に返還されるも、温泉文化は存続。
1945年：日本戰敗後臺灣歸還中華民國，但溫泉文化繼續存在。
2000年代：台湾の温泉観光地が国際的に注目を集め始める。
2000年代：臺灣的溫泉旅遊地開始受到國際關注。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾観光局 - 温泉 台湾華語リンク：觀光局 - 臺灣溫泉 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の温泉事情を解説。水着着用の理由や習慣、歴史的背景について学ぶ。
keywords: 台湾, 温泉, 水着, 観光, 歴史</description></item><item><title>黒松沙士とルートビア、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</guid><description>1. 日本語の解説 黒松沙士（ヘイソンソーサ）とルートビア、どちらが古いのでしょうか？まず、ルートビアはアメリカで始まり、1800年代後半に商業的に販売され始めました。その主な特徴として、長い歴史を持つハーブの飲料として知られています。一方で、黒松沙士は台湾の有名なソフトドリンクで、1950年代に黒松工場が販売を開始しました。このため、ルートビアの方が歴史は古く、より長い伝統を持つと言えますが、どちらも非常に個性的な香りと味わいで、多くの人に愛されています。
2. 台湾華語での解説 黑松沙士和根汁啤酒，哪個比較古老呢？首先，根汁啤酒起源於美國，並在1800年代後期開始商業化銷售。它以擁有悠久歷史的草本飲品而聞名。另一方面，黑松沙士是臺灣著名的軟性飲料，於1950年代由黑松公司開始銷售。因此，根汁啤酒的歷史較為悠久，擁有更長的傳統。無論如何，這兩款飲品都以獨特的香氣和風味受到了許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕˋ 台湾のソフトドリンク ルートビア 根汁啤酒 gēnzhī píjiǔ ㄍㄣ ㄓ ㄆㄧˊ ㄐㄧㄡˇ アメリカの飲み物 ハーブ 草本 cǎoběn ㄘㄠˇ ㄅㄣˇ 植物の一部を使った飲料 4. 関連年表 1800年代後半 | 1800年代後期：ルートビアの商業化開始 | 根汁啤酒開始商業化 1950年代 | 1950年代 ：黒松沙士の販売開始 | 黑松沙士開始銷售 5. 参考リンク 日本語: 黒松株式會社 台湾華語: 黑松公司 6. メタ情報（SEO用） description: 黒松沙士とルートビアの歴史を比べてみました。それぞれの起源と特徴を学び、違いを知ります。
keywords: 黒松沙士, ルートビア, 飲料の歴史, アメリカ, 台湾
tags: 黒松沙士, ルートビア, 歴史, 飲み物, 比較</description></item><item><title>北一女中の制服はなぜ緑色？</title><link>https://c1i.net/questions/uniform-color-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/uniform-color-history/</guid><description>1. 日本語の解説 北一女中（台湾の台北市にある名門女子高等学校）の制服が緑色である理由については、いくつかの説があります。一つは、1930年代、日本の女子高校が緑の制服を採用していた影響を受けたというものです。当時、緑は新鮮さや活力を象徴する色として選ばれました。また、緑色は視覚的にも落ち着いた印象を与えるため、学生に適していると考えられました。さらに制服は、台湾の熱帯気候にも適した涼しい素材とデザインが取り入れられました。
2. 台湾華語での解説 關於北一女中（位於台北市的著名女子高中）制服為何選擇綠色，有幾種解釋。最常見的一個解釋是受到1930年代日本女子高中採用綠色制服的影響。在當時，綠色被選為象徵新鮮和活力的顏色。此外，綠色在視覺上給人一種平靜的印象，適合學生穿著。再加上，制服的設計和材質考慮到了台灣熱帶氣候的舒適性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 制服 制服 zhìfú ㄓˋ ㄈㄨˊ ユニフォーム、制服 熱帯気候 熱帶氣候 rètài qìhòu ㄖㄜˋ ㄊㄞˋ ㄑ一ˋ ㄏㄡˋ 熱帯地方の気候 名門 名門 míngmén ㄇ一ㄥˊ ㄇㄣˊ 権威ある学校や家庭 視覚 視覺 shìjué ㄕˋ ㄐㄩㄝˊ 視覚の感覚、見た目 新鮮さ 新鮮感 xīnxiān gǎn ㄒ一ㄣ ㄒ一ㄢ ㄍㄢˇ フレッシュな感じ 4. 関連年表 1930年代 - 日本統治時代、日本の影響で緑色の制服が導入される 1945年 - 第二次世界大戦終了後、台湾が中華民国に返還される 1949年 - 中華民国政府が台湾に移転 1950年代 - 台湾に言論・教育の自由が根付く 1980年代 - 制服のデザインが変更され、現在の形になる 5. 参考リンク 北一女中の歴史（日本語） 台灣北一女中介紹（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 北一女中の制服が緑色である理由を歴史背景とともに解説します。</description></item><item><title>台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-snack-legend/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-snack-legend/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説は、とてもユニークなお話です。「乖乖」は、台湾で人気のあるスナック菓子で、特に緑色の包装が注目されています。この伝説によると、電機製品や機械を正常に動かすために、工場では「乖乖」の緑色パッケージを機械の上に置く習慣があります。この習慣は、お菓子の名前「乖乖」が「おとなしくする」や「うまくいく」ことを意味することから来ています。ですので、緑の「乖乖」を置くことで、機械が故障せずに動き続けるという信仰があります。これが長い間続いており、電機業界では「乖乖文化」として定着しています。
2. 台湾華語での解説 台灣的零食「乖乖」的綠色傳說是一個非常獨特的小故事。「乖乖」是一款在台灣很受歡迎的零食，特別是綠色包裝的版本受到矚目。根據這個傳說，為了讓電子設備或者機械正常運行，工廠裡面有一個習慣，就是在機器上放置綠色包裝的「乖乖」。這個習慣來自於「乖乖」這個名字，它有「聽話」和「順利進行」的意思。因此，把綠色的「乖乖」放置在機械設備上，象徵著這些設備不會故障並繼續正常運行。這個習慣傳續多年，在電子產業中形成了「乖乖文化」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 伝説 傳說 chuánshuō ㄔㄨㄢˊㄕㄨㄛ 言い伝え、ストーリー 工場 工廠 gōngchǎng ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 生産施設 包装 包裝 bāozhuāng ㄅㄠ ㄓㄨㄤ パッケージ 電機製品 電機產品 diànjī chǎnpǐn ㄉㄧㄢˋ ㄐㄧ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 電子機器 故障 故障 gùzhàng ㄍㄨˋㄓㄤˋ 機械や設備の不調 4. 関連年表 1968年: 乖乖（乖乖）というお菓子が誕生（創立於）；1968 年「乖乖」誕生 1980年代: 緑の伝説が形成され始める（開始出現綠色傳說）；1980年代開始有綠色傳說出現 2000年代: 電機業界で「乖乖文化」（乖乖文化）として定着；2000年代在電子業界形成「乖乖文化」 5. 参考リンク 日本語: 台湾のお菓子「乖乖」について（日本語Wikipedia） 台湾華語: 台灣民間信仰「乖乖」的故事（台湾華語Wikipedia） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説について解説。機械の正常運行にまつわる信仰が形成された背景を学びましょう。
keywords: 台湾, お菓子, 乖乖, 緑の伝説, 電機製品
tags: 台湾, お菓子, 文化, 電機製品</description></item><item><title>杏仁茶の発祥は台湾？</title><link>https://c1i.net/questions/almond-tea-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/almond-tea-origin/</guid><description>1. 日本語の解説 杏仁茶は、杏仁（アーモンドの種）の風味を持つ甘い飲み物です。その発祥は台湾にあるとされ、多くの人々に愛されています。杏仁茶は伝統的に軽食やデザートとして提供され、特に台湾の夜市や家庭で親しまれています。作り方は、杏仁を水と一緒に煮て、砂糖や時にはミルクを加えることで、とろみのある独特の飲み物が完成します。台湾以外でも広まり、中国本土や日本などでも人気がありますが、その独特の味わいは台湾の食文化を象徴しています。
2. 台湾華語での解説 杏仁茶是一種具有杏仁風味的甜飲料。據說它的起源在臺灣，受到許多人的喜愛。杏仁茶傳統上作為小吃或者甜點被提供，特別是在臺灣的夜市和家庭中受到歡迎。製作方法是將杏仁與水一起煮，然後加入糖，有時候還會加牛奶，最終成為一種具有粘稠口感的獨特飲料。不僅在臺灣，杏仁茶也傳播到其他地方，例如中國大陸和日本，這種獨特的味道象徵著臺灣的飲食文化。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 杏仁 杏仁 xìngrén ㄒㄧㄥˋ ㄖㄣˊ アーモンド 風味 風味 fēngwèi ㄈㄥ ㄨㄟˋ フレーバー 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 伝統 傳統 chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ トラディション 飲み物 飲料 yǐnliào ㄧㄣˇ ㄌㄧㄠˋ ドリンク 4. 関連年表 1600年代: 杏仁の利用が中国で広まる - 1600年代：杏仁的使用在中國開始流行 1900年代初頭: 台湾で杏仁茶が一般化 - 1900年代初頭：杏仁茶在臺灣普及 1970年代: 台湾の夜市で杏仁茶が人気になる - 1970年代：杏仁茶在臺灣的夜市開始流行 2000年代: 世界的に杏仁茶が愛される - 2000年代：杏仁茶受到全世界的喜愛 5. 参考リンク 日本語のリンク 台湾華語のリンク 6. メタ情報（SEO用） description: 杏仁茶の発祥は台湾で、甘くておいしい飲み物です。台湾の食文化に深く根付いています。
keywords: 杏仁茶, 台湾, 食文化, 飲み物, デザート</description></item><item><title>アジア四小龍</title><link>https://c1i.net/questions/asian-tigers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/asian-tigers/</guid><description>1. 日本語の解説 「アジア四小龍」とは、1960年代から1990年代にかけて急速な経済成長を遂げたアジアの4つの地域、つまり台湾、香港、韓国、そしてシンガポールを指します。これらの地域は、製造業を中心に輸出を強化し、技術革新や政府の積極的な支援を受けて、短期間で経済的に大きな進歩を果たしました。その成功は、後のアジア諸国の経済発展の手本ともされたのです。特に台湾は、電機製品や半導体の製造で世界的に知られるようになりました。
2. 台湾華語での解説 「亞洲四小龍」指的是在1960年代至1990年代間，快速實現經濟增長的亞洲四個地區，即台灣、香港、南韓與新加坡。這些地區以製造業為主，強化出口，加上技術創新和政府積極支援，於短時間內在經濟上取得巨大進步。其成功也為後來的亞洲國家經濟發展提供了榜樣。特別是台灣，以電機產品和半導體製造文明於世界。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 経済成長 經濟增長 jīngjì zēngzhǎng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄗㄥ ㄓㄤˇ 経済が大きく発展すること 技術革新 技術創新 jìshù chuàngxīn ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄔㄨㄤˋ ㄒㄧㄣ 新しい技術の開発や導入 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊㄧˇ 電子機器の重要な部品 輸出 出口 chūkǒu ㄔㄨ ㄎㄡˇ 他の国に商品を送り出すこと 製造業 製造業 zhìzào yè ㄓㄧˋ ㄗㄠˋ ㄧㄝˋ 工業製品を生産する産業 4. 関連年表 1960年代: アジア四小龍の経済成長が始まる
1960年代：亞洲四小龍的經濟增長開始
1980年代: 台湾が電機製品と半導体で急成長
1980年代：台灣在電機產品和半導體方面快速成長
1990年代: アジア四小龍の成功が他のアジア諸国に影響を与える
1990年代：亞洲四小龍的成功對其他亞洲國家產生影響
5. 参考リンク 日本語: アジア四小龍（Wikipedia 日本語）
台湾華語: 亞洲四小龍（维基百科 中文）</description></item><item><title>十大建設</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-major-construction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-major-construction/</guid><description>1. 日本語の解説 十大建設（じゅうだいけんせつ）は、1970年代に台湾の経済を強化するために推進された大規模なインフラプロジェクトのことです。蒋経国総統が主導し、交通、エネルギー、産業などの分野で十のプロジェクトが進められました。これにより、台湾の経済は急速に発展し、現代の繁栄の礎となりました。具体的には、北廻線鉄道、高速道路、桃園国際空港の建設などが含まれています。これらのプロジェクトは、台湾の輸送ネットワークと産業の基盤を劇的に強化し、後の経済成長へとつながりました。
2. 台湾華語での解説 十大建設是1970年代為了加強台灣經濟而推動的大型基礎建設計畫。由蔣經國總統主導，在交通、能源、工業等領域推進了十個計畫。這使台灣的經濟快速發展，成為現代繁榮的基礎。具体來說，包括北迴鐵路、高速公路及桃園國際機場的建設。這些計畫大大強化了台灣的運輸網絡與產業基礎，促進後來的經濟成長。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 十大建設 十大建設 Shídà Jiànshè ㄕˊ ㄉㄚˋ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 台湾の経済強化のための10のプロジェクト 蒋経国総統 蔣經國總統 Jiǎng Jīngguó Zǒngtǒng ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の指導者 北廻線鉄道 北迴鐵路 Běihuí xiàn tiělù ㄅㄟˇ ㄏㄨㄟˊ ㄒㄧㄢˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 北廻線鉄道ネットワーク 桃園国際空港 桃園國際機場 Táoyuán Guójì Jīchǎng ㄊㄠˊ ㄩㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄐㄧ ㄔㄤˇ 台湾の主要空港 4. 関連年表 1973年: 蒋経国によって十大建設が提案される
1973年：蔣經國提出十大建設
1974年: 初期計画が開始される
1974年：初期計畫開始
1980年: 十大建設の各プロジェクトが次々と完了
1980年：十大建設各項目陸續完成
5. 参考リンク 日本語: 十大建設 - Wikipedia 台湾華語: 十大建設 - 維基百科 6.</description></item><item><title>雑誌「自由中国」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/zhonghua-freedom-magazine/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhonghua-freedom-magazine/</guid><description>1. 日本語の解説 雑誌「自由中国」は、1949年から1960年まで台湾で発行されていた雑誌です。当時、台湾は国民党による統治下にあり、「自由中国」は民主化を求める知識人たちの言論の場となっていました。特に雑誌は、政治や社会に対する批判的な記事を多く掲載し、国民党の統治方針に異を唱える重要な媒体でした。しかしながら、その過激な内容が問題視され、最終的には国民党政権によって発行停止に追い込まれました。「自由中国」は台湾の民主化運動の象徴的な存在となり、後のメディアや運動にも影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 杂志《自由中国》是1949年到1960年间在台湾出版的杂志。当时台湾处于国民党的统治之下，《自由中国》成为要求民主化的知识分子的重要言论平台。特别是这本杂志刊载了许多对政治和社会的批判性文章，是一本挑战国民党统治政策的重要刊物。然而，杂志因其激进的内容受到关注，最终被国民党政权迫使停止发行。《自由中国》成为台湾民主化运动的象征性存在，并影响了后来的传媒和运动。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 自由中国 自由中國 Zìyóu Zhōngguó ㄗˋ ㄧㄡˊ ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ 自由主義を主張する台湾の雑誌 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾の主要な政党 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治や社会制度の民主化 知識人 知識分子 zhīshífēnzǐ ㄓ ㄕˋ ㄈㄣˋ ㄗˇ 高い教育水準を持つ人々 発行停止 停止發行 Tíngzhǐ fāháng ㄊㄧㄥˊ ㄓˇ ㄈㄚ ㄏㄤˊ 雑誌や出版物の発行を止めること 4. 関連年表 1949年：雑誌「自由中国」創刊 ｜ 1949年：《自由中國》創刊 1960年：「自由中国」発行停止 ｜ 1960年：《自由中國》停止發行 1949年～1960年：「自由中国」の活動期間 ｜ 1949年〜1960年：《自由中國》的活動期間 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア - 自由中国 台湾華語: 維基百科 - 自由中國 6.</description></item><item><title>黑熊學院は日本人でも学べる？</title><link>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</guid><description>1. 日本語の解説 「黑熊學院」は台湾の教育機関で、公共政策や社会問題について学べる学びの場です。日本人でもオンラインコースを通じて参加できます。特に社会活動や市民運動に興味がある方におすすめです。台湾の視点から見たアジアの社会問題や政策について深く理解することができます。
2. 台湾華語での解説 「黑熊學院」是台灣的教育機構，可以學習公共政策和社會問題。日本人也可以透過線上課程參加。特別推薦給對社會活動和公民運動感興趣的人。您可以從台灣的視角深入了解亞洲的社會問題和政策。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 社会問題 社會問題 shèhuì wèntí ㄕㄜˋ ㄏㄨㄟˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 社会における様々な問題 公共政策 公共政策 gōnggòng zhèngcè ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 社会の公共のための政策 市民運動 公民運動 gōngmín yùndòng ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 市民による社会運動 オンライン 線上 xiànshàng ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ インターネットを通じた 視点 視角 shìjiǎo ㄕˋ ㄐㄧㄠˇ 物事を観察するための見方 4. 関連年表 2013年：「黑熊学院」設立 | 「黑熊學院」成立 2019年：オンラインコース開始 | 開始線上課程 2020年：外国人向けコース拡大 | 擴大外國人參與課程 2022年：日本のメディアで注目 | 在日本媒體引起關注 5. 参考リンク 日本語の参考リンク: 黑熊學院 公式サイト (日本語ページ) 台湾華語の参考リンク: 黑熊學院 公式網站 6.</description></item><item><title>エドワード・ヤン</title><link>https://c1i.net/questions/edward-yang-taiwan-film/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/edward-yang-taiwan-film/</guid><description>1. 日本語の解説 エドワード・ヤンは、台湾を代表する映画監督の一人です。1947年に中国で生まれ、後に台湾に移住しました。彼の作品は、台湾社会の変化を独自の視点で描くことが特徴です。「牯嶺街少年殺人事件」や「ヤンヤン 夏の想い出」などの映画は、国際的に評価されています。彼は台北市の日常生活や若者の悩みを映画を通じて繊細に描き、台湾ニューシネマを代表する存在とされています。2007年に59歳で亡くなりましたが、その作品は今も多くの人に影響を与え続けています。
2. 台湾華語での解説 艾德華·楊是台灣最具代表性的電影導演之一。他於1947年出生於中國，後來移居台灣。他的作品以獨特的視角描繪台灣社會的變遷為特點。《牯嶺街少年殺人事件》和《一一》這些電影，在國際上都獲得了很高的評價。他透過電影細膩地描繪台北市的日常生活和年輕人的困惑，是台灣新電影的重要代表人物。雖然他於2007年59歲時去世，但他的作品依然持續感動並影響著許多人。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 映画監督 電影導演 diànyǐng dǎoyǎn ㄉㄧㄢˋㄧㄥˇ ㄉㄠˇㄧㄢˇ 映画を作る人 台湾ニューシネマ 台灣新電影 táiwān xīn diànyǐng ㄊㄞˊㄨㄢ ㄒㄧㄣ ㄉㄧㄢˋㄧㄥˇ 台湾の新しい映画潮流 牯嶺街少年殺人事件 牯嶺街少年殺人事件 Gǔlǐngjiē Shàonián shārén shìjiàn ㄍㄨˇㄌㄧㄥˇㄐㄧㄝ ㄕㄠˋㄋㄧㄢˊ ㄕㄚˇㄖㄣˊ ㄕˋㄐㄧㄢˋ ヤンの代表作の一つ 4. 関連年表 1947年: エドワード・ヤンが中国で生まれる | 艾德華·楊出生於中國 1980年代: 台湾ニューシネマ運動に貢献 | 貢獻於台灣新電影運動 1991年: 「牯嶺街少年殺人事件」が公開 | 《牯嶺街少年殺人事件》上映 2000年: 「ヤンヤン 夏の想い出」が公開 | 《一一》上映 2007年: エドワード・ヤンが死去 | 艾德華·楊去世 5. 参考リンク 日本語: エドワード・ヤン - Wikipedia 台湾華語: 艾德華·楊 - Wikipedia 6.</description></item><item><title>ドラマ「想見你」のロケ地</title><link>https://c1i.net/questions/iwantoseeyou-locations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/iwantoseeyou-locations/</guid><description>1. 日本語の解説 ドラマ「想見你」は、台湾のテレビドラマで、日本でも非常に人気があります。このドラマは、過去と現在を行き来する恋愛ストーリーが魅力です。そして、ドラマの撮影地は、台湾の台南市をはじめ、台北市や新北市などが含まれています。特に、台南市は美しい街並みで知られ、多くの観光客を惹きつけます。ドラマのロケ地を訪れることで、物語の雰囲気を感じることができ、ファンには特別な体験となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 電視劇《想見你》是一部台灣的電視劇，在日本也非常受歡迎。這部劇的魅力在於其穿越過去和現在的愛情故事。電視劇的拍攝地包括台南市、台北市和新北市等。特別是台南市，以其美麗的街景而知名，吸引了許多遊客前來。造訪這些拍攝地，可以讓觀眾感受到劇中故事的氛圍，對於影迷來說是一個特別的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 撮影地 拍攝地 pāishè dì ㄆㄞ ㄕㄜˋ ㄉㄧˋ ロケ地 台南市 台南市 Táinán Shì ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ ㄕˋ 台南市 ドラマ 電視劇 diànshìjù ㄉㄧㄢˋ ㄕˋ ㄐㄩˋ テレビドラマ 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光客 物語 故事 gùshì ㄍㄨˋ ㄕˋ ストーリー 4. 関連年表 2019年 《想見你》在台灣首次播出
2019年 《想見你》於台灣首播
2020年 日本で「想見你」が放送開始
2020年 日本開始播放《想見你》
2021年 ドラマの影響で台南市が観光地として注目される
2021年 因電視劇使台南市成為旅遊熱點
5. 参考リンク 日本語: 台湾ドラマ「想見你」公式サイト 台湾華語: 電視劇《想見你》官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: ドラマ「想見你」のロケ地を巡る楽しさを、日本と台湾の情報を交えてご紹介します。</description></item><item><title>今、台湾で知られている日本人を何人か教えて</title><link>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で現在知られている日本人には、歴史の中で台湾と深く関わりのある人々がいます。例えば、八田與一（はった よいち）は、日本統治時代の台湾で重要なインフラ開発を行った土木技師として知られています。彼が設計した烏山頭（うさんとう）ダムは、台湾の水利事業に大きな影響を与えました。また、坪内寿夫（つぼうち ひさお）も有名で、台湾における公衆衛生の改善に貢献しました。これらの日本人は、台湾の発展に貢献したことで、台湾の人々に感謝されています。
2. 台湾華語での解説 在現在的台灣，有幾位深受認識的日本人，他們與台灣的歷史有著深刻的聯繫。比如八田與一，他是在日本統治時期於台灣進行重要基礎設施開發的土木工程師。由他設計的烏山頭水庫對台灣的水利事業具有重大影響。此外，坪內壽夫也非常出名，因為他為改善台灣的公共衛生做出了貢獻。由於這些日本人對台灣的發展做出了貢獻，因此受到台灣人民的感謝。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bā tián yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本の土木技師 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wū shān tóu shuǐ kù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ ダム名 坪内寿夫 坪內壽夫 Píng nèi shòu fū ㄆㄧㄥˊ ㄋㄟˋ ㄕㄡˋ ㄈㄨ 台湾の公衆衛生に貢献した 4. 関連年表 1930年：八田與一が烏山頭ダムを完成させる。
1930年：八田與一完成烏山頭水庫。 1945年：日本の統治が終了する。
1945年：日本統治結束。 1950年代：坪内寿夫が公衆衛生改善に関わる。
1950年代：坪內壽夫致力於公眾衛生改善。 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-taiwan.org/ja
台湾華語：https://www.taiwan.net.tw
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で知られる日本人の歴史的な人物について学びます。
keywords: 台湾, 日本人, 八田與一, 坪内寿夫, 歴史</description></item><item><title>飛虎将軍は何をした人?</title><link>https://c1i.net/questions/flying-tiger-general/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/flying-tiger-general/</guid><description>1. 日本語の解説 飛虎将軍（ひこしょうぐん）は、日本が台湾を統治していた時代に活躍したとされる伝説的人物です。彼の実在は明確には確認されていませんが、彼の存在は台湾民間信仰において非常に重要です。飛虎将軍は、人々を守り、平和をもたらす神として崇められ、特に災いを追い払う力があると信じられています。また、台湾の多くの寺院で神として祀られ、多くの台湾人がこの神を通して家族の安全や健康を祈願しています。
2. 台湾華語での解説 飛虎將軍是日本統治台灣時期的一位被稱為傳奇的人物。他的真實存在無法被明確確認，但在台灣的民間信仰中卻佔有非常重要的地位。飛虎將軍被視為守護人民、帶來和平的神，尤其被認為有驅除災厄的力量。此外，他在台灣多間廟中被供奉，許多台灣人通過這位神靈祈求家庭的安全與健康。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 伝説の守護神 民間信仰 民間信仰 Mínjiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般の人びとの宗教的信仰 災い 災厄 Zāiyào ㄗㄞ ㄧㄠˋ 不幸や災難 4. 関連年表 1895年: 台湾、日本の植民地となる。
1895年：台灣成為日本殖民地。 1945年: 日本統治時代の終了。
1945年：日本殖民時期結束。 1949年: 中華民国政府、台湾に移転。
1949年：中華民國政府遷移至台灣。 5. 参考リンク 飛虎将軍について（日本語） 飛虎將軍相關信息（繁體中文） 6. メタ情報（SEO用） description: 飛虎将軍は、日本統治時代の台湾で活躍した伝説的な神で、多くの人々から崇められています。
keywords: 飛虎将軍, 台湾,日本統治時代, 神話, 民間信仰
tags: 飛虎将軍, 台湾史, 日本統治, 民間信仰
slug: flying-tiger-general
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にいろんなことを学んでいきましょう。</description></item><item><title>口焦吧哖事件？</title><link>https://c1i.net/questions/fanpan-incident-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/fanpan-incident-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「口焦吧哖事件」は、日本による台湾統治下で起こった大規模な反乱事件です。この事件は1915年に起こり、台湾南部の台南付近を中心に広がりました。当時、台湾の人々は日本の統治や政策に対して不満を持っていました。日本政府の農地や文化への干渉も原因の一つです。特に事件の特徴は、普段は異なる生活をしている人々が協力し合ったことです。しかし、最終的に日本軍によって鎮圧され、多くの参加者が逮捕されることとなりました。
2. 台湾華語での解説 「口焦吧哖事件」是在日本統治台灣期間發生的大規模反叛事件。此事件於1915年發生，主要擴及台灣南部的台南一帶。當時，台灣人民對於日本的統治及政策心存不滿。日本政府對於土地及文化的干涉也是其中一個原因。事件特點在於平常生活截然不同的人們在此時推動合作。然而，最終在日本軍隊的鎮壓下，以許多參與者被逮捕而告終。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 事件 事件 shìjiàn ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 出来事、事件 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 反乱 反叛 fǎnpàn ㄈㄢˇ ㄆㄢˋ 権力に対する抵抗、反抗 政策 政策 zhèngcè ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 政府の方針や計画など 鎮圧 鎮壓 zhènyā ㄓㄣˋ ㄧㄚ 暴動などを力で抑え込むこと 4. 関連年表 1895年：日清戦争後、日本が台湾を統治開始
1895年：甲午戰爭後，日本開始統治台灣 1915年：口焦吧哖事件発生
1915年：口焦吧哖事件發生 1915年：事件鎮圧され、多数の参加者が逮捕
1915年：事件被鎮壓，多數參與者被逮捕 1945年：第二次世界大戦終了、台湾は中華民国に移管
1945年：第二次世界大戰結束，台灣被移交中華民國 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会の記事 台湾華語: 台灣史資料中心 6. メタ情報（SEO用） description: 口焦吧哖事件は日本統治下の台湾で起きた反乱事件です。歴史的背景や影響について解説します。
keywords: 口焦吧哖事件, 台湾, 日本統治, 反乱, 歴史
tags: 口焦吧哖事件, 歴史, 台湾</description></item><item><title>映画「悲情城市」に描かれている重要なことは？</title><link>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「悲情城市」は、台湾の歴史の転換点を描いています。特に重要なのは、1947年の「二・二八事件」です。この事件は、台湾で起こった大規模な抗議と政府の弾圧を指します。中国国民党が台湾を統治し始めたばかりの時期で、多くの罪のない人々が犠牲になりました。この映画は一家族を通して、その時代の苦しみや困難を観客に伝えています。また、台湾人が彼らのアイデンティティをどのように求めていたのかも描かれています。この映画を通じて、台湾の複雑な歴史と人々の痛みを理解することができます。
2. 台湾華語での解説 電影《悲情城市》描繪了台灣歷史的轉折點，特別是1947年的「二二八事件」。該事件是指在台灣發生的大規模抗議和政府的鎮壓，當時正值中國國民黨開始統治台灣的時期，許多無辜的人因此犧牲。這部電影通過一個家庭的故事，將那個時代的痛苦和困難傳達給觀眾。此外，也描述了台灣人如何尋找他們的認同。通過這部電影，可以更好地理解台灣複雜的歷史和人民所經歷的痛苦。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での歴史的事件 国民政府 國民政府 guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 中国国民党の政府 アイデンティティ 認同 rèntóng ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自分自身の文化的、社会的な認識 4. 関連年表 1945年：日本が第二次世界大戦で敗北後、台湾は中国国民党の支配下に入る
1945年：日本戰敗後，台灣由中國國民黨接管 1947年：二・二八事件が発生
1947年：發生了二二八事件 1989年：映画「悲情城市」が公開される
1989年：電影《悲情城市》上映 5. 参考リンク 日本語: 二・二八事件 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「悲情城市」に描かれた台湾の歴史的転換点である二・二八事件について、やさしく解説します。
keywords: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾史, 中国国民党, 映画解説
tags: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾映画</description></item><item><title>牡丹社事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/botan-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:48:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/botan-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 牡丹社事件（ぼたんしゃじけん）は、1874年に日本が台湾に軍を送った事件のことです。この事件の契機は、1871年に沖縄県（当時は琉球）の人々が台湾南部の牡丹社で原住民に殺されたことでした。当時、日本は琉球を保護下に置いており、この事件を理由に清朝政府に抗議しましたが、受け入れられませんでした。そこで日本は自らの力を示すため、台湾に軍隊を派遣しました。最終的に清朝は日本の行動を認め、賠償金を支払うことで事件は収束しました。この出来事は、日本の国際的な存在感を高め、琉球処分と呼ばれる琉球王国の併合に繋がりました。
2. 台湾華語での解説 牡丹社事件是指1874年日本向台灣派遣軍隊的事件。這一事件的起因是1871年，當時琉球（現今沖繩）的居民在台灣南部的牡丹社被當地原住民殺害。當時日本對琉球有保護責任，因此以此事件為由向清朝政府提出抗議，但未獲接受。日本為了展示其實力，遂決定派兵至台灣。最終清政府承認了日本的行為，支付了賠償金，事件因此告一段落。這個事件提高了日本在國際上的存在感，最終促成了琉球王國被日本兼併，即所謂的「琉球處分」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 牡丹社 牡丹社 Mǔdānshè ㄇㄨˇ ㄉㄢ ㄕㄜˋ 台湾南部の地名 原住民 原住民 Yuán zhùmín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 土着の住民 琉球 琉球 Liúqiú ㄌㄧㄡˊ ㄑㄧㄡˊ 現在の沖縄県 賠償金 賠償金 Péicháng jīn ㄆㄟˊ ㄔㄤˊ ㄐㄧㄣ 賠償金 清朝 清朝 Qīngcháo ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ 清王朝 4. 関連年表 1871年：琉球の人々が牡丹社で殺害される／琉球人遭到牡丹社殺害 1874年：日本軍が台湾に派遣される／日本軍隊被派至台灣 1875年：日本と清朝の間で賠償金の支払いが決まる／日本與清朝協商賠償事宜 5. 参考リンク 日本語：https://www.japanhistory.org/botan-sha-jiken 台湾華語：https://www.tw-history.org/事件詳述/牡丹社事件 6. メタ情報（SEO用） description: 牡丹社事件は1874年に日本が台湾に軍隊を派遣した出来事です。琉球の事件を契機に起こり、日中関係に影響を与えました。
keywords: 牡丹社事件, 琉球, 台湾, 清朝, 日中関係
tags: 牡丹社事件, 日本史, 台湾史, 琉球処分</description></item><item><title>玉山は日帰り登山は可能？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-day-hiking/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:45:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-day-hiking/</guid><description>1. 日本語の解説 玉山（台湾の山）は、標高3952メートルで台湾の最高峰です。一般的な登山ルートは、パイ川ルートと呼ばれ、日帰り登山は非常に難しいです。通常、登山者は1泊2日または2泊3日で登頂します。登山には、玉山国家公園の公式サイトで事前に許可を得る必要があります。また、天候が変わりやすく、寒冷な気候と降雪のため、防寒対策が重要です。日帰りの場合、健脚で経験豊富な登山者でないと厳しいと言われています。
2. 台湾華語での解説 玉山（也被稱為新高山）標高3952公尺，是台灣的最高峰。一般的登山路線稱為排雲線路，通常不建議日歸行程。大多數登山者會選擇1到2夜的行程，需要先在玉山國家公園的官方網站上取得登山許可。此外，由於氣候多變、氣溫低且有可能下雪，所以穿著保暖裝備是非常重要的。日歸行程若非極具體能及經驗的登山者是相當困難的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日帰り登山 日歸登山 rìguī dēngshān ㄖˋ ㄍㄨㄟ ㄉㄥ ㄕㄢ 一日の間に登山を完了すること 玉山 玉山 yùshān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾の最高峰 登山許可 登山許可 dēngshān xǔkě ㄉㄥ ㄕㄢ ㄒㄩˇ ㄎㄜˇ 登山するための公式の許可 事前 事前 shìqián ㄕˋ ㄑㄧㄢˊ あらかじめ 防寒対策 保暖措施 bǎonuǎn cuòshī ㄅㄠˇ ㄋㄨㄢˇ ㄘㄨㄛˋ ㄕ 寒さを防ぐための準備 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の統治下に入る。（1895年：台灣被日本統治） 1900年：日本人が玉山を「新高山」と名付ける。（1900年：日本人將玉山命名為「新高山」） 1972年：玉山が玉山国家公園に指定される。（1972年：玉山被指定為玉山國家公園） 2008年：玉山が世界自然遺産の候補地として挙げられる。（2008年：玉山列為世界自然遺產候選地） 5. 参考リンク 日本語：https://www.yushan-national-park.tw/ 台湾華語：https://www.yushan-national-park.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 玉山の日帰り登山は可能か？台湾の最高峰を安全に登るためのポイントを紹介。
keywords: 玉山, 日帰り登山, 登山許可, 台湾最高峰, 防寒対策</description></item><item><title>台湾で一番高い山の名前は？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:45:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で一番高い山は「玉山（ぎょくざん）」です。玉山は、中央山脈という台湾の中心を貫く長い山系の一部です。この山は標高3,952メートルで、台湾の他の山々よりも高いです。玉山は、自然豊かな地域で、多くの動植物が生息しています。また、登山者にとっては人気のスポットで、美しい景色を楽しむことができます。玉山は台湾のシンボル的存在でもあり、多くの人々に親しまれています。
2. 台湾華語での解説 台灣最高的山是「玉山」。玉山屬於貫穿台灣中部的中央山脈的一部分。這座山的海拔為3,952公尺，遠高於台灣的其他山嶺。玉山擁有豐富的自然環境，許多動植物在此棲息。此外，對於登山者來說，這裡是受歡迎的景點，能夠欣賞到美麗的風景。玉山也是台灣的象徵之一，受到眾多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 玉山 玉山 yù shān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾の一番高い山 中央山脈 中央山脈 zhōng yāng shān mài ㄓㄨㄥ ㄧㄤ ㄕㄢ ㄇㄞˋ 台湾を貫く山系 登山者 登山者 dēng shān zhě ㄉㄥ ㄕㄢ ㄓㄜˇ 山を登る人 4. 関連年表 1895年 - 日本統治が始まり、玉山は「新高山」と呼ばれるようになる
1895年 - 日本統治開始，玉山被稱為「新高山」
1945年 - 第二次世界大戦終結、台湾が中華民国に返還される
1945年 - 第二次世界大戦結束，台灣歸還中華民國
1966年 - 玉山国家公園が設立される
1966年 - 成立玉山國家公園
5. 参考リンク 日本語: 玉山 - 日本語ウィキペディア 台湾華語: 玉山 - 中文維基百科 6.</description></item><item><title>麺線は台湾のどこの名物？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-noodle-dishes/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:55 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-noodle-dishes/</guid><description>1. 日本語の解説 麺線（めんせん）は台湾の伝統的な料理で、特に台南（たいなん）と台北（たいぺい）で名物とされています。この料理は、細い小麦の麺を使ったスープスタイルのもので、豚の内臓や牡蠣、ホルモンなどが具材に使われることが多いです。スープは少しとろみがあり、しっかりとした味付けがされています。食事どころや夜市で手軽に楽しむことができ、特に地元の人々に人気です。麺線は、台湾の文化や歴史を感じることのできる一品です。
2. 台湾華語での解説 麵線是台灣傳統料理，特別是台南和台北的名產。這道料理使用細小麥麵，通常用豬內臟、牡蠣或下水做配料。湯頭有點濃稠，味道濃郁。可以在小吃攤或夜市輕鬆品嚐，特別受到當地人的喜愛。麵線是能讓人感受到台灣文化與歷史的一道美食。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 麺線 麵線 miàn xiàn ㄇㄧㄢˋ ㄒㄧㄢˋ 細い小麦の麺を使った台湾の料理 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾南部にある都市 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場 牡蠣 牡蠣 mǔlì ㄇㄨˇ ㄌㄧˋ 海産物の一種 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 4. 関連年表 1900年代初頭 - 台湾で麺線が普及｜1900年代初期 - 麵線在台灣普及 1945年 - 台湾の日本統治終了｜1945年 - 台灣的日本統治結束 1950年代 - 台湾各地で夜市が盛んに｜1950年代 - 台灣各地夜市蓬勃發展 1970年代 - 台南を中心に麺線店増加｜1970年代 - 台南為中心麵線店增加 5. 参考リンク 日本語: 台南市政府観光旅遊局 台湾華語: 台南市政府觀光旅遊局 6.</description></item><item><title>台湾だと「エルフ」は何て呼ばれるの？</title><link>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 エルフは、通常、ファンタジー作品に登場する神秘的な存在で、尖った耳と不老長寿の特徴を持つ種族として知られています。台湾では、エルフを指す言葉として「精靈（せいれい）」という語が使われます。これは、もともと妖精や精霊などの超自然的な存在を指す言葉ですが、現代のファンタジー文化の中では、エルフも含まれることが多いです。言葉のニュアンスとして、自然と調和し、神秘的な能力を持つ存在というイメージが強いです。
2. 台湾華語での解説 精靈是常見於奇幻作品中的神秘生物，以尖耳朵和長生不老聞名。在台灣，精靈就是用來指代這類生物的詞語。這個詞原本用來形容妖精或精靈等超自然存在，但在現代的奇幻文化裡，經常也用來包含精靈。這個詞語帶有與自然和諧相處及擁有神奇能力的形象。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 エルフ 精靈 jīnglíng ㄐㄧㄥㄌㄧㄥˊ 妖精の一種 妖精 妖精 yāojīng ㄧㄠ ㄐㄧㄥ 魔法を使う小さな生物 ファンタジー 奇幻 qíhuàn ㄑㄧˊ ㄏㄨㄢˋ 想像上の物語 4. 関連年表 1970年代：日本のファンタジー文学が台湾に紹介され始める。
1970年代：日本的奇幻文學開始被引進台灣。
1980年代：アジアでエルフを題材にした作品が人気を集める。
1980年代：以精靈為題材的作品在亞洲受到歡迎。
2000年代：オンラインゲームの普及により、エルフキャラクターが広く認知される。
2000年代：隨著線上遊戲的普及，精靈角色被廣泛認識。
5. 参考リンク 日本語： ファンタジー作品におけるエルフの役割 台湾華語：奇幻作品中的精靈角色 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾でエルフは「精靈」と呼ばれ、ファンタジー作品で親しまれています。歴史や文化背景について解説します。
keywords: 台湾,エルフ,精靈,ファンタジー,文化
tags: エルフ,台湾,文化,用語
slug: elf-taiwan-culture
一緒に学べてうれしいです。難しいことがあっても、ゆっくり一歩ずつ進んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾人の英語名は誰がどうやって名付けるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-english-names/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-english-names/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、英語名を持つ人が多いです。これは、国際的な活動やビジネスで便利だからです。英語名は、本人や親が名付けることが多く、自由に選べます。名前の選び方は、英語の発音が台湾語の発音に似ているものや、好きな有名人の名前を選ぶことが多いです。また、カタカナでの発音や意味からも選ばれることがあります。英語名を持つことは、台湾の文化の一部として定着しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，很多人都有英語名字。這是因為在國際活動和商業上有用。英語名字通常由本人或父母命名，可以自由選擇。名字的選擇方式有時會考慮到英語發音和台灣語發音相似，或是選擇喜歡的名人的名字。有時也會從名字的片假名發音或意義來選擇。擁有英語名字已經成為台灣文化的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 英語名 英文名字 yīng wén míng zì ㄧㄥ ㄨㄣˊ ㄇㄧㄥˊ ㄗˋ 英語の名前 発音 發音 fā yīn ㄈㄚ ㄧㄣ 音の出し方 意味 意思 yì sī ㄧˋ ㄙ 意味 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 有名人 名人 míng rén ㄇㄧㄥˊ ㄖㄣˊ 名高い人 4. 関連年表 1945年：日本統治が終わり、台湾華語が普及した
1980年：国際交流が増え、英語の重要性が高まった
1995年：英語教育が学校で強化された
2000年：英語名が一般市民に広まった
2010年：英語がビジネスで必須とされるようになった
1945年：日本統治結束，台灣華語普及
1980年：國際交流增加，英語的重要性提高
1995年：學校加強英語教育
2000年：英語名字在民間普及
2010年：英語成為商業中的必備技能
5. 参考リンク 日本語: 台湾と英語名の歴史 台湾華語: 台灣人的英文名字 6.</description></item><item><title>台湾のトイレは紙を流すのはNGなの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-toilet-paper/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-toilet-paper/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、使ったトイレットペーパーをトイレに流すのではなく、備え付けのゴミ箱に捨てることが一般的です。これは、台湾の下水道システムが日本のものほど強くないため、紙を流すと詰まりやすいからです。また、一部の古い建物では配管が細く、紙を流してしまうと設備に負担をかけてしまうこともあります。最近では、トイレを改善して紙を流せる場所も増えていますが、多くの公衆トイレではまだゴミ箱を使うのが普通です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，使用過的衛生紙不是直接丟進馬桶，而是丟進廁所裡的垃圾桶。這是因為台灣的下水道系統比日本的不夠強，如果沖衛生紙容易造成堵塞。此外，一些舊建築的水管比較細，沖衛生紙可能會對設備造成負擔。最近，許多地方已經做出改善，可以沖衛生紙的廁所增加了，但大多數公共廁所仍然使用垃圾桶來丟衛生紙。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 トイレットペーパー 衛生紙 wèishēngzhǐ ㄨㄟˋ ㄕㄥ ㄓˇ トイレットペーパー 下水道 下水道 xiàshuǐdào ㄒㄧㄚˋ ㄕㄨㄟˇ ㄉㄠˋ 下水道 ゴミ箱 垃圾桶 lājītǒng ㄌㄚ ㄐㄧ ㄊㄨㄥˇ ゴミ箱 4. 関連年表 1960年代 日本における旧下水道の改善が進行 / 1960年代 日本的舊下水道改良進行 1979年 台北市が下水道整備に着手 / 1979年 台北市開始下水道整備 2010年代 改善されたトイレの増加 in Taiwan / 2010年代 台灣改善廁所增加 5. 参考リンク 日本語: トイレ問題（台湾旅行ナビ） 台湾華語: 台灣的公廁使用習慣（聯合報） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のトイレで紙を流すことがNGな理由を紹介します。台湾の下水道事情とトイレの使い方について解説。
keywords: 台湾,トイレ,下水道,紙を流す,習慣
tags: 台湾,トイレ,社会,文化
slug: taiwan-toilet-paper
一緒に学べてうれしいです。また、何か質問があればお知らせくださいね。</description></item><item><title>台湾での偽情報対策</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-fake-news-countermeasures/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-fake-news-countermeasures/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、偽情報の拡散を防ぐために様々な対策が行われています。政府や民間団体が協力し、インターネット上の情報を検証するシステムを整えています。また、学校教育や公共キャンペーンを通じて、市民のメディア・リテラシーを向上させる取り組みも重要視されています。政府は迅速な情報修正を行い、デジタル時代における信頼性の高い情報源を確保しています。
2. 台湾華語での解説 台灣為了防止假資訊的傳播，採取了各種對策。政府與民間團體合作，建設了檢驗網路資訊的系統。此外，通過學校教育及公共宣導活動，重視提升市民的媒體素養。政府迅速更正信息，確保在數位時代提供具有信賴度的資訊來源。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 偽情報 假資訊 jiǎ zīxùn ㄐㄧㄚˇ ㄗ ㄒㄩㄣˋ 本当ではない情報 メディア・リテラシー 媒體素養 méitǐ sùyǎng ㄇㄟˊ ㄊㄧˇ ㄙㄨˋ 一ㄤˇ 情報を正しく理解し分析する能力 検証 檢驗 jiǎnyàn ㄐㄧㄢˇ 一ㄢˋ 正しいかどうか確認すること 4. 関連年表 2015年：台湾で「反偽情報法」が提案される。
2015年：台灣提出「反假資訊法」。
2019年：台湾政府が偽情報対策の強化を発表。
2019年：台灣政府宣佈加強假資訊對策。
2020年：台湾でメディア・リテラシー教育のカリキュラムが導入される。
2020年：台灣導入媒體素養教育課程。
5. 参考リンク 日本語：「台湾の偽情報対策」について 台湾華語：「台灣的假資訊對策」相關介紹 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での偽情報対策について、日本語と台湾華語で解説します。用語リストや関連年表も含まれています。
keywords: 台湾, 偽情報, メディアリテラシー, 情報対策
tags: 台湾, 偽情報, メディアリテラシー
slug: taiwan-fake-news-countermeasures
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があれば教えてくださいね。</description></item><item><title>蕭美琴さんはどんな活動をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/xiaomeiqin-activities/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:43:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaomeiqin-activities/</guid><description>1. 日本語の解説 蕭美琴（しょう びきん）さんは台湾の政治家であり、現在は台湾駐米代表を務めています。彼女は台湾の外交官として、アメリカとの関係を強化する活動を行っています。台湾とアメリカの交流を促進するために、貿易や文化の分野でも様々な取り組みをしています。また、台湾の国際的な地位を向上させるため、国連や他の国際機関での台湾の地位向上を目指す活動を推進しています。彼女の活動は、台湾の安全を確保し、国際社会での存在感を高めることに大きく寄与しています。
2. 台湾華語での解説 蕭美琴是台灣的政治家，目前擔任台灣駐美代表。作為台灣的外交官，蕭女士致力於加強台美關係。她在貿易和文化領域也有很多計劃，以促進台灣和美國之間的交流。此外，她推動提升台灣在國際機構中的地位，例如聯合國，以提高台灣的國際形象。她的努力對於確保台灣的安全以及在國際社會中的能見度有著重要的貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 政治家 政治家 zhèngzhì jiā ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄐㄧㄚ 政治に関わる人 駐米代表 駐美代表 zhùměi dàibiǎo ㄓㄨˋ ㄇㄟˇ ㄉㄞˋ ㄅㄧㄠ アメリカ駐在の代表 貿易 貿易 màoyì ㄇㄠˋ ㄧˋ 商品やサービスの交換 国連 聯合國 liánhéguó ㄌㄧㄢˊ ㄏㄜˊ ㄍㄨㄛˊ 国際連合 安全 安全 ānquán ㄢ ㄑㄩㄢˊ 危険がない状態 4. 関連年表 1968年：蕭美琴さん生誕｜1968年：蕭美琴出生 1996年：外交官としての活動開始｜1996年：開始外交官生涯 2020年：台湾駐美代表に就任｜2020年：擔任台灣駐美代表 2023年：台湾の国際的地位向上に注力｜2023年：推動台灣國際地位提升 5. 参考リンク 日本語: 台湾駐米代表の活動について 台湾華語: 台灣與美國的關係 6. メタ情報（SEO用） description: 蕭美琴さんは台湾の政治家で現在台湾駐美代表として国際社会での地位向上を目指しています。
keywords: 蕭美琴, 台湾, 駐米代表, 国際関係, 外交</description></item><item><title>台湾で人気の日本のアニメはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:38:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で日本のアニメはとても人気があります。特に「ドラえもん」や「名探偵コナン」、「ワンピース」などが人気です。これらのアニメは、子供から大人まで幅広い世代に愛されています。台湾では日本のアニメがテレビで放送されたり、インターネットで視聴されたりしています。また、映画も公開されており、多くの人が劇場に足を運びます。日本の文化や価値観に興味を持つ人も多く、日本語を学ぶきっかけにもなっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本的動畫非常受歡迎。特別是《哆啦A夢》、《名偵探柯南》和《海賊王》等動畫深受大家的喜愛。這些動畫受到了從孩童到成人的廣泛追捧。在台灣，日本動畫不僅會在電視上播出，還可以在互聯網上觀看。此外，也會上映電影，吸引眾多人前往電影院觀賞。不少人對日本的文化和價值觀產生興趣，動畫也成為學習日語的契機。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ 動く絵や映像の作品 ドラえもん 哆啦A夢 duōlā Ā mèng ㄉㄨㄛ ㄌㄚ ㄟˋ ㄇㄥˋ 人気のキャラクター 名探偵コナン 名偵探柯南 míng zhēntàn kēnán ㄇㄧㄥˊ ㄓㄣ ㄊㄢˋ ㄎㄜ ㄋㄢˊ 人気の探偵アニメ ワンピース 海賊王 hǎizéiwáng ㄏㄞˇ ㄗㄟˊ ㄨㄤˊ 人気の冒険アニメ 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 4. 関連年表 1979年：「ドラえもん」初放送開始 / 《哆啦A夢》首次播放 1996年：「名探偵コナン」初放送開始 / 《名偵探柯南》首次播放 1999年：「ワンピース」初放送開始 / 《海賊王》首次播放 2004年：台湾で日本のアニメイベントが盛大に開催 / 台灣盛大舉辦日本動畫活動 2010年：日本アニメ映画が台湾で大ヒット / 日本動畫電影在台灣大獲成功 5. 参考リンク 日本語リンク: アニメージュ - 日本アニメ情報 台湾華語リンク: Animen 動漫瘋 - 台灣動畫資訊 6.</description></item><item><title>台湾人に翻訳アプリの結果などで簡体字の表現を見せるのは失礼？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</guid><description>1. 日本語の解説 翻訳アプリを使うとき、特に台湾の人に対して簡体字の表現を見せるのは失礼ではないかと心配することがあります。台湾では伝統的に繁体字が使われているため、簡体字は中国大陸の漢字体系として認識されることが多いです。そのため、台湾の人々に簡体字を使うと、中国大陸の文化と混同される可能性があるため、注意が必要です。繁体字を使う方が敬意を示すという文化的な理解が必要です。
2. 台湾華語での解説 使用翻譯應用程式時，特別是對於台灣人，顯示簡體字可能讓人擔心會不會失禮。因為台灣傳統上使用繁體字，簡體字通常被認為是中國大陸的字體。因此，對台灣人使用簡體字可能會被誤認為混淆了中國大陸的文化，需特別注意。使用繁體字更能表達對當地文化的尊重。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 簡体字 簡體字 jiǎntǐzì ㄐㄧㄢˇㄊㄧˇㄗˋ 中国大陸の漢字システム 繁体字 繁體字 fántǐzì ㄈㄢˊㄊㄧˇㄗˋ 台湾などで使われる伝統的な漢字 翻訳アプリ 翻譯應用程式 fānyì yìngyòng chéngshì ㄈㄢㄧˋ ㄧㄥˋㄩㄥˋ ㄔㄥˊㄕˋ 翻訳ソフトウェア 4. 関連年表 1945年：日本が太平洋戦争で敗北し、台湾が中華民国に返還される
1945年：日本在太平洋戰爭中戰敗，台灣被歸還給中華民國 1949年：中華人民共和国成立、国共内戦で台湾へ政府が移転
1949年：中華人民共和國成立，國共內戰後政府遷至台灣 1956年：台湾における繁体字の正式使用開始
1956年：台灣正式啟用繁體字 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会 台湾華語: 中華民國外交部 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾人に簡体字を見せることへの配慮と台湾の文字文化を解説します。
keywords: 台湾, 簡体字, 繁体字, 翻訳, 文化
tags: 台湾文化, 言語, 翻訳アプリ
slug: taiwan-chinese-characters
一緒に学べてうれしいです。これからも多くのことを学んでいきましょう。</description></item><item><title>台湾での「Q」の意味を教えて。食べ物の表現？</title><link>https://c1i.net/questions/q-food-texture-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/q-food-texture-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で「Q」という言葉は、食べ物の食感を表す特別な用語です。日本語の「モチモチ」や「弾力がある」といった表現に似ています。この「Q」食感は、噛むと歯ごたえがありながら、柔らかさも感じられるものです。具体的には、タピオカパールやもち米団子、冷麺のような食材に使われます。台湾では、この「Q」食感を持つ食べ物がとても人気があります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，「Q」這個字用來形容食物的口感，特別有彈性。類似於日文的「モチモチ」或「有彈力」這樣的表現。「Q」的口感指的是食物咬下去有嚼勁，同時也有柔軟的感覺。具體而言，像是珍珠奶茶的波霸、糯米丸子、涼麵等食材就是典型的「Q」口感。在台灣，這種「Q」的食物非常受歡迎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 モチモチ Q Q ㄑㄧㄡ 弾力がある、歯ごたえ タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ ボバ、タピオカパール 冷麺 涼麵 liángmiàn ㄌㄧㄤˊ ㄇㄧㄢˋ 冷たい麺料理 4. 関連年表 1980年代：日本でのタピオカの普及が始まる
1980年代：日本開始流行珍珠奶茶
1990年代：台湾で「Q」の用法が一般的になる
1990年代：「Q」的用法在台灣普及
2000年代：日本の若者の間でタピオカブーム
2000年代：珍珠在日本年輕人中掀起熱潮
5. 参考リンク 日本語: タピオカとは - Wikipedia 台湾華語: 珍珠奶茶 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での「Q」の意味と食感に関する解説。タピオカやもち米団子の人気の理由も散策。
keywords: Q, 台湾, 食感, タピオカ, モチモチ
tags: 台湾, 食べ物, 文化, 食感
slug: q-food-texture-taiwan
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、いつでもどうぞ。私たちが一緒に学ぶ旅を続けましょうね。</description></item><item><title>台湾にはBBQを食べる記念日があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bbq-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bbq-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、毎年9月18日にBBQを楽しむ日があります。この日は正式な記念日ではありませんが、台湾の人々にとって大切な日です。1992年に、ある醤油の会社が中秋節（旧暦の8月15日）にバーベキューソースを売るための広告を出したことから始まりました。多くの家庭がチラシを見てBBQを楽しむようになり、家庭行事として定着しました。中秋節の時期は旧暦なので毎年変わりますが、9月中旬から10月上旬にあたります。この文化は家族や友人と過ごす時間を大切にする台湾の人々に喜ばれ、今でも続いています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，每年9月18日是享受BBQ的一天。雖然這不是正式的紀念日，但對台灣人來說卻是重要的一天。這個習俗始於1992年，當時一家醬油公司在中秋節（農曆八月十五日）推出了燒烤醬的廣告。許多家庭看到傳單後開始喜愛進行BBQ，然後這成為了一種家庭活動。由於中秋節的日期是依據農曆，每年都會變動，通常是在9月中旬到10月上旬。這種文化因為台灣人珍惜與家人朋友共度時光的傳統，而一直延續至今。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中秋節 中秋節 Zhōngqiūjié ㄓㄨㄥ ㄑㄧㄡ ㄐㄧㄝˊ 旧暦の8月15日の伝統的な祭日 醤油 醬油 Jiàngyóu ㄐㄧㄤˋ 一ㄡˊ 調味料として使用される大豆発酵製品 家庭 家庭 Jiātíng ㄐㄧㄚ ㄊㄧㄥˊ 家族 広告 廣告 Guǎnggào ㄍㄨㄤˇ ㄍㄠˋ 商品やサービスを宣伝する活動 バーベキュー 烤肉 Kǎoròu ㄎㄠˇ ㄖㄡˋ 火を使って肉や野菜を焼く料理方法 4. 関連年表 1992年: 台湾で醤油会社がBBQの広告を中秋節に出す。 1992年: 醬油公司在中秋節推出BBQ醬的廣告。 毎年: 台湾の人々が9月18日にBBQを楽しむ。 每年: 台灣人在9月18日享受BBQ的樂趣。 5. 参考リンク 日本語: 台湾の中秋節とBBQ文化についての解説 台湾華語: 中秋節與烤肉的淵源 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾では9月18日にBBQを楽しむ文化があり、中秋節に始まりました。
keywords: 台湾, BBQ, 中秋節, 醤油, 家族行事</description></item><item><title>台湾には焼肉を食べる記念日があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/yakiniku-day-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:17 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yakiniku-day-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では8月8日を「焼肉の日」として祝うことがあります。この日は、日本語の「焼肉（やきにく）」と台湾華語の「焼肉（シャオロウ）」が「八（や・ヤオ）」と似た音なので、「8」が重なる8月8日を焼肉の日としています。友人や家族と集まって焼肉を楽しむことが一般的です。このシンプルなお祝いは、楽しい食事を通じて人と人との絆を深める良い機会とされています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，8月8日被慶祝為「燒肉日」。這一天的名字來源於日語「燒肉（やきにく）」與台灣華語「燒肉（shāo ròu）」的發音與「八（や・yāo）」相似。因此，「8」重疊的8月8日被定為燒肉日。通常朋友和家人會聚在一起享用燒肉。這種簡單的慶祝是一個藉由美食來深化人際關係的好機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 焼肉 燒肉 shāo ròu ㄕㄠ ㄖㄡˋ 焼いた肉、バーベキュー 記念日 紀念日 jì niàn rì ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄖˋ 特定の日を祝う日 友人 朋友 péng yǒu ㄆㄥˊ ㄧㄡˇ 友達 家族 家人 jiā rén ㄐㄧㄚ ㄖㄣˊ 家族 祝う 慶祝 qìng zhù ㄑㄧㄥˋ ㄓㄨˋ 祝いの行為 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦終結、日本の台湾統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本的台灣統治結束
1970年代：日本で焼肉文化が普及
1970年代：燒肉文化在日本普及
1990年代：台湾でも焼肉が人気に
1990年代：燒肉在台灣也變得受歡迎
5. 参考リンク 日本語：https://www.yakiniku.com/ 台湾華語：https://www.taipeitimes.com/ 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾には焼肉を食べる特別な日がありますか？
keywords: 台湾, 焼肉, 記念日, 文化, 食事</description></item><item><title>今、台湾で活発な産業は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-industries/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-industries/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では現在、電子機器や半導体といったハイテク産業が非常に活発です。特に、世界最大級の半導体ファウンドリ会社であるTSMC（台湾積体電路製造）は国際的に重要なプレイヤーです。他にも、情報技術産業やバイオテクノロジー、グリーンエネルギーといった分野も成長を続けています。さらに、台湾のお茶や農産物、観光産業も地元経済に大きく貢献しています。これらの産業は、世界中の需要に応じて革新を続け、台湾経済を牽引しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，目前電子產品和半導體等高科技產業非常活躍。特別是全球最大的半導體代工公司TSMC（台灣積體電路製造）在國際上發揮著重要作用。此外，資訊技術產業、生物技術、綠色能源等領域也持續增長。此外，台灣的茶葉、農產品和觀光產業也對當地經濟做出巨大貢獻。這些產業持續創新，以滿足全球需求，推動台灣經濟。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˋ ㄊㄧˇ 電子回路の基礎となる材料 電子機器 電子產品 diànzǐ chǎnpǐn ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 電気で動作する機器 ファウンドリ 晶圓代工 jīngyuán dàigōng ㄐㄧㄥ ㄩㄢˊ ㄉㄞˋ ㄍㄨㄥ 半導体の製造を請け負う企業 バイオテクノロジー 生物技術 shēngwù jìshù ㄕㄥ ㄨˋ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 生物に関する技術 グリーンエネルギー 綠色能源 lǜsè néngyuán ㄌㄩˋ ㄙㄜˋ ㄋㄥˊ ㄩㄢˊ 環境に優しいエネルギー 4. 関連年表 2003年：台灣加入世界贸易组织 | 2003年：台湾加入世界貿易組織 1987年：台灣开始对大陆开放投资 | 1987年：台湾開始對大陸開放投資 2020年：台灣半導体生产并超越韩国 | 2020年：台湾半導体生産并超越韓国 5. 参考リンク 台湾経済の現状（日文） 台灣研發產業資訊（繁體中文） 6.</description></item><item><title>頼清徳さんはどんな方針の人？</title><link>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</guid><description>1. 日本語の解説 頼清徳さんは台湾の政治家であり、台湾民主進歩党に所属しています。彼は台湾の独立色を強める方針を持っており、中国からの圧力に対抗し、台湾の国際的な地位を強化することを目指しています。特に、彼は台湾の文化や国民意識を大切にし、民主主義や人権を守る政策に力を入れています。また、環境保護や社会福祉など、多岐にわたる分野での改革を進めています。
2. 台湾華語での解説 賴清德先生是台灣的政治家，隸屬於民主進步黨。他主張加強台灣的獨立色彩，對抗來自中國的壓力，並致力於強化台灣的國際地位。尤其是他重視台灣的文化和國民意識，專注於維護民主和人權的政策。此外，他在環境保護和社會福利等多個領域推進改革。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇ一ㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˋ 台湾の主要政党の一つ 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌ｜ˋ 自立して他からの支配を受けないこと 国民意識 國民意識 Guómín yìshí ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄧˋ ㄕˊ 国家に対する自己認識や感情 環境保護 環境保護 Huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境の維持と保全 国際地位 國際地位 Guójì dìwèi ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄉㄧˋ ㄨㄟˋ 世界における位置や役割 4. 関連年表 2017年 日本語: 頼清徳さんが台湾行政院長に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任台灣行政院長。 2020年 日本語: 頼清徳さん副総統に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任副總統。 2024年 日本語: 未来の目標として台湾の国際地位を強化する計画を表明。台湾華語: 他表示加強台灣國際地位的計劃。 5.</description></item><item><title>台湾にはどんな政党があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはいくつかの政党が存在します。主な政党には、国民党、民進党、時代力量、そして台湾人民党があります。国民党（中国国民党）はかつて中国を統治していた政党で、今では台湾の主要な野党です。民進党（民主進歩党）は現在の与党で、より台湾の独立性を重視しています。時代力量は若者を主な支持層とし、進歩的な政策を掲げています。台湾人民党は台北市長の柯文哲が設立し、中間的な立場で知られています。これらの政党はそれぞれ異なる政策や理念を持ち、台湾の政治に多様な視点を提供しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個主要的政黨。主要政黨包括國民黨、民進黨、時代力量和台灣民眾黨。國民黨（中國國民黨）曾經是統治中國的黨，如今是台灣的主要在野黨。民進黨（民主進步黨）是現在的執政黨，更重視台灣的獨立性。時代力量主要由年輕人支持，主張進步的政策。台灣民眾黨由台北市長柯文哲創立，以中間立場聞名。這些政黨各自擁有不同的政策和理念，為台灣的政治提供多樣的觀點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国民党 國民黨 Guómín Dǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の元統治政党、台湾の野党 民進党 民進黨 Mínjìn Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄣˋ ㄉㄤˇ 台湾の執政党、独立を重視 時代力量 時代力量 Shídài Lìliàng ㄕˊ ㄉㄞˋ ㄌㄧˋ ㄌㄧㄤˋ 若者が支持する進歩的政党 台湾人民党 台湾民眾黨 Táiwān Mínzhòng Dǎng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨㄥˋ ㄉㄤˇ 中間的立場の政党 政党 政黨 Zhèngdǎng ㄓㄥˋ ㄉㄤˇ 政治団体または組織 4. 関連年表 1987年：国民党が台湾で戒厳令を解除する。
1987年：國民黨在台灣解除戒嚴。
2000年：民進党の陳水扁が台湾初の非国民党系総統に就任。
2000年：民進黨的陳水扁成為台灣首位非國民黨籍總統。
2015年：時代力量が設立される。
2015年：時代力量成立。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の政治と社会 台湾華語リンク：台灣政黨於中央選舉委員會資料 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の政党紹介や関連年表を通じて、台湾の政治状況を理解します。</description></item><item><title>台湾光復</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-recovery/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:17 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-recovery/</guid><description>1. 日本語の解説 「台湾光復（たいわんこうふく）」は、1945年に台湾が日本の統治から中華民国（中国）に返還されたことを指します。この出来事は、第二次世界大戦の終結に伴い、日本が敗戦したことにより実施されました。台湾は1895年の日清戦争の結果、下関条約によって日本に割譲されましたが、50年間の統治後に中華民国に返されたのです。台湾光復は、台湾の歴史において重要な転換点となり、中国の主権の下で再び統治されることになりました。この時期から台湾の社会と文化には、大きな変化がもたらされました。
2. 台湾華語での解説 「台灣光復」是指1945年，台灣從日本統治下回歸中華民國（中國）的事件。這發生在第二次世界大戰結束後，由於日本戰敗而執行的。台灣在1895年甲午戰爭後，因馬關條約被割讓給日本，但在統治50年後回歸中華民國。台灣光復是台灣歷史上的重要轉折點，使得台灣在中國的主權下再度接受管治。這段期間開始，台灣的社會和文化，迎來了巨大的變革。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾光復 台灣光復 Táiwān guāngfù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄈㄨˋ 台湾が日本から中華民国に返還されたこと 下関条約 馬關條約 Mǎguān tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 日清戦争後に台湾割譲を決めた条約 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 1939～1945年の世界規模の大戦争 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配や管理を行うこと 割譲 割讓 gēràng ㄍㄜ ㄖㄤˋ 領土を他の国に譲り渡すこと 4. 関連年表 1895年：下関条約により台湾が日本に割譲された
1895年：馬關條約，台灣被割讓給日本 1945年：第二次世界大戦が終結し、台湾が中華民国に返還された
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中華民國 1947年：二・二八事件が発生し、台湾全土で反政府運動が広がる
1947年：二二八事件發生，全台灣爆發了反政府運動 5. 参考リンク 台湾光復 - Wikipedia（日本語） 台灣光復 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>日本台湾交流協会とは？大使館？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-exchange-association/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-exchange-association/</guid><description>1. 日本語の解説 日本台湾交流協会は、日本と台湾の友好な関係を維持するために設立された機関です。日本と台湾は正式な外交関係がなく、大使館も存在しませんが、この協会を通じて文化交流や経済協力などの活動が行われています。この協会は1972年に設立され、台北と高雄にオフィスがあります。また、台湾側には交流協会に相当する「台北駐日経済文化代表処」という機関が東京に設置されています。これにより、両地域は公式な外交関係がなくても、友好的で緊密な関係を保っています。
2. 台湾華語での解説 日本台灣交流協會是為了維持日本和台灣友好關係而設立的機構。由於日本和台灣沒有正式的外交關係，也沒有大使館存在，但透過這個協會，進行文化交流和經濟合作等活動。這個協會於1972年成立，在台北和高雄設有辦事處。此外，台灣方面有相當於交流協會的「台北駐日經濟文化代表處」於東京設置。這使得雙方即使沒有正式的外交關係，也能夠維持友好且緊密的關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 交流協会 交流協會 jiāoliú xiéhuì ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄝˊ ㄏㄨㄟˋ 友好的な交流のための機関 大使館 大使館 dàshǐ guǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 国を代表する外交機関 経済協力 經濟合作 jīngjì hézuò ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄏㄜˊ ㄗㄨㄛˋ 経済分野での協力 台北駐日 台北駐日 Táiběi zhù rì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄓㄨˋ ㄖˋ 東京にある台湾側の代表処 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた交流 4. 関連年表 1972年: 日本台湾交流協会が設立される 1972年：日本台灣交流協會成立 1972年: 台北駐日経済文化代表処が設置される 1972年：台北駐日經濟文化代表處設置 1997年: 日本台湾交流協会が台北に新しい建物を設ける 1997年：日本台灣交流協會在台北設立新建築 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会公式サイト 台湾華語: 台北駐日経済文化代表処公式サイト 6.</description></item><item><title>ひまわり学生運動</title><link>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 ひまわり学生運動は、2014年に台湾で発生した若者中心の社会運動です。この運動は、中国との貿易協定「経済合作枠組み協定（ECFA）」の一部に対して反発する動きから始まりました。学生たちは、台湾の民主主義と主権が危ぶまれるとして、政府に対する抗議活動を行いました。台北の立法院（国会）を占拠し、学生は21日間もの間、抗議の声を上げ続けました。この運動は台湾社会に大きな影響を与え、その後の政治的な動きにも影響を及ぼしました。
2. 台湾華語での解説 太陽花學運是2014年在台灣發生的一場以年輕人為主的社會運動。這場運動源起於對中國貿易協定「兩岸服務貿易協議」的反對行動。學生擔心台灣的民主和主權受到威脅，於是展開對政府的抗議活動。在台北的立法院（國會）中，學生佔領了21天，持續發聲抗議。這場運動對台灣社會產生了巨大影響，也影響了之後的政治走向。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ひまわり学生運動 太陽花學運 Tàiyánghuā Xuéyùn ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄏㄨㄚ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の学生運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の国会 貿易協定 貿易協定 Màoyì Xiédìng ㄇㄠˋ ㄧˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 貿易に関する合意 民主主義 民主主義 Mínzhǔ Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ 人々が政治参加する仕組み 占拠 佔領 Zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 場所を取る行動 4. 関連年表 2010年: 経済合作枠組み協定（ECFA）締結 | 兩岸經濟合作架構協議（ECFA）簽署 2013年: 両岸サービス貿易協定締結 | 兩岸服務貿易協議簽署 2014年3月18日: ひまわり学生運動開始、立法院占拠 | 太陽花學運發起，佔領立法院 2014年4月10日: 立法院占拠終了 | 立法院佔領結束 5.</description></item><item><title>台湾の電子産業の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-electronics-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-electronics-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の電子産業は、1960年代から始まり、急速に発展しました。その最初の歩みは経済特区で、半導体などの製造が促進されました。1980年代には、台湾政府の政策により技術開発と輸出業が強化され、今では世界をリードする企業が多数存在します。特に、台湾積体電路製造公司（TSMC）は半導体製造で世界最大手となり、グローバルなテクノロジー産業の重要な一部です。このように台湾の電子産業は、イノベーションと政府の支援を背景に成長を続けています。
2. 台湾華語での解説 台灣的電子產業始於1960年代，並迅速發展。最初的步伐是在經濟特區推動半導體等製造業。到了1980年代，台灣政府的政策加強了技術開發和出口產業，如今有多家全球領先的企業。尤其是台灣積體電路製造公司（TSMC），成為世界最大的半導體製造公司，成為全球科技產業的重要部分。台灣的電子產業在創新和政府支持的背景下持續成長。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子産業 電子產業 diànzǐ chǎnyè ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 高度な技術を使った製品の製造と販売 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊㄧˇ 電気の流れを制御する素材 台湾積体電路製造公司 台灣積體電路製造公司 Táiwān Jī Tǐ Diànlù Zhìzào Gōngsī ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄧ ㄊㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ ㄍㄨㄥ ㄙ 世界最大手の半導体製造企業 経済特区 經濟特區 jīngjì tèqū ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄊㄜˋ ㄑㄩ 経済発展を促進するために設立された区域 技術開発 技術開發 jìshù kāifā ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄎㄞ ㄈㄚ 新しい技術の研究と発展 4. 関連年表 1960年代: 経済特区の設立（1960年代: 經濟特區的設立） 1987年: 台湾積体電路製造公司（TSMC）創立（1987年: 台灣積體電路製造公司成立） 1990年代: 技術輸出と産業の全球化（1990年代: 技術輸出與產業全球化） 2000年代: 台湾の電子製品が世界市場で重要な地位を占めるようになる（2000年代: 台灣的電子產品在世界市場上占據重要地位） 5.</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</guid><description>1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という表現は、台湾で一般的に使われる言葉です。これは、日本による台湾統治が中国による統治に変わったことを指しています。「犬」は日本人を、「豚」は中国人を比喩的に表現しています。日本は1895年から1945年まで台湾を統治し、その後、中国の国民党が統治を引き継ぎました。しかし、この交替は必ずしも台湾の人々にとって歓迎されるものではありませんでした。この表現は、中国国民党の中で腐敗や専制が見られたため、統治の質が日本時代よりも悪化したという台湾人の不満の表れです。
2. 台湾華語での解説 「狗走了，豬來了」這個表達是台灣常見的用語。它指的是台灣從日本統治轉換為中國統治。「狗」指的是日本人，「豬」則是指中國人。日本在1895年至1945年期間統治台灣，之後由中國國民黨接手。然而，這次交替對台灣人民來說並不一定是歡迎的。這種表達反映了由於腐敗和專制，中國國民黨的統治理質比起日本時代更為惡化，招致台灣人民的不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本という国 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること、管理すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織での腐敗行為 専制 專制 Zhuānzhì ㄓㄨㄢ ㄓˋ 独裁的な統治 4. 関連年表 1895年：日本の台湾併合 / 1895年：日本併吞台灣 1945年：日本が台湾を放棄 / 1945年：日本放棄台灣 1949年：国民党が台湾に移転 / 1949年：國民黨遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾統治時代の日本 台湾華語: 日治時期的台灣 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の歴史を表現する「犬が去って、豚が来た」について、日本と中国の統治変更の背景を解説します。
keywords: 台湾, 犬が去って豚が来た, 日本統治, 中国国民党, 歴史</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-engineer-taiwan-dam/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-engineer-taiwan-dam/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にダムを作った日本人は、八田與一（はった よいち）という技師です。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の農業を発展させるために努力しました。特に水不足に悩まされていた嘉南平野（かなんへいや）での灌漑（かんがい）事業が有名です。八田は1920年代にこの地域に烏山頭（うさんとう）ダムを建設しました。このダムは、周辺の農地に水を供給し、稲作の生産性を大幅に上げ、台湾の農業を支えました。彼の仕事は台湾の人々に今でも感謝されており、彼の記念像がダムの近くに立っています。
2. 台湾華語での解説 在台灣建造水壩的日本工程師是八田與一。他在日本統治台灣的時期，致力於發展台灣的農業。特別是在缺水問題嚴重的嘉南平原，他所從事的灌溉工程非常有名。八田在1920年代於此區域建造了烏山頭水庫。這座水壩為周邊農田提供了水源，大幅提高了水稻生產，支撐了台灣的農業。他的工作至今仍受台灣人民感激，水壩附近還豎立了他的紀念雕像。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢ ㄩˇ ㄧ 日本人技師、台灣にダムを建設した人 ダム 水壩 shuǐ bà ㄕㄨㄟˇ ㄅㄚˋ 水を貯蔵するために作られた構造物 灌漑 灌溉 guàn gài ㄍㄨㄢˋ ㄍㄞˋ 農地に水を供給すること 嘉南平野 嘉南平原 Jiānán Píngyuán ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄆㄧㄥˊ ㄩㄢˊ 台湾中南部の広い平野地帯 烏山頭 烏山頭 Wūshāntóu ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ダムの名前、台湾の灌漑用ダム 4. 関連年表 1920年代: 八田與一が嘉南平野で烏山頭ダムを建設開始します。
在1920年代：八田與一開始在嘉南平原建造烏山頭水庫。 1930年: 烏山頭ダムが完成し、灌漑が完全に行われ始めます。
1930年：烏山頭水庫建成，灌溉全面開始。 1945年: 日本の台湾統治が終了。
1945年：日本在台灣的統治結束。 5. 参考リンク 日本語: 八田與一についてのウェブサイト 台湾華語: 烏山頭水庫旅遊資訊 6.</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</guid><description>1. 日本語の解説 蓬莱米（ほうらいまい）は、日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）の代表的な稲作品種です。この品種は、台湾の気候に適応し、多収量で美味しいことで知られています。元々は日本から持ち込まれたものが、台湾の土壌と風土に合わせて改良されました。蓬莱米は、台湾だけでなく、アジア全域で人気があり、現在も多くの台湾料理に使われています。
2. 台湾華語での解説 蓬萊米是日本統治台灣時期（1895年到1945年）的代表稻作品種。這個品種能適應台灣的氣候，並以高產量和美味聞名。最初是從日本引進後，根據台灣的土壤和風土進行改良。蓬萊米不僅在台灣而且在整個亞洲都很受歡迎，至今仍被廣泛用於台灣料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 péng lái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 米の品種 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること 稲作 稻作 dào zuò ㄉㄠˋ ㄗㄨㄛˋ 米の栽培 改良 改良 gǎi liáng ㄍㄞˇ ㄌㄧㄤˊ 改善する 風土 風土 fēng tǔ ㄈㄥ ㄊㄨˇ 自然環境 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める
1895年：日本開始統治台灣 1904年：蓬莱米の栽培が始まる
1904年：開始栽培蓬萊米 1945年：日本が台湾の統治を終える
1945年：日本結束統治台灣 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/蓬莱米 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/蓬萊米 6. メタ情報（SEO用） description: 蓬莱米は日本統治時代の台湾で開発された高収量で美味しい米の品種。台湾料理に重要な役割を果たす。
keywords: 蓬莱米,台湾,稲作,日本統治,歴史
tags: 蓬莱米,台湾,農業,日本統治</description></item><item><title>緑島のお土産・名物を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/ludao-souvenirs-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ludao-souvenirs-specialties/</guid><description>1. 日本語の解説 緑島は台湾の東部にある美しい島で、多くの観光客を魅了します。お土産として人気があるのは「藻塩（もえん）」です。藻塩は海藻を使った塩で、特有の風味があり、料理に使うととても美味しいです。また、「緑島せんべい」もお勧めです。地元産の素材を使って作られており、独特の食感と風味が楽しめます。島の名産品である新鮮な海鮮類もお見逃しなく。特に、地元の漁村から直接取り寄せた魚介類は、土産物としても人気です。
2. 台湾華語での解説 綠島位於台灣東部，是一座美麗的小島，吸引著許多遊客。作為伴手禮，最受歡迎的是「藻鹽」。藻鹽是以海藻製作的鹽，具有獨特的風味，使用在料理中非常美味。另外，「綠島煎餅」也是推薦的特色產品。它以當地出產的材料製成，具有獨特的口感和風味。島上特產的新鮮海鮮更是不可錯過，特別是直接從當地漁村運來的魚類，作為伴手禮也是很有人氣的選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部の島 藻塩 藻鹽 Zǎo yán ㄗㄠˇ ㄧㄢˊ 海藻で作った塩 せんべい 煎餅 Jiānbǐng ㄐㄧㄢ ㄅㄧㄥˇ 米粉または小麦粉で作る食品 海鮮 海鮮 Hǎixiān ㄏㄞˇ ㄒㄧㄢ 新鮮な魚介類 観光客 遊客 Yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光で訪れる人 4. 関連年表 1949年：緑島が台湾の一部として正式に国際認識される。 1949年：綠島被正式認為是台灣的一部分。 1980年代：緑島への観光産業が成長を始める。 1980年代：綠島的旅遊產業開始發展。 1990年代：藻塩の製造が広がり始める。 1990年代：藻鹽的生產開始普及。 2000年代：地元の食品が広く認知される。 2000年代：當地食品開始廣泛認知。 5. 参考リンク 日本語： 台湾観光局公式サイト 台湾華語： 交通部觀光局 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾東部の美しい島である緑島のお土産と名物について紹介します。人気の藻塩や緑島せんべいについて詳しく説明します。
keywords: 緑島, お土産, 名物, 藻塩, 緑島せんべい, 台湾観光</description></item><item><title>台湾の大きさは九州と同じくらい？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-kyushu-size/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-kyushu-size/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾は面積約36,000平方キロメートルです。九州の面積は約36,000平方キロメートルなので、大きさがほぼ同じです。台湾は四方を海に囲まれ、美しい自然が多い国です。台湾の人口は約2,300万人で、九州よりも少し多いです。台湾には人々の住む都市と、自然の多い地域があります。台湾の気候は亜熱帯で、日本の南部と似ています。九州と台湾の間には多くの文化や歴史のつながりがあるため、日本人にも親しまれています。
2. 台湾華語での解説 台灣的面積約為36,000平方公里。九州的面積約為36,000平方公里，因此兩者大小相近。台灣四面環海，擁有許多美麗的自然景觀。台灣的人口約有2,300萬，比九州稍多一些。台灣有居民聚居的城市，也有許多自然區域。台灣的氣候屬於亞熱帶，與日本南部相似。由於九州與台灣之間有許多的文化與歷史聯繫，因此受到日本人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 面積 面積 miànjī ㄇㄧㄢˋ ㄐㄧ 面積、広さ 人口 人口 rénkǒu ㄖㄣˊ ㄎㄡˇ 人口、人数 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˇ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 亜熱帯気候 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 環海 環海 huánhǎi ㄏㄨㄢˊ ㄏㄞˇ 周囲が海に囲まれる 4. 関連年表 1895年：下関条約によって台湾が日本に統治される
1895年：因馬關條約台灣被日本統治 1945年：第二次世界大戦後、台湾が中華民国に返還される
1945年：二戰後台灣歸還中華民國 1972年：日華国交正常化、日台断交
1972年：日華邦交正常化，日台斷交 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の基本情報 - 日本台湾交流協会 台湾華語リンク: 中華民國政府入口網 - 台灣簡介 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の大きさや文化について、九州との比較で解説します。
keywords: 台湾, 九州, 面積, 文化, 歴史</description></item><item><title>台湾は世界中の鳥の中継地点なの？</title><link>https://c1i.net/questions/bird-migration-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/bird-migration-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 はい、台湾は多くの渡り鳥にとって重要な中継地点です。台湾はアジアの東部に位置し、暖かい気候と多様な生態系を持っています。このため、東アジア-オーストラリア飛行経路にある台湾を経由して、鳥たちがシベリアや日本からオーストラリアへと移動します。特に、春と秋の渡り期間には、台湾の湿地や山地には多くの鳥たちが集まり休息をとります。台南の七股鹽田や蘇拉鍾山自然保護区などが有名です。台湾の自然環境はこのような渡り鳥たちにとって非常に大切です。
2. 台湾華語での解説 是的，台灣對許多候鳥來說是個重要的中繼點。台灣位於亞洲東部，擁有溫暖的氣候和多樣化的生態系統。因此，位於東亞-澳大利亞飛行路線上的台灣，是鳥類從西伯利亞和日本遷移到澳大利亞時的經過地。尤其是在春季和秋季遷徙期間，台灣的濕地和山區聚集了許多鳥類。台南的七股鹽田和蘇拉鐘山自然保護區非常著名。台灣的自然環境對這些遷徙的候鳥來說極其珍貴。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 渡り鳥 候鳥 hòuniǎo ㄏㄡˋ ㄋㄧㄠˇ 季節により移動する鳥 中継地点 中繼點 zhōngjì diǎn ㄓㄨㄥ ㄐㄧˋ ㄉㄧㄢˇ 途中で経過する重要な地 生態系 生態系統 shēngtài xìtǒng ㄕㄥ ㄊㄞˋ ㄒㄧˋ ㄊㄨㄥˇ 生物の多様な関係のシステム 保護区 保護區 bǎohùqū ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ ㄑㄩ 自然を守るために設けられた区域 飛行経路 飛行路線 fēixíng lùxiàn ㄈㄟ ㄒㄧㄥˊ ㄌㄨˋ ㄒㄧㄢˋ 飛行する際の通り道 4. 関連年表 1992年: 台南の七股鹽田が自然保護区に指定される
1992年: 台南的七股鹽田被指定為自然保護區
2002年: 台灣國際候鳥中心設立
2002年: 台湾国際渡り鳥センターが設立される
2019年: 蘇拉鍾山自然保護区を拡大
2019年: 蘇拉鍾山自然保護区を拡大
5. 参考リンク 日本語: 台湾の自然保護区と渡り鳥</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサトウキビ産業は、かつて非常に盛んでした。特に日本統治時代（1895年〜1945年）には、台湾は日本の重要な砂糖供給地となりました。多くの製糖工場が建てられ、大規模なサトウキビ栽培が行われました。しかし、20世紀後半から、台湾では農業の多様化が進み、経済の変化に伴いサトウキビ産業は次第に縮小しました。今でも一部の地方ではサトウキビ農業が行われているものの、かつてのような規模はありません。」
2. 台湾華語での解説 台灣的甘蔗產業曾經非常繁榮。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），台灣是日本的重要糖供應地。當時建立了許多製糖廠，大規模種植甘蔗。然而，進入20世紀下半葉，台灣農業多元化，隨著經濟的變化，甘蔗產業逐漸縮小。雖然現在某些地區仍有甘蔗農業，但規模不如從前。」
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原材料を提供する植物 産業 產業 chǎnyè ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 経済活動の一分野 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 財貨やサービスの生産・消費に関する活動 製糖工場 製糖廠 zhìtángchǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を生産する工場 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1920年代：台湾に多くの製糖工場が建設
1920年代：台灣興建許多製糖廠 1945年：第二次世界大戦終了、日本統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本統治結束 20世紀後半：サトウキビ産業が縮小
20世紀後半：甘蔗產業縮小 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の製糖業の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣製糖業的歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のサトウキビ産業の歴史を通して、その変遷と現状を学びます
keywords: 台湾,サトウキビ産業,歴史,日本統治時代,経済
tags: 台湾,サトウキビ,経済史,日本統治
slug: taiwan-sugar-industry-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台南はプリンが名物なの？</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</guid><description>1. 日本語の解説 台南は台湾の南西部にあります。この地域で作られるプリンは、その独特な味となめらかさで人気があります。特に、「阿嬷家の古早味プリン」と呼ばれるものは、伝統的な製法で作られています。このプリンは、卵とカラメルの絶妙な組み合わせが特徴で、観光客や地元の人々に広く愛されています。台南に訪れた際には、ぜひ試してみたい一品です。
2. 台湾華語での解説 台南位於台灣的西南部。當地製作的布丁以其獨特的口味和滑嫩的口感而聞名。特別是名為「阿嬤家の古早味布丁」的甜點，以傳統的製作方法製成。這款布丁雞蛋和焦糖的絕妙結合是其特色，深受遊客和當地人的喜愛。到訪台南時，一定要試試這道美味。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 プリン 布丁 bù dīng ㄅㄨˋ ㄉㄧㄥ カスタードプディング 台南 台南 Tái nán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾南部の都市 伝統的な 傳統的 chuán tǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 古風で歴史を持つ 4. 関連年表 1990年代：台南で「古早味プリン」が地元の名物として人気を集め始める。
1990年代：台南的「古早味布丁」開始成為當地的名產。
2010年：台南が「美食の都」としてさらに多くの観光客を惹きつける。
2010年：台南以「美食之都」吸引更多遊客。
2023年：伝統的な製法を守るための取り組みが進む。
2023年：推進保護傳統製作手法的措施。
5. 参考リンク 日本語: 台南の名物プリンについて（例） 台湾華語: 關於台南的名產布丁（例） 6. メタ情報（SEO用） description: 台南の名物プリンについて、作り方や歴史を解説します。
keywords: 台南, プリン, 古早味, 名物, 傳統
tags: 台南, プリン, 伝統, 名物, 台湾
slug: tainan-pudding-tradition
一緒に学べてうれしいです。この素敵な文化を味わう旅に役立つ情報となれば幸いです。</description></item><item><title>台湾で一番暑い地域はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/hengchun-hottest-place/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hengchun-hottest-place/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で一番暑い地域は、通常、台湾の南部に位置する恒春（こうしゅん）です。恒春は台湾本島の最南端にあるため、熱帯気候の影響を強く受け、年間を通じて気温が高いです。特に夏の間は、日中の気温が30℃を超えることが一般的です。また、恒春は日差しが強く降水量も少ないことから、夏の間は非常に暑く感じられます。ただし、海からの風があるため、多少の涼しさを感じることもできます。恒春は美しいビーチと国立公園がある地域でもあり、観光地としても人気があります。
2. 台湾華語での解説 台灣最熱的地區通常是南部的恆春。恆春位於台灣本島的最南端，因此受到熱帶氣候的強烈影響，全年氣溫普遍較高。尤其是在夏季，白天的氣溫經常超過30℃。此外，由於陽光強烈，且降雨量相對較少，夏天會感覺特別炎熱。不過，由於海風吹拂，偶爾也能感受到一絲涼意。恆春也擁有美麗的海灘和國家公園，是受歡迎的旅遊地點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 恒春 恆春 Héngchūn ㄏㄥˊ ㄔㄨㄣ 台湾最南端の地域 熱帯気候 熱帶氣候 Rèdài qìhòu ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ ㄑㄧˋ ㄏㄡˋ 熱帯地方の気候 降水量 降雨量 Jiàngyǔliàng ㄐㄧㄤˋ ㄩˇ ㄌㄧㄤˋ 雨の量 観光地 旅遊景點 Lǚyóu jǐngdiǎn ㄌㄩˇ ㄧㄡˊ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 旅行先としての場所 海風 海風 Hǎifēng ㄏㄞˇ ㄈㄥ 海からの風 4. 関連年表 1999年：六福村（六福村）開設により、恒春の観光が活性化する 2004年：国立墾丁国家公園（墾丁國家公園）設立が恒春観光の起点となる 2013年：恒春駅（恆春車站）開業によりアクセスが向上する 5. 参考リンク 台湾観光局 日本語版公式サイト 台灣觀光局 官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で一番暑い恒春の特徴と観光情報を解説します。
keywords: 台湾, 恒春, 熱帯気候, 旅行, 南部</description></item><item><title>高雄のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄は台湾南部の大都市で、観光地がたくさんあります。お土産として有名なものに、「鳳梨酥（パイナップルケーキ）」があります。これは台湾全土で愛されている伝統的なお菓子です。外側は柔らかい皮で、中には甘いパイナップルのフィリングが詰まっています。また、高雄特産の「黒糖（黒砂糖）」を使った菓子類も人気です。代表的な黒糖菓子には、黒糖ケーキや黒糖タピオカミルクティーなどがあります。これらは甘くて香ばしく、高雄を訪れた際のお土産にぴったりです。
2. 台湾華語での解説 高雄是台灣南部的大城市，有很多景點。作為伴手禮，有名的是「鳳梨酥」。這是全台灣都受歡迎的傳統點心。外層是柔軟的皮，裡面填滿甜甜的鳳梨餡。另外，高雄特產的「黑糖」製作的點心也很受歡迎。代表性的黑糖點心有黑糖蛋糕和黑糖珍珠奶茶等。這些都甜美香濃，是到訪高雄時的理想伴手禮。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾南部の都市 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 黒糖 黑糖 hēitáng ㄏㄟ ㄊㄤˊ 黒砂糖 お土産 伴手禮 bànshǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ おみやげ タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ バブルティー 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始 / 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾返還 / 1945年：日本統治結束，台灣回歸 1979年：高雄事件 / 1979年：高雄事件 2010年：高雄捷運（MRT）全線開通 / 2010年：高雄捷運全線開通 5. 参考リンク 日本語: 高雄市観光局 台湾華語: 高雄市旅遊局 6.</description></item><item><title>台北のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-souvenirs/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-souvenirs/</guid><description>1. 日本語の解説 台北のお土産で代表的なものと言えば、鳳梨酥（パイナップルケーキ）や珍珠奶茶（タピオカミルクティー）が人気です。鳳梨酥は、バター風味のクッキー生地で甘酸っぱいパイナップルフィリングを包んだ小さなケーキです。台湾の人々にとっても、お祝い事や贈り物として人気があります。タピオカミルクティーは、タピオカのもちもちとした食感が特徴で、特に若者に人気のある飲み物です。他にも、山葵豆（ワサビピー）や茶葉もお土産としてよく選ばれます。台北の市場やショッピングストリートを訪れると、これらのお土産を見つけられます。
2. 台湾華語での解説 提到台北的伴手禮，鳳梨酥和珍珠奶茶都是非常受歡迎的選擇。鳳梨酥是一種用奶油風味的餅乾皮包裹酸甜鳳梨餡的小蛋糕。對台灣人來說，它也是慶祝活動和送禮的熱門選項。珍珠奶茶則因其彈牙的珍珠而特別受年輕人喜愛。除此之外，芥末豆和茶葉也是常被選購的伴手禮。在台北的市場和購物街上可以找到這些特色商品。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 市場 市場 shìchǎng ㄕˋ ㄔㄤˇ 市場 贈り物 禮物 lǐwù ㄌㄧˇ ㄨˋ プレゼント 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ 茶の葉 4. 関連年表 1983年 - 台湾で最初のタピオカミルクティーが誕生。 1983年 - 台灣的第一杯珍珠奶茶問世。 2000年 - パイナップルケーキが観光名物として人気に。 2000年 - 鳳梨酥成為觀光名產。 2016年 - 台湾でのタピオカミルクティーの大流行。 2016年 - 台灣的珍珠奶茶掀起熱潮。 5. 参考リンク 日本語: 台北のお土産情報 台湾華語: 台北伴手禮推薦 6.</description></item><item><title>台北の名物は何？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-specialities/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-specialities/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の首都、台北は多くの名物があります。まず、台北101という超高層ビルは観光名所として有名で、その展望台からは市内の美しい景色を一望できます。また、台北には多くの夜市があり、士林夜市が特に人気です。夜市では、「小籠包」や「珍珠奶茶（タピオカミルクティー）」などの地元の美味しい食べ物を楽しむことができます。さらに、歴史的なスポットとしては、台湾民主運動のシンボルともいえる中正紀念堂も必見です。これらの場所や食べ物を通じて、台北の文化や歴史をより深く感じることができます。
2. 台湾華語での解説 台灣的首都台北有許多名產。首先，台北101是一座超高摩天大樓，是著名的旅遊景點，從觀景台可以俯瞰整個城市的美麗景色。此外，台北有許多夜市，其中士林夜市最受歡迎。在夜市可以享受到當地的美食，如小籠包和珍珠奶茶（波霸奶茶）。另外，作為歷史景點，中正紀念堂是台灣民主運動的象徵，是必到之地。透過這些地方和美食，可以更深入地體驗台北的文化與歷史。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・拼音・注音・意味） 日本語 台湾華語 拼音 注音 意味 台北101 台北101 Táiběi yīlíngyī ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄧ ㄌㄧㄥˊ ㄧ 台北の超高層ビル 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる露天市 小籠包 小籠包 xiǎo lóng bāo ㄒㄧㄠˇ ㄌㄨㄥˊ ㄅㄠ 小さな肉まん 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥˋ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 歴史的な記念ホール 4. 関連年表 2004年：台北101完成，成為當時全球最高樓 | 台北101完成，成为当时全球最高楼 1972年：中正紀念堂の建設が始まる | 中正纪念堂的建设开始 1951年：士林夜市が公式に設立される | 士林夜市正式成立 5. 参考リンク 台北101公式サイト（日本語） 台北101官方網站（華語） 6.</description></item><item><title>台湾だと奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは何故？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは、文化的背景が影響しているからです。台湾では、家族や親しい人への呼び方として、中国本土の影響を受けた表現が使われます。「老」は敬意や親しみを込めた表現で、「婆」は女性を指します。したがって、「老婆」は愛称の一つとして親しまれています。この呼び方は、必ずしも年齢を示すわけではなく、親密さや敬意を表現したものです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，稱呼妻子為「老婆」，是受文化背景影響。台灣對家人或親近者的稱呼，受中國大陸的影響。「老」字代表敬意和親切，「婆」指的是女性。因此，「老婆」成為一種表達親暱的暱稱。這個稱呼不一定表示年齡，而是表達親密與敬意的方式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 奥さん 老婆 lǎopó ㄌㄠˇ ㄆㄛˊ 妻 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 敬意 敬意 jìngyì ㄐㄧㄥˋ ㄧˋ 尊敬する気持ち 愛称 暱稱 nìchēng ㄋㄧˋ ㄔㄥ ニックネーム 4. 関連年表 1945年：日本が終戦し、台湾が中華民国に返還される。
1945年：日本結束戰爭，台灣被歸還給中華民國。 1949年：中華民国政府が台湾へ移動。
1949年：中華民國政府遷往台灣。 1979年：台湾で初めての通信自由化が始まる。
1979年：台灣開始第一次通信自由化。 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/c008158/ 台湾華語：https://www.taiwannews.com.tw/ch/news/1976292 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で奥さんを「老婆」と呼ぶ文化的背景を、やさしい日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 台湾文化, 老婆, 奥さん, 敬意, 呼称
tags: 台湾文化, 老婆, 奥さん
slug: taiwan-wife-laopo
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾だと餃子定食は変なの？</title><link>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で餃子は主に小吃（シャオチー）と呼ばれる軽食として食べられ、主食と一緒に食べることはあまりないです。一方、日本では餃子は白ご飯や味噌汁と一緒にセットになることが多く、「餃子定食」として親しまれています。この違いは、日本では餃子が栄養バランスを考えた定食の一部として位置づけられているからです。台湾では餃子は軽い食事や夜食、あるいはビールのおつまみとして楽しまれ、定食というよりも単品で味わいます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，餃子主要被視為小吃，很少和主食一起食用。而在日本，餃子常和白飯或味噌湯一起成為定食，被廣泛接受。這個差異是因為在日本，餃子被視為營養均衡的定食的一部分。在台灣，餃子則多作為輕食、宵夜或是啤酒的下酒菜享用，比較少以定食的形式出現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 餃子 餃子 jiǎo zi ㄐㄧㄠˇ ㄗˇ 皮で包んだ肉や野菜の料理 定食 定食 dìng shí ㄉㄧㄥˋ ㄕˊ セットメニュー 小吃 小吃 xiǎo chī ㄒㄧㄠˇ ㄔ 軽食 4. 関連年表 1945年：台湾が日本から中華民国に返還される / 台灣從日本歸還中華民國 1955年：台湾で外食文化が広がる / 台灣餐飲文化普及 1960年代：日本でラーメンと一緒に餃子が流行 / 日本拉麵和餃子流行 1980年代：台湾に西洋ファーストフードが進出 / 西洋速食進入台灣 5. 参考リンク 日本語：https://kotobank.jp/word/餃子-226192 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0001012 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の餃子の食文化の違いについて学びましょう。日本では定食の一部、台湾では小吃として楽しまれています。
keywords: 餃子,日本,台湾,食文化,定食
tags: 餃子, 日本, 台湾, 食文化, 定食
slug: gyoza-food-culture
一緒に学べてうれしいです。新しい発見ができたらいいですね。どうかこれからも興味深い学びの旅を続けてください。</description></item><item><title>台湾の天気予報は当たらない？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-weather-forecast/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-weather-forecast/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の天気予報が当たらないと感じることがあるのは、気候の特性と技術的な限界によります。台湾は海に囲まれていて、気候が変わりやすいため、予報が難しいのです。また、台風や豪雨のように短期間で天気が急変することが多く、これも予報の精度に影響を与えています。さらに、最新の気象技術を利用しても、自然現象の完全な把握は困難で、予報に一定の誤差が生まれてしまいます。これらの要素が重なり、台湾の天気予報が「当たらない」と感じることがあるのです。
2. 台湾華語での解説 人們有時覺得台灣的天氣預報不準確，這是由於氣候特性和技術上的限制。台灣被海洋包圍，氣候變化多端，因此預測困難。此外，颱風和豪雨等天氣在短時間內急劇變化，這也影響了預報的準確度。即使運用最新的氣象科技，對自然現象的完全掌握依然困難，因此預報會有一定的誤差。這些因素綜合起來，使得人們有時覺得台灣的天氣預報「不準」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 気象 氣象 qìxiàng ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ 天気に関する自然現象 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 熱帯低気圧の一種 豪雨 豪雨 háoyǔ ㄏㄠˊ ㄩˇ とても激しい雨 4. 関連年表 1911年：台湾で初めての公式な気象観測が開始される。 1980年：台湾において、気象レーダーの本格的な運用が始まる。 2000年：先進的な気象観測技術が導入され、予報精度の向上が図られる。 5. 参考リンク 日本語: 気象庁 - 台風や天気予報に関する情報 台湾華語: 中央氣象局 - 颱風與天氣預報 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の天気予報の精度について、気候特性や技術の限界から解説します。
keywords: 台湾, 天気予報, 気象, 台風, 豪雨
tags: 台湾, 天気予報, 気象学
slug: taiwan-weather-forecast
一緒に学べてうれしいです。美しい島である台湾に対しての理解を深めて、楽しみながら知識を増やしていきましょう。</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に行く日本人は、文化や習慣の違いに注意することが大切です。たとえば、台湾では公共の場での騒音を避けることが大切です。また、食文化が日本と異なるため、地元の食べ物に敬意を持ちましょう。宗教や伝統文化も尊重する必要があります。台湾では、神社や寺を訪れる際には礼儀正しく振る舞うことが重要です。さらに、台湾の道では左側通行ではなく右側通行なので、交通ルールを守ることが必要です。これらに気を付ければ、楽しい旅行になるでしょう。
2. 台湾華語での解説 去台灣的日本人應該注意文化和習慣的差異。例如，在台灣應避免在公共場合大聲喧嘩。此外，由於飲食文化與日本不同，應尊重當地食物。宗教和傳統文化也需要被尊重。在台灣，參觀廟宇或寺廟時，必須表現得有禮貌。此外，台灣的道路是靠右行駛的，因此遵守交通規則很重要。注意這些事情可以讓您的旅行更加愉快。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 騒音 噪音 zàoyīn ㄗㄠˋ ㄧㄣ ノイズ、騒がしい音 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食べ物に関する文化 交通ルール 交通規則 jiāotōng guīzé ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ 道路や交通に関する規則 4. 関連年表 1895年：日清戦争の結果、台湾が日本に割譲
1895年：甲午戰爭後，台灣割讓給日本 1945年：第二次世界大戦終結、台湾が中国に返還
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中國 1972年：日中共同声明、日本が中華人民共和国を承認
1972年：日中聯合聲明，日本承認中華人民共和國 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-guide.com 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾旅行で注意すべきことや文化習慣を台湾華語で解説。交通ルールや食文化に配慮する方法を紹介。
keywords: 台湾旅行, 台湾文化, 日本人注意点, 交通ルール, 食文化
tags: 台湾, 旅行, 文化, 食事, 交通
slug: taiwan-travel-tips
一緒に学べてうれしいです。またお会いできることを楽しみにしています。</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のお茶文化には、日本とは少し異なる特徴があります。台湾では、一般的に冷たいお茶に砂糖を入れることが多いです。特に「タピオカミルクティー」や「紅茶」に砂糖が含まれることが一般的で、甘い味を楽しむのが普通です。これは台湾特有の「珍珠奶茶（タピオカミルクティー）」など、甘みを楽しむ飲み物として発展してきたからです。一方で、日本では、一般的にお茶には砂糖を加えずに味わいます。日本茶は茶葉の風味を活かすことを大切にしており、無糖が基本です。
2. 台湾華語での解説 台灣的茶文化與日本略有不同。在台灣，冷茶中通常會加入糖。特別是在珍珠奶茶或紅茶中，糖的存在是很普遍的，享受甜甜的味道是一種常見的習慣。這也讓台灣的珍珠奶茶等甜飲料得到了發展。另一方面，日本通常不會在茶中加入糖，日本茶重視茶葉的原味，基本上都是無糖的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本茶 日本茶 Rìběnchá ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 日本のお茶 砂糖 糖 táng ㄊㄤˊ 甘い調味料 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 Zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ お茶の葉 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 4. 関連年表 1980年代：台湾で「珍珠奶茶」が誕生。
1980年代：台灣出現了“珍珠奶茶”。
2000年代：台湾のタピオカミルクティーブームが世界に広がる。
2000年代：台灣的珍珠奶茶風靡全球。
現在：台湾のお茶文化と日本の茶文化が国際的に知られるようになる。
現在：台灣的茶文化和日本的茶文化在國際上廣為人知。
5. 参考リンク 日本語のリンク: 日本茶とその文化 台湾華語のリンク: 台灣茶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のお茶文化に砂糖が含まれている理由について、日本の茶文化と比較して解説します。
keywords: 台湾茶, 日本茶, 砂糖, タピオカミルクティー, 珍珠奶茶</description></item><item><title>台湾での死因ベスト1は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-cancer-death-cause/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-cancer-death-cause/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾での死因ベスト1は「がん」です。台湾では、健康意識の向上と医療の発展にもかかわらず、がんは依然として多くの命を奪っています。主な理由には、生活習慣の変化、食生活の欧米化、および喫煙や飲酒などの習慣が挙げられます。特に肺がん、大腸がん、肝がん、乳がんなどが多く見られます。台湾政府は、がん予防や早期発見のための検査を積極的に推奨し、国民の健康を守る取り組みを続けています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，癌症是主要的死亡原因。儘管健康意識的提高和醫療技術的發展，癌症仍然奪走了許多生命。主要原因包括生活習慣的改變、飲食西化、以及吸菸喝酒等習慣。特別是肺癌、結腸癌、肝癌和乳癌比較常見。台灣政府積極推廣癌症預防及早期檢查，持續進行保護國人體健康的努力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 がん 癌症 áizhèng ㄞˊ ㄓㄥˋ がん 肺がん 肺癌 fèi&amp;rsquo;ái ㄈㄟˋ ㄞˊ 肺がん 医療 醫療 yīliáo ㄧ ㄌㄧㄠˊ 医療 予防 預防 yùfáng ㄩˋ ㄈㄤˊ 予防 早期発見 早期發現 zǎoqí fāxiàn ㄗㄠˇ ㄑㄧˊ ㄈㄚ ㄒㄧㄢˋ 早期発見 4. 関連年表 1980年代：台湾でのがん死亡率が増加し始める。
1980年代：台灣的癌症死亡率開始增加。 2000年：がんが台湾での死因ベスト1となる。
2000年：癌症成為台灣的主要死亡原因。 2013年：台湾政府はがん予防のためのナショナルキャンペーンを開始。
2013年：台灣政府啟動癌症預防國家計畫。 2020年：台湾のがん検診率が向上。
2020年：台灣的癌症檢查率提高。 5. 参考リンク 日本語リンク：日本癌協会 - がんについて 台湾華語リンク：台灣癌症基金會 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での主な死因である「がん」についてやさしく解説します。がんの影響と予防策を紹介します。
keywords: 台湾, がん, 死因, 健康, 予防</description></item><item><title>台湾の電気街と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の電気街と言えば、「光華商場（こうかしょうじょう）」が有名です。台北市に位置し、地元の人々や観光客にとって、電化製品やコンピューター関連商品を購入する人気のスポットです。もともとは古いビルにあったこの商場（しょうじょう）は、今や新しいビルに移転しており、より広く、快適なショッピング環境が整っています。最新の電子機器や部品を手に入れたいときは、ぜひ訪れてみてください。
2. 台湾華語での解説 說到台灣的電器商圈，「光華商場」是相當知名的。它位於台北市，不僅是當地人，也常吸引許多觀光客來此購買電器產品與電腦相關商品。原本這個商場位於舊的建築中，如今已遷移至一棟新的大樓，提供更寬敞與舒適的購物環境。如果想找到最新的電子產品及零件，光華商場絕對不容錯過。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電器商圈 diànqì shāngquān ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄕㄤ ㄑㄩㄢ 電化製品関連の店が集まったエリア 光華商場 光華商場 guānghuá shāngchǎng ㄍㄨㄤ ㄏㄨㄚˊ ㄕㄤ ㄔㄤˇ 台湾の有名な電気街 移転 遷移 qiānyí ㄑㄧㄢ ㄧˊ 場所を移動する 訪れる 造訪 zàofǎng ㄗㄠˋ ㄈㄤˇ 訪問する、行く 4. 関連年表 1970年：光華商場が台北市に開業
1970年：光華商場在台北市開業
2006年：古い建物から新しいビルに移転
2006年：從舊建築遷移到新大樓
2015年：リニューアルオープンで規模拡大
2015年：重新開幕，擴大規模
5. 参考リンク 日本語：https://www.japan.travel/ja/taiwan/city-highlight/taipei-electronic-city/ 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attractions/detail/1016 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の電気街として有名な光華商場について学ぶ
keywords: 台湾, 光華商場, 電気街, 台北, 電子機器
tags: 台湾, 電気街, 光華商場
slug: guanghua-market-taiwan</description></item><item><title>黄捷はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/huang-jie-profile/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/huang-jie-profile/</guid><description>1. 日本語の解説 黄捷（こう・しょう）は台湾の政治家で、主に若者や進歩的な世代から支持されています。彼女は高雄市の市議会議員として知られており、政治活動を通じて多くの人々とのコミュニケーションを大切にしています。黄捷は、社会正義や環境問題、ジェンダー平等などのテーマに積極的に取り組んでいることでも評価されています。彼女は新しい世代の声を反映し、多様性を尊重する姿勢が多くの支持を集めています。
2. 台湾華語での解説 黄捷是台灣的政治家，主要受到年輕人和進步世代的支持。她以高雄市議會議員的身份知名，並在政治活動中重視與眾人的溝通。黃捷積極投入社會正義、環境問題、性別平等等議題，因而受到讚譽。她反映新世代的聲音，尊重多樣性，因此獲得許多支持。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 政治家 政治家 zhèngzhìjiā ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄐㄧㄚ 政治に関わる人 環境問題 環境問題 huánjìng wèntí ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 環境に関する問題 緑の党 綠黨 lǜ dǎng ㄌㄩˋ ㄉㄤˇ 環境保護を掲げる党 市議会 市議會 shì yìhuì ㄕˋ ㄧˋ ㄏㄨㄟˋ 市の議会 支持 支持 zhīchí ㄓ ㄔˊ サポートすること 4. 関連年表 1993年：黄捷は台湾で生まれる。
2018年：黄捷、高雄市議会議員に当選。
2019年：環境問題やジェンダー平等の活動を強化。
2020年：市議会にて多様性を考慮した政策提案。
1993年：黃捷在台灣出生。
2018年：黃捷當選高雄市議會議員。
2019年：強化環境問題和性別平等之活動。
2020年：在市議會提出考量多樣性的政策。
5. 参考リンク 日本語: 高雄市議会公式サイト
台湾華語: 高雄市議會官方網站
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の政治家、黄捷について学びます。彼女は高雄市議会議員で、環境問題やジェンダー平等に積極的です。</description></item><item><title>蔡英文はどんな活動をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</guid><description>1. 日本語の解説 蔡英文（さいえいぶん）さんは、台湾の現在の総統（そうとう）です。彼女は民主進歩党（みんしゅしんぽとう）に所属し、台湾初の女性総統です。蔡英文さんは台湾の国際的な立場を強化（きょうか）し、経済（けいざい）の発展（はってん）や教育（きょういく）の向上（こうじょう）を重視（じゅうし）しています。また、中国との関係を慎重（しんちょう）に扱い、台湾の安全（あんぜん）と独立性（どくりつせい）を守る活動を行っています。
2. 台湾華語での解説 蔡英文是台灣現任的總統。她隸屬於民主進步黨，是臺灣首位女性總統。蔡英文致力於加強台灣的國際地位，並重視經濟發展及教育提升。此外，她謹慎處理與中國的關係，以保護台灣的安全與獨立性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の元首 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の政党 独立性 獨立性 dúlìxìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独立した性質 4. 関連年表 2012年：蔡英文、台湾総統選挙に初挑戦（蔡英文首次參選總統）。 2016年：蔡英文、台湾初の女性総統に就任（蔡英文成為台灣首位女性總統）。 2020年：蔡英文、再選し2期目の総統に（蔡英文連任開始她的第二任期）。 5. 参考リンク 日本語: NHKニュース 台湾華語: 中央通訊社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の蔡英文総統についての活動と経歴を解説しています。彼女の政策や影響について学ぶことができます。
keywords: 蔡英文, 台湾, 総統, 民主進歩党, 女性リーダー
tags: 蔡英文, 台湾の政治, 女性総統, 時事, 国際関係
slug: taiwan-tsai-ing-wen
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</guid><description>1. 日本語の解説 三民主義とは、中国の革命家である孫文によって提唱された政治思想です。この思想は、民族独立、民権伸長、民生幸福の三つの基本原則から成り立っています。民族独立は、外国勢力に対する中国の独立と団結を目指しています。民権伸長は、人民による政治参加や民主主義の拡大を推進します。そして、民生幸福は人民の生活の向上を目指し、国の富を人民全体で分け合うことを重要視しています。この三つの原則は、中国の近代化や民主化を目指す運動の基盤となり、特に中国国民党によって広く採用されました。
2. 台湾華語での解説 三民主義是由中國的革命先驅孫中山所提倡的政治思想。這個思想包含了民族獨立、民權伸長和民生幸福三個基本原則。民族獨立旨在追求中國在外國勢力下的獨立與團結。民權伸長促進人民的政治參與及民主制度的擴展。民生幸福則把提高人民生活水平及共享國家財富視為重點。這三個原則成為中國現代化和民主化運動的基礎，並受到中國國民黨的廣泛採用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sān Mín Zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 孫文が提唱した政治思想 民族独立 民族獨立 Mínzú Dúlì ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 外国からの独立と団結 民権伸長 民權伸長 Mínquán Shēncháng ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄕㄣ ㄔㄤˊ 人民による政治参加の促進 民生幸福 民生幸福 Mínshēng Xìngfú ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ 人民の生活の向上と国富の分配 孫文 孫中山 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国の革命家、三民主義の提唱者 4. 関連年表 1894年：孫文が興中会を設立／孫中山成立興中會 1905年：中国同盟会を結成し、三民主義を発表／成立中國同盟會，並發表三民主義 1911年：辛亥革命が発生／辛亥革命發生 1924年：三民主義が国民党の基本政策として採用／三民主義成為國民黨的基本政策 5. 参考リンク 日本語リンク：三民主義 - Wikipedia 台湾華語リンク：三民主義 - 維基百科 6.</description></item><item><title>「中正」とは何？よく見かけるけど</title><link>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「中正」は台湾でよく見かける名前で、特に「中正紀念堂」という記念館で知られています。これは蒋介石（Chiang Kai-shek、台湾での漢字表記：蔣中正）の別名から来ています。蒋介石は20世紀前半から中盤にかけて中国国民党を率いた重要な政治指導者で、後に台湾へ移り、中華民国（台湾）の総統を務めました。「中正」という名前は、彼が中華民国への貢献をしたことを称えるために使われています。
2. 台湾華語での解説 「中正」是在臺灣常見的名字，特別是「中正紀念堂」為人所熟知。這個名稱來自於蔣介石（Chiang Kai-shek，臺灣漢字表：蔣中正）的別名。蔣介石是20世紀前半至中期中國國民黨的重要領導者，後來移居台灣並成為中華民國（台灣）總統。「中正」這個名字是用來表彰他對中華民國的貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中正 中正 Zhōngzhèng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ 蒋介石の別名と関連 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国国民党の指導者 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng Jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 蒋介石を記念する場所 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 台湾の公式名称 総統 總統 Zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 4. 関連年表 1911年 日本語：辛亥革命、中国の清が倒れる。台湾華語：辛亥革命，中國清朝覆亡。 1928年 日本語：蒋介石、国民政府を樹立。台湾華語：蔣介石，成立國民政府。 1949年 日本語：国共内戦後、国民党が台湾に退避。台湾華語：國共內戰後，國民黨退居台灣。 1975年 日本語：蒋介石が死去。台湾華語：蔣介石去世。 5. 参考リンク 日本語：https://www.travel.taipei/ja/attraction/details/441 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attraction/details/441 6. メタ情報（SEO用） description: 中正という言葉の意味とその歴史的背景を簡単に解説します。蒋介石との関連を知りたい方におすすめです。</description></item><item><title>檳榔はなぜまだあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</guid><description>1. 日本語の解説 檳榔（ビンロウ）は、台湾で長い歴史と文化を持つ嗜好品です。檳榔の葉に包まれた檳榔果と石灰を噛むことで、軽い興奮作用があり、台湾の伝統や日常生活に根ざしています。台湾の道路沿いには、ビンロウを販売する専門店がいくつもあり、特にドライバーたちに人気があります。しかし、健康への影響や社会問題として、近年では規制や健康被害についての議論もあります。それでも残っている理由は、文化的な価値と、消費者の一定の需要に支えられているからです。
2. 台湾華語での解説 檳榔是台灣擁有悠久歷史與文化的嗜好品。咀嚼以檳榔葉包裹的檳榔果和石灰會帶來輕微的興奮作用，這植根於台灣的傳統和日常生活。在台灣的道路旁，有許多賣檳榔的專賣店，特別受到司機的歡迎。然而，由於健康影響和社會問題，近年來出現了對其管制和健康危害的討論。但之所以仍然存在，是因為其文化價值和消費者的穩定需求支持著它。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 檳榔 檳榔 bīnláng ㄅㄧㄣ ㄌㄤˊ ビンロウ、嗜好品 嗜好品 嗜好品 shìhàopǐn ㄕˋ ㄏㄠˋ ㄆㄧㄣˇ 嗜好品、消費品 健康影響 健康影響 jiànkāng yǐngxiǎng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 健康への影響 規制 規制 guīzhì ㄍㄨㄟ ㄓˋ 規制 文化価値 文化價值 wénhuà jiàzhí ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄚˋ ㄓˊ 文化的価値 4. 関連年表 1895年- 日本統治時期に檳榔の消費が増加
1895年-日本統治時期に檳榔的消費增加
1945年- 第二次世界大戦後、檳榔文化が再び盛んに
1945年- 第二次世界大戦後，檳榔文化再度繁盛
1990年代- 檳榔摂取による健康被害論争が始まる
1990年代- 檳榔攝取導致的健康危害討論開始
2000年代- 檳榔販売規制が強化される
2000年代- 檳榔銷售規範更嚴格
5. 参考リンク 日本語: 檳榔についての文化と健康に関する情報 台湾華語: 檳榔的文化與健康問題 6.</description></item><item><title>野百合学生運動？</title><link>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 野百合学生運動は、1990年に台湾で起こった学生による社会運動です。この運動は、台湾の国民党政権に対する民主化を求める大規模なデモの一環として始まりました。学生たちは、教育の自由化や政府の汚職追及を求めて、台北市の立法院前で座り込みを行いました。この運動は、台湾の政治に大きな影響を与え、最終的に国民大会の改革と台湾の民主化を加速させました。
2. 台湾華語での解説 野百合學運是1990年在台灣發生的學生社會運動。這場運動是要求國民黨政權民主化的 大規模抗議的一部分。學生們在台北市立法院前進行靜坐，要求教育自由化及政府貪污的調查。這場運動對台灣的政治產生了重大影響，最終促成國民大會改革並加速台灣的民主化進程。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 野百合学生運動 野百合學運 Yě bǎi hé xué yùn ㄧㄝˇ ㄅㄞˇ ㄏㄜˊ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の民主化運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の立法機関 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度の民主化 4. 関連年表 1990年：野百合学生運動が開始される。
1990年：野百合學運開始。 1991年：台湾の憲法が改正され、国民大会の改革が行われる。
1991年：台灣憲法修正，進行國民大會改革。 1992年：台湾の初めての民主的な立法委員選挙が実施される。
1992年：台灣首次民主立法委員選舉進行。 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-data/h00906/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/news/aipl/202003150155.aspx 6. メタ情報（SEO用） description: 野百合学生運動は、台湾での民主化を求める1990年の学生運動です。
keywords: 野百合学生運動, 台湾, 民主化, 社会運動, 歴史
tags: 野百合学生運動, 台湾, 民主化
slug: wild-lily-student-movement</description></item><item><title>台湾の徴兵制度</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の徴兵制度は、法律で定められた男性に対する兵役の制度です。台湾では、18歳以上の男性が一定期間、軍隊での訓練や勤務を行うことが義務付けられています。この制度の目的は国の防衛力を維持することです。ただし、近年では徴兵期間が短縮されたり、代替役務制度が導入されたりしています。現在、台湾政府は志願兵制に移行しつつあり、将来的には全ての若者に徴兵されるわけではなくなる予定です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的徵兵制度是針對法律規定的男性兵役制度。根據法律，滿18歲以上的男性必須在軍隊中接受訓練或服務一段時間，這個制度的目的是為了維持國家的防衛能力。然而，近年來徵兵期限縮短，並且引進了替代役務制度。目前，臺灣政府正逐步推行志願兵制度，未來不再會是所有年輕人都需要當兵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵 徵兵 zhēng bīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 兵役制度 志願兵 志願兵 zhì yuàn bīng ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄅㄧㄥ 自発的に兵役に参加 代替役務 替代役務 tì dài yì wù ㄊㄧˋ ㄉㄞˋ ㄧˋ ㄨˋ 兵役の代わりの役務 4. 関連年表 1949年：中華民国政府が台湾に移転し、徴兵制を開始しました。
中華民國政府遷台，開始徵兵制度。
2000年代：徴兵期間が徐々に短縮され始めました。
2000年代：徵兵期限逐漸縮短。
2018年：志願兵制を推進し、徴兵制からの移行が進みました。
2018年：推動志願役，徵兵制度逐步轉型。
5. 参考リンク 日本語： 台湾徴兵制度とは - Yahoo!ニュース 台湾華語： 台灣徵兵制度簡介 - 中央社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の徴兵制度に関する解説。歴史や現在の動向を整理しました。
keywords: 台湾, 徴兵制度, 志願兵, 代替役務, 兵役
tags: 台湾, 徴兵制度, 歴史, 軍事</description></item><item><title>新渡戸稲造と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/nitobe-inazou-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nitobe-inazou-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 新渡戸稲造（にとべいなぞう）は、日本の有名な経済学者であり、教育者でした。彼は国際連盟の事務次長としても知られていますが、台湾と日本の関係にも影響を与えました。日本が台湾を統治していた時代、新渡戸は台湾の大学教育の発展に貢献しました。台湾大学の前身である台北帝国大学の設立に関与し、教育制度の発展に力を尽くしました。彼の尽力は、台湾の教育レベルを上げることに寄与しました。
2. 台湾華語での解説 新渡戶稻造是日本著名的經濟學家和教育家。他以擔任國際聯盟的事務次長而聞名，同時也對台灣與日本的關係產生影響。在日本統治台灣的時期，新渡戶為台灣的高等教育發展做出了貢獻。他參與了台北帝國大學（今台灣大學）的設立，並致力於教育制度的改進。他的努力提升了台灣的教育水平。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新渡戸稲造 新渡戶稻造 Xīn dù hù dào zào ㄒㄧㄣ ㄉㄨˋ ㄏㄨˋ ㄉㄠˋ ㄗㄠˋ 人名、日本の経済学者・教育者 大学 大學 dà xué ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 高等教育機関 台湾大学 台灣大學 tái wān dà xué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台北帝国大学の後継機関 4. 関連年表 1922年: 新渡戸稲造が国際連盟の事務次長に就任 / 新渡戶稻造擔任國際聯盟事務次長。 1928年: 台北帝国大学設立に関与 / 參與台北帝國大學的設立。 1933年: 新渡戸稲造死去 / 新渡戶稻造去世。 5. 参考リンク 日本語: 新渡戸稲造 - Wikipedia 台湾華語: 新渡戶稻造 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 新渡戸稲造は日本の経済学者で台湾の教育発展に貢献しました。台北帝国大学の設立に関与したことが重要です。</description></item><item><title>台湾の日本軍残置兵</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の日本軍残置兵について説明します。第二次世界大戦が終わった後、日本は台湾を統治していたため、台湾には多くの日本兵がいました。戦争が終わり、日本本土に戻るべきでしたが、さまざまな理由でそのまま台湾に残った兵士たちがいました。これらの残置兵は、台湾の社会に溶け込むことを選び、台湾人と結婚して現地に定住する者もいました。帰国を選んだ兵士もいましたが、台湾に留まった人々は台湾の復興や近代化に貢献しました。
2. 台湾華語での解説 現在為大家解釋日本軍殘置兵。二次世界大戰結束後，由於日本曾統治台灣，台灣留下了不少日本軍人。戰後這些軍人本應返回日本本土，但由於種種原因，有的人選擇留在台灣，成為殘置兵。他們中有些人選擇融入台灣社會，有些與台灣人結婚，永久定居於此。雖然也有一些軍人選擇了返鄉，然而留在台灣的人群在台灣的重建和現代化過程中做出了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 残置兵 殘置兵 cánzhìbīng ㄘㄢˊ ㄓˋ ㄅㄧㄥ 戦後に残った兵士 終戦 終戰 zhōngzhàn ㄓㄨㄥ ㄓㄢˋ 戦争の終わり 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 管理、支配 定住 定居 dìngjū ㄉㄧㄥˋ ㄐㄩ 住む場所を決める 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 進歩的になる過程 4. 関連年表 1945年 終戦、台湾は日本から中華民国に返還される。
1945年 終戰，台灣從日本歸還中華民國。 1946年 多くの日本兵が台湾から本土へ送還されるが、一部残る。
1946年 許多日本軍人從台灣遣返回本土，但一部分殘留。 1952年 日本と台湾（中華民国）の間で講和条約が締結される。
1952年 日本與台灣（中華民國）之間簽署和平條約。 5. 参考リンク 日本語リンク: 大日本帝国の台湾 台湾華語リンク: 日治時期的台灣歴史 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での日本軍残置兵について、戦後の社会融合とその影響について解説します。
keywords: 台湾, 日本軍, 残置兵, 戦後, 終戦, 近代化</description></item><item><title>眷村</title><link>https://c1i.net/questions/juancun-taiwanese-village/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/juancun-taiwanese-village/</guid><description>1. 日本語の解説 「眷村（けんそん）」とは、台湾にある特別な村を指します。これらの村は、第二次世界大戦後、中国国民党が台湾に移った際に、軍人や公務員とその家族を住まわせるために建設されました。当時、約90万の中国国民党関係者が台湾に避難しました。彼らのために多くの家が建てられ、それが眷村となりました。眷村は台湾の各地に作られ、住む人たちはさまざまな文化を持ち込んだため、特別な文化が育まれました。近年、眷村の一部は観光地として保存され、訪れる人々に過去を伝えています。
2. 台湾華語での解説 眷村是指台灣的特別村落。這些村莊是在第二次世界大戰後，當中國國民黨遷至台灣時所建造的，用來安置軍人、公務員及其家屬。當時約有90萬的中國國民黨相關人士撤退到台灣，為了安置他們，興建了很多房子，這些就是眷村。眷村分佈於台灣各地，由於居民帶來各種不同文化，因此形成了獨特的文化。近年來，有些眷村被保存為觀光地，向訪客訴說過去的故事。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眷村 眷村 juàncūn ㄐㄩㄢˋ ㄘㄨㄣ 特別な村落 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政治勢力 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍に所属する人 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府の仕事をする人 観光地 觀光地 guānguāngdì ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄉㄧˋ 観光のために訪れる場所 4. 関連年表 1949年：中国国民党が台湾に移る（1949年：中國國民黨遷至台灣） 1950年代：眷村が台湾各地に建設される（1950年代：眷村在台灣各地建立） 1990年代：眷村の保存運動が始まる（1990年代：開始進行眷村保護運動） 現在：眷村が観光地としての役割を担う（現在：眷村成為觀光地的一部分） 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/g01011/
台湾華語：https://www.culture.tw/index.php?option=com_content&amp;amp;task=view&amp;amp;id=2356
6. メタ情報（SEO用） description: 眷村は台湾における歴史的村落で、国民党が台湾に移住した際に形成された特別なコミュニティです。
keywords: 眷村, 台湾, 国民党, 歴史, 観光地
tags: 眷村, 台湾, 国民党, 歴史, 観光</description></item><item><title>蒋介石はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</guid><description>1. 日本語の解説 蒋介石（しょうかいせき）は、中国の軍人であり、政治家です。彼は20世紀初頭の中国の重要な人物で、1925年から国民政府を率いました。中国の統一を目指し、共産党との対立や、日本との戦争を経験しました。第二次世界大戦後、中国共産党との内戦に敗れ、1949年に台湾へ退避し、そこを新たな拠点としました。彼のリーダーシップの下、台湾は経済発展を遂げ、多くの人々に影響を与えました。彼は1975年に亡くなりましたが、現在も台湾と中国の近代史において重要な存在として知られています。
2. 台湾華語での解説 蔣介石（Jiǎng Jièshí）是中國的軍人和政治家。他是20世紀初期中國的重要人物，於1925年至1975年領導國民政府。他志在統一中國，經歷了與共產黨的對立和與日本的戰爭。第二次世界大戰後，他在與中國共產黨的內戰中失敗，於1949年撤退到台灣，並以此為新的基地。在他的領導下，台灣取得了經濟上的發展，給許多人帶來了影響。他於1975年去世，但現今仍被視為台灣和中國近代史中的重要人物。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūn rén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊に属する人物 経済発展 經濟發展 jīng jì fā zhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長していくこと 中国共産党 中國共產黨 Zhōngguó gòngchǎndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 中国の共産主義政党 4. 関連年表 1925年：蒋介石が国民政府を率いる / 蔣介石領導國民政府 1949年：蒋介石が台湾へ退避 / 蔣介石撤退到台灣 1975年：蒋介石死去 / 蔣介石去世 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b08608/ 台湾華語：https://theme.udn.com/theme/story/6774/239022 6. メタ情報（SEO用） description: 蒋介石は中国の軍人で国民政府のリーダーです。台湾への退避後、経済発展を導きました。
keywords: 蒋介石, 中国, 台湾, 国民政府, 経済発展
tags: 蒋介石, 近代中国, 台湾史, 経済発展</description></item><item><title>霧社事件</title><link>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 霧社事件は、1930年に台湾で起きた事件です。台湾は当時、日本の統治下にありました。霧社は台湾の中央山脈に位置する場所で、そこには民族が住んでいました。事件は10月27日に起こり、霧社の原住民であるセデック族が、日本の統治に対して反発し、蜂起しました。彼らは武器を取り、地元の日本人学校や警察を襲撃しました。この反抗は、彼らが長い間感じていた不満や抑圧に対するものでした。しかし、日本軍はすぐに対応し、最終的には鎮圧されました。この事件は、台湾での日本の統治に対する抵抗の象徴となり、その後の台湾の歴史に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 霧社事件是1930年在台灣發生的事件。當時，台灣在日本的統治之下。霧社位於台灣的中央山脈，居住著原住民族群。事件發生於10月27日，霧社的原住民賽德克族對日本的統治不滿，進行起義。他們拿起武器，襲擊了當地的日本學校和警察局。這次反抗是他們對長期感受到的壓迫和不滿的表達。然而，日本軍隊迅速做出回應，最終平息了起義。這次事件成為台灣對日本統治的抵抗象徵，對後來的台灣歷史產生重大影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 霧社 霧社 Wùshè ㄨˋ ㄕㄜˋ 台湾中央山脈にある地域 セデック族 賽德克族 Sàidékèzú ㄙㄞˋ ㄉㄜˊ ㄎㄜˋ ㄗㄨˊ 台湾の原住民族の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 4. 関連年表 1930年10月27日 霧社事件発生（1930年10月27日 霧社事件發生） 1930年 日本軍が反乱を鎮圧（1930年 日本軍鎮壓反叛） 5. 参考リンク 日本語リンク: 霧社事件 - Wikipedia
台湾華語リンク: 霧社事件 - 維基百科
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の霧社事件は1930年にセデック族による日本統治への抵抗として起きた重要な歴史事件です。
keywords: 霧社事件, セデック族, 台湾, 日本統治, 1930年, 反乱
tags: 霧社事件, 台湾の歴史, 日本統治, 抵抗運動, セデック族
slug: wushe-incident</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「湾生（ワンション）」とは、台湾が日本の統治下にあった時代（1895年から1945年）に台湾で生まれた日本人のことを指します。当時、多くの日本人が台湾に移住し、現地で生活していました。「湾生」は台湾での幼少期や青年期を過ごし、彼らの多くは台湾文化とも深く関わりを持っていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦に敗戦し、台湾が中華民国に返還されると、彼らの多くは日本へ帰国しました。この背景には、歴史的な複雑さや、文化的な融合と相反が含まれています。
2. 台湾華語での解説 「灣生」是指在台灣日治時期（1895年至1945年）出生的日本人。當時，許多日本人移居台灣並在當地生活。「灣生」在台灣度過了童年和青年時期，與台灣文化有著深厚的聯繫。然而，1945年日本在第二次世界大戰中失敗，台灣被歸還給中華民國後，他們中的大多數回到了日本。這樣的背景包含了歷史的複雜性以及文化的融合和對立。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し管理すること 戦敗 戰敗 zhàn bài ㄓㄢˋ ㄅㄞˋ 戦争で負けること 返還 歸還 guī huán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 元の所有者に戻すこと 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異文化を取り込んで変わる 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約で台湾を統治開始
1895年：日本透過《馬關條約》開始統治台灣
1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦
1945年：日本在第二次世界大戰中戰敗
1945年：台湾が中華民国に返還
1945年：台灣被歸還給中華民國
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾史 Wiki 台湾華語リンク: 台灣歷史 Wikipedia 6. メタ情報（SEO用） description: 湾生とは台湾で生まれた日本人のことで、日本統治時代の歴史的背景を持っています。
keywords: 湾生,日本統治,台湾歴史,戦敗,返還</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代の台湾（1895年から1945年までの50年間）は、多くの社会的、経済的変革が行われました。インフラ整備の進展、教育制度の確立、産業の発展が主な特色です。鉄道や港湾が整備され、農業や製造業が発達しました。また、日本語教育を進め、学校がたくさん設立されました。しかし、同化政策や文化弾圧も行われ、現地の文化や言語は抑制されました。この時代は台湾の近代化に寄与しましたが、台湾人のアイデンティティに複雑な影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 在日本殖民時期（從1895年到1945年的50年），台灣經歷了很多社會和經濟變革。基礎設施的建設進展、教育制度的建立，以及產業的發展是這一時期的主要特徵。鐵路和港口得到了整建，農業和製造業得以發展。此外，日本推進了日語教育，並建立了許多學校。然而，也施行了同化政策和文化壓迫，當地文化和語言受到抑制。儘管這一時期促進了台灣的現代化，但對台灣人身份認同造成了複雜的影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治すること 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 文化を一つにする政策 現代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ モダンにすること 4. 関連年表 1895年：日本統治開始（日本統治開始） 1920年：台湾総督府の産業振興策（台灣總督府的產業振興策） 1945年：日本統治終了（日本統治結束） 5. 参考リンク 日本語：日本統治時代の台湾 - Wikipedia 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の台湾に関する特徴を学びましょう。インフラ、教育、産業発展が主なテーマですが、同化政策も重要です。
keywords: 日本統治時代, 台湾歴史, インフラ発展, 教育制度, 同化政策
tags: 日本統治時代, 台湾, 歴史, インフラ, 教育, 同化政策</description></item><item><title>台湾では初詣とかあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には、日本の「初詣」のような特定の年始の習慣はありません。しかし、台湾でも新年を祝うさまざまな習慣があります。台湾の人々は旧正月（春節）を非常に重要視しており、その際に寺廟へお参りすることがあります。これは祖先に対する感謝や、新しい一年の幸福を祈願するための行動で、日本の初詣と似た役割を果たしています。旧暦に基づいて祝うため、正確な日付は毎年変わりますが、大晦日から新年にかけての数日間は家族や友人と共に過ごし、善行や祝福を願うのが一般的です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，並沒有像日本「初詣」這樣特定的新年習俗。然而，台灣也有各種慶祝新年的習慣。台灣人非常重視農曆新年（春節），並且在這段期間會去廟裡參拜。這是一種對祖先感謝以及祈求新一年幸福的活動，與日本的初詣有相似的作用。由於是依據農曆慶祝，所以具體的日期每年會有所不同，但一般從除夕到新年這幾天，人們會與家人和朋友在一起，共同祈求好的運勢和祝福。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 初詣 初詣 chūmóu ㄔㄨˉ ㄇㄡˊ 新年初次参拜神社的意义 旧正月 農曆新年 nónglì xīnnián ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄣ ㄋㄧㄢˊ 中國農曆新年 寺廟 廟 miào ㄇㄧㄠˋ 廟宇 4. 関連年表 1912年: 中華民国の成立で旧暦新年の祝賀開始
中華民國成立，開始慶祝農曆新年
1945年: 第二次世界大戦後、日本統治終了、台湾で旧暦の新年を再び全面的に祝う
二戰結束，日本統治結束，台灣重新全面慶祝農曆新年
1999年: 台湾で初めての日系神社が復元される
台灣首次復原日系神社
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の旧正月の過ごし方 台湾華語リンク: 台灣春節的傳統習俗 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の初詣について、日本との違いや台湾独自の新年の習慣を解説しています。 keywords: 初詣, 台湾, 旧正月, 春節, 台湾華語, 年始 tags: 初詣, 台湾文化, 新年, 伝統, 台湾 slug: taiwan-japanese-new-year-customs
一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>台北は雨が多い地域？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-climate/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-climate/</guid><description>1. 日本語の解説 台北は台湾の北部に位置し、年間を通じて雨が多い地域です。特に梅雨の季節（5月から6月）と台風の季節（7月から9月）には雨がたくさん降ります。これは台湾が亜熱帯地域にあり、季節風や海流の影響を受けやすいためです。また、台北は山に囲まれているため、湿気が溜まりやすく、雨が降る日が多くなります。このため、台北では折りたたみ傘が欠かせないアイテムです。
2. 台湾華語での解説 台北位於臺灣北部，是一年四季都有很多雨的地區。特別是在梅雨季（5月到6月）和颱風季節（7月到9月）降雨量特別多。這是因為臺灣位於亞熱帶地區，容易受到季風和洋流的影響。另外，台北被山環繞，濕氣容易累積，因此下雨天很多。所以在台北，摺疊傘是不可或缺的物品。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 梅雨 梅雨 méiyǔ ㄇㄟˊ ㄩˇ 雨季の一種 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 熱帯低気圧の一種 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˋ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 気候区分の一つ 折りたたみ傘 摺疊傘 zhédié sǎn ㄓㄜˊ ㄉㄧㄝˊ ㄙㄢˇ 携帯しやすい傘 4. 関連年表 1895年：台湾は日本に割譲され、台北は日本統治下に。 1895年：臺灣割讓給日本，台北成為日治時期的中心。 1945年：台湾が日本から中華民国に返還。 1945年：臺灣回歸中華民國。 1947年：二・二八事件が台北から発生。 1947年：二二八事件自台北發生。 5. 参考リンク 日本語: 台北の気候 台湾華語: 臺北的氣候 6. メタ情報（SEO用） description: 台北の気候について、日本語と台湾華語で解説。雨の多い時期や地域的特性について学びます。
keywords: 台北, 気候, 雨, 台湾, 台風, 梅雨</description></item><item><title>台湾のコミケ</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-comike/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-comike/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の「コミケ」（コスプレ&amp;amp;アニメコンベンションの略称）は、主にマンガやアニメ、ゲーム、ライトノベルなどに関連する作品を展示・販売する大規模なイベントです。最初は日本のコミックマーケットの影響を強く受けて始まりましたが、今では台湾独自の文化を取り入れています。愛好者が自作の本やグッズを販売し、コスプレイヤーがキャラクターに扮して会場を彩ります。毎回多くの参加者が集まり、日本のポップカルチャーの影響を強く受けつつ、台湾独自のスタイルを発展させています。
2. 台湾華語での解説 台灣的「同人誌展」（簡稱「同人展」）是主要展示和販售漫畫、動畫、遊戲和輕小說等相關作品的大型活動。最初受到日本同人誌大會的強烈影響而開始，但現在已融合了台灣的獨特文化。愛好者會販售自己創作的書本和商品，角色扮演者（cosplayer）則會扮成角色來為場地增添色彩。每次都有眾多參加者聚集於此，儘管受到日本流行文化的強烈影響，台灣也逐步發展出自己的風格。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コミケ 同人展 tóng rén zhǎn ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓㄢˇ 同人誌の展示会 コスプレ 角色扮演 jiǎo sè bàn yǎn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄅㄢˋ ㄧㄢˇ キャラクターの衣装を着ること ライトノベル 輕小說 qīng xiǎo shuō ㄑㄧㄥ ㄒㄧㄠˇ ㄕㄨㄛ 短編小説 4. 関連年表 1995年: 初の台湾同人展、台灣首次的同人展 2000年: 台湾のコミケが本格的に発展、台灣的同人展開始蓬勃發展 2015年: 台北国際アニメフェスティバルと連携強化、加強與台北國際動漫節的聯繫 5. 参考リンク 日本語参考リンク: アニメニュース 台湾華語参考リンク: 動漫大典 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のコミケについて、日本と台湾の違いや特長を解説。
keywords: 台湾, コミケ, 同人誌, コスプレ, アニメ
tags: 台湾, コミケ, サブカルチャー</description></item><item><title>g0v</title><link>https://c1i.net/questions/g0v-open-government-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/g0v-open-government-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「g0v（ゴーブ）」は、台湾の市民によるオープンガバメントプロジェクトで、政府の透明性や市民参加を促進することを目的としています。市民は集まり、政府のデータを利用したプロジェクトを作成し、公に共有することで、政府と市民の架け橋となっています。この活動は、特にデジタル領域での市民の積極的な参加を奨励しています。
2. 台湾華語での解説 「g0v（零時政府）」是一個由台灣市民發起的開放政府計劃，旨在促進政府透明度和市民參與。市民聚集在一起，利用政府的數據創建項目並公開分享，以成為政府與市民之間的橋樑。這一活動特別鼓勵在數位領域中積極的市民參與。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オープンガバメント 開放政府 kāifàng zhèngfǔ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 公開的な政府運営 市民参加 市民參與 shìmín cānyù ㄕˋ ㄇㄧㄣˊ ㄘㄢ ㄩˋ 市民の積極的参加 デジタル 數位 shùwèi ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ デジタル技術 4. 関連年表 2012年：g0vプロジェクトが始まる ｜ g0v計劃開始 2014年：ひまわり学生運動に参加し、プロジェクトが注目される ｜ 參加太陽花學運，計劃受到關注 2016年：g0vのプラットフォームがさらに発展 ｜ g0v的平台進一步發展 5. 参考リンク 日本語：国際NGOアムネスティ日本 g0vプロジェクト紹介 台湾華語：零時政府官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の市民によるオープンガバメントプロジェクト「g0v」を解説して、透明性や市民参加について学びます。
keywords: g0v, オープンガバメント, 市民参加, 台湾, デジタル
tags: g0v, オープンガバメント, 市民参加
slug: g0v-open-government-taiwan
一緒に学べてうれしいです。新しいことを知る楽しさを、これからも分かち合いましょうね。</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</guid><description>1. 日本語の解説 白団（はくだん）とは、太平洋戦争後、日本の敗戦に伴い中華民国政府（国民政府）から指導を受けた日本軍の元将校たちのグループを指します。彼らは主に台湾に渡り、台湾軍、特に陸軍を育成する役割を果たしました。彼らの活動は、1949年から1970年代の台湾の軍事力向上に貢献しました。一方、日本の自衛隊は、1954年に設立された日本の防衛組織で、国際的に平和維持活動も行うなど、平和で安全な社会の維持を図っています。このふたつは、共に戦後の東アジアにおける軍事戦略の一環として重要な存在です。
2. 台湾華語での解説 白團（bái tuán）是指太平洋戰爭後，由於日本戰敗而接受中華民國政府（國民政府）指導的原日本軍的官員團體。他們主要到了臺灣，負責培訓臺灣軍隊，尤其是陸軍，對1949年至1970年代臺灣軍事力量的提升作出了貢獻。另一方面，日本的自衛隊成立於1954年，是日本的國防組織，還參加國際和平維持活動，以維持和平與安全的社會。這兩者都是戰後東亞軍事戰略的重要組成部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 元日本軍人の台湾軍支援部隊 自衛隊 自衛隊 zì wèi duì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の防衛組織 太平洋戦争 太平洋戰爭 tàipíng yáng zhànzhēng ㄊㄞˋ ㄆㄧㄥˊ ㄧㄤˊ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 第二次世界大戦 中華民国政府 中華民國政府 zhōnghuá mínguó zhèngfǔ ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 島上中華民国の政府 軍事力 軍事力 jūnshì lì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄌㄧˋ 軍の力 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦終結、白団の活動開始
1945年：第二次世界大戦結束，白團的活動開始 1949年：中華民国政府が台湾に撤退
1949年：中華民國政府撤退至臺灣 1954年：日本自衛隊の創設
1954年：日本自衛隊的成立 1970年代：白団の活動終了</description></item><item><title>台湾で一番有名な歌手は誰？</title><link>https://c1i.net/questions/teresa-teng-famous-singer/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/teresa-teng-famous-singer/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で最も有名な歌手といえば、テレサ・テン（鄧麗君）です。テレサ・テンは1970年代から1980年代にかけて活躍し、中華圏全体で愛されました。彼女の歌は日本でも大ヒットし、シンプルで心地よいメロディーと情感豊かな歌声で多くの人々を魅了しました。特に「つぐない」や「時の流れに身をまかせ」などの日本語の曲もあります。彼女の音楽は今でも多くのファンに聴かれ続けています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，最有名的歌手是鄧麗君。鄧麗君在1970年代到1980年代活躍，受到整個華人地區的喜愛。她的歌曲在日本也非常受歡迎。她以其簡單悠揚的旋律和情感豐富的歌聲吸引了許多人。尤其是「つぐない」和「時の流れに身をまかせ」等日語歌曲。直到現在，她的音樂仍然被許多粉絲喜愛和傳唱。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌手 歌手 gēshǒu ㄍㄜ ㄕㄡ 歌を歌う職業の人 有名 有名 yǒumíng ㄧㄡˇ ㄇㄧㄥˊ 知られている、有名な 音楽 音樂 yīnyuè ㄧㄣ ㄩㄝˋ 音を芸術的に表現するもの 4. 関連年表 1953年：テレサ・テンが台湾で生まれる。
鄧麗君出生於台灣。 1974年：テレサ・テンが日本で音楽デビューする。
鄧麗君在日本出道。 1995年：テレサ・テンが香港で逝去する。
鄧麗君在香港去世。 5. 参考リンク 日本語の参考リンク: テレサ・テンの生涯と音楽 台湾華語の参考リンク: 鄧麗君的簡介 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で最も有名な歌手、テレサ・テンについて解説。日本語と台湾華語でその魅力を紹介します。
keywords: 台湾, テレサ・テン, 鄧麗君, 歌手, 音楽
tags: 台湾, テレサ・テン, 音楽, 歌手
slug: teresa-teng-famous-singer
一緒に学べてうれしいです。テレサ・テンの音楽で素敵な時間をお過ごしください。</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</guid><description>1. 日本語の解説 金門島（きんもんとう）は、台湾海峡に位置する台湾の島です。この島から最も近い中国の都市はアモイ（廈門）です。距離は約2キロメートルで、非常に近いですが、徒歩で行くことはできません。台湾と中国の間の海峡は狭く見えるかもしれませんが、この水域は一般市民が自由に渡ることができる場所ではなく、政治的に複雑な地帯です。現在でも金門島は非常に重要な軍事的な位置を占めており、中国本土との関係が注目されています。
2. 台湾華語での解説 金門島是位於台灣海峽的台灣島嶼。從這個島到最近的中國城市廈門，僅約兩公里，距離非常近，但不可能徒步到達。雖然台灣和中國之間的海峽看起來狹窄，但這片水域並不是一般市民可以自由穿越的區域，並且此地帶充滿政治複雜性。即使現在，金門島在軍事上仍然具有非常重要的地位，並且與中國大陸的關係引人注目。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島 歩いて 徒步 túbù ㄊㄨˊ ㄅㄨˋ 徒歩で 中国本土 中國大陸 Zhōngguó dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 海峡 海峽 hǎixiá ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 海峡 軍事的 軍事上 jūnshì shàng ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄕㄤˋ 軍事的 4. 関連年表 1949年: 国共内戦が終結し、中華民国政府が台湾に移転。 內戰結束，中華民國政府遷至台灣。 1958年: 金門砲戦が起こる。 金門砲戰發生。 1992年: 金門と中国本土間で金門-廈門の交流が再開。 金門與中國大陸之間的交流恢復，金廈開放交流。 5. 参考リンク 日本語: 金門島 - Wikipedia 台湾華語: 金門 - 维基百科 6.</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはベジタリアン料理のお店がたくさんあります。これは、台湾の文化や宗教が関係しています。台湾では仏教や道教が広く信仰されており、これらの宗教では肉を食べないことが多いです。さらに、台湾の人々は健康を大切にする考え方が強く、ベジタリアン料理は健康によいとされています。そのため、台北や高雄などの大都市だけでなく、小さな町や村でもベジタリアン料理を楽しむことができます。選ぶことができるメニューも豊富で、おいしいものがたくさんあります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有很多素食餐廳。這與台灣的文化和宗教有關。台灣有很多人信仰佛教和道教，這些宗教通常不吃肉。此外，台灣人非常重視健康，素食被認為對健康有益。因此，不僅在台北、高雄等大城市，甚至在小城鎮和村莊都可以享用到素食料理。選擇多，味道也很好。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ベジタリアン 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ 肉を食べない食生活のこと 仏教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 宗教のひとつ 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的な宗教 健康 健康 jiàn kāng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ 体の状態が良好であること 料理 料理 liào lǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 調理された食べ物 4. 関連年表 1980年 台湾でベジタリアン文化が急速に普及し始める。
1980年 台灣開始迅速普及素食文化。
1996年 台北で「国際素食展」が初開催。
1996年 台北首次舉行國際素食展。
2009年 台湾で「グリーン月」キャンペーン開始。
2009年 台灣開始「綠色月」活動。
2016年 台湾のベジタリアン人口が全人口の13%を超える。
2016年 台灣的素食人口超過總人口的13%。
5. 参考リンク 日本語: 台湾のベジタリアン事情 台湾華語: 台灣素食文化 6.</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 4. 関連年表 1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 5. 参考リンク 日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾高速鉄道の駅が市外にある理由を解説します。</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
2. 台湾華語での解説 高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 4. 関連年表 2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
5. 参考リンク 高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 水戸市は日本の茨城県にある市で、台湾との関係については直接的な歴史的事件は少ないです。しかし、日本全体として台湾が日本の植民地であった時期があり、その影響は様々な形で日本と台湾の関係に影響を与えています。特に19世紀末から20世紀初頭にかけて、日本は台湾を統治し、その過程で多くのインフラや制度が台湾に導入されました。水戸市自体が台湾と特別な関係があるわけではないですが、日本の中の一地方として、日本と台湾の歴史的なつながりの一部と考えることができます。
2. 台湾華語での解説 水戶市是日本茨城縣的一個城市，與台灣的直接歷史事件較少。然而，從整個日本的角度來看，台灣曾是日本的殖民地時期，這段歷史對日本與台灣的關係有著不同的影響。特別是在19世紀末到20世紀初，日本殖民統治台灣，過程中帶來了許多基礎設施和制度的引入。水戶市本身並沒有與台灣有特別的關係，但作為日本的地方之一，可以視為日本與台灣歷史聯繫的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸市 水戶市 Shuǐhù shì ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄕˋ 茨城県にある市名 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国の支配下にある地域 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 4. 関連年表 1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還 / 台灣從日本歸還中華民國 5. 参考リンク 日本語: 水戸市公式サイト 台湾華語: 台北駐日經濟文化代表處 6. メタ情報（SEO用） description: 水戸市と台湾の関係について、歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説。
keywords: 水戸市, 台湾, 歴史, 植民地, 統治
tags: 日本, 台湾, 近代史, 水戸市, 植民地
slug: mito-taiwan-history
一緒に学べてうれしいです。またお話しましょう。</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
2. 台湾華語での解説 台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 4. 関連年表 1891年：台北駅の建設開始</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
5. 参考リンク 日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、台湾独特の味覚と文化が影響しています。台湾人は甘さを好む傾向があり、マヨネーズもスイーツや軽食のように甘く味付けされています。甘さは、酢に加えて砂糖を多く使い、生クリームやコンデンスミルクを混ぜることで加えられます。これは小学生でも楽しめる味で、多くの台湾のパン屋やカフェで見られるスタイルです。地域の食文化を理解することは、異なる国や文化への興味を深める良い方法です。
2. 台湾華語での解説 台灣三明治中使用的美乃滋之所以是甜的，是因為台灣獨特的味覺和文化的影響。台灣人偏好甜味，因此美乃滋常被製作成像甜點或小吃一樣的甜美風味。甜味主要是用較多的糖來搭配醋，並混合了生奶油或煉乳來增強甜味。這是一種連小學生也會喜歡的味道，廣泛出現在台灣的麵包店和咖啡廳。理解區域的飲食文化是增加對不同國家和文化興趣的好方法。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 マヨネーズ 美乃滋 měinǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ マヨネーズ サンドイッチ 三明治 sānmíngzhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓ サンドイッチ 甘い 甜的 tián de ㄊㄧㄢˊ ˙ㄉㄝ 甘い 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食文化 4. 関連年表 1895年 日本による台湾統治が始まる。伴い、食文化に多様性が生まれる。
1895年 日本開始統治台灣，引入食文化的多樣性。
1930年代 日本の洋食文化が台湾に紹介され、マヨネーズが普及。
1930年代 日本洋食文化傳入台灣，美乃滋開始普及。
1970年代以降 台湾独自の甘い味のマヨネーズが広まる。
1970年代以後 台灣獨特的甜美味美乃滋開始普及。
5. 参考リンク 日本語: 台湾の食文化を理解する 台湾華語: 了解台灣的飲食文化 6.</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:01:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</guid><description>1. 日本語の解説 タピオカミルクティーは、台湾で発祥した人気の飲み物です。この飲み物の発祥地として知られているのは、台湾の台中市にある「春水堂（チュンスイタン）」というお店です。1980年代後半に、このお店で初めてタピオカをミルクティーに入れたことから始まりました。その後、台湾国内のみならず、日本を含む多くの国で人気となりました。タピオカミルクティーは、甘いミルクティーにもちもちのタピオカが入っている、独特な食感と味わいが魅力です。
2. 台湾華語での解説 珍珠奶茶是在台灣發源的人氣飲品。這款飲品的發源地是位於台中市的「春水堂」。1980年代末期，這家店首次將珍珠加入奶茶中，這樣的創新開創了一個全新的風味。隨後，這款飲品不只在台灣受歡迎，也在包括日本在內的許多國家廣泛流行。珍珠奶茶是在甜美的奶茶中加入有嚼勁的珍珠，以其獨特的口感和美味而受到喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 小さく丸いデンプンの団子 ミルクティー 奶茶 nǎichá ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ ミルク入りのお茶 発祥 發源 fāyuán ㄈㄚ ㄩㄢˊ 最初に生まれる場所や由来 4. 関連年表 1980年代後半：台中市の「春水堂」にてタピオカミルクティー発祥 / 1980年代末期：在台中「春水堂」推出珍珠奶茶 1990年代：台湾でタピオカミルクティーが流行 / 1990年代：珍珠奶茶在台灣流行 2010年代：グローバルにタピオカミルクティーブーム到来 / 2010年代：珍珠奶茶在全球流行 5. 参考リンク 日本語: タピオカミルクティーの歴史（Wikipedia） 台湾華語: 珍珠奶茶的起源（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: タピオカミルクティーの発祥地である春水堂について解説します。
keywords: タピオカミルクティー, 発祥地, 春水堂, 台中市, 台湾
tags: タピオカ, ミルクティー, 台湾, 飲み物, 歴史
slug: boba-tea-origin
一緒に学べてうれしいです。また何か分からないことがあれば、気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の半導体産業は、世界的に重要な役割を果たしています。1970年代から始まり、台湾政府はこの分野を国家プロジェクトとして支援しました。特に、1980年代に設立された台湾積体電路製造（TSMC）は、世界中の半導体製造をリードする企業となりました。台湾の成功の背景には、技術移転、政府の支援、そして優れた人材が揃ったことがあります。これにより、台湾は現在、世界の半導体供給チェーンにおいて欠かせない位置を占めています。
2. 台湾華語での解説 台灣的半導體產業在全球扮演著重要角色。從1970年代開始，台灣政府將這個領域視為國家重要計畫並提供支持。特別是1980年代成立的台積電（TSMC），成為全球領先的半導體製造企業。台灣成功的背後，有技術轉移、政府支持以及優秀人才的齊聚。這使得台灣在全球半導體供應鏈中佔據著不可或缺的重要地位。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋㄉㄠˋㄊㄧˇ Semiconductor 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋㄕㄨˋㄓㄨㄢˇㄧˊ Technology Transfer 台湾積体電路製造 台積電 táijīdiàn ㄊㄞˊㄐㄧ ㄉㄧㄢˋ Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC) 国家プロジェクト 國家計畫 guójiā jìhuà ㄍㄨㄛˊㄐㄧㄚ ㄐㄧˋㄏㄨㄚˋ National Project 供給チェーン 供應鏈 gōngyìng liàn ㄍㄨㄥ ㄧㄥˋ ㄌㄧㄢˋ Supply Chain 4. 関連年表 1970年代：台湾の半導体産業の基盤が築かれる（1970年代：台灣的半導體產業開始建立基礎） 1980年代：台湾積体電路製造（TSMC）の設立（1980年代：台積電的成立） 1990年代：台湾の半導体産業が急成長（1990年代：台灣半導體產業快速成長） 2000年代：台湾が世界の半導体市場で重要な地位を確立（2000年代：台灣在全球半導體市場中奠定重要地位） 5. 参考リンク 日本語：https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC1225B0S2A110C2000000/（日本経済新聞） 台湾華語：https://www.chinatimes.com/newspapers/20220104000001-260204?chdtv（中國時報） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の半導体開発史を学び、TSMCの役割と影響を知る。政府の支援と技術移転が成功の鍵。
keywords: 台湾, 半導体, 開発史, TSMC, 技術移転</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</guid><description>1. 日本語の解説 台中の「宮原眼科」は、かつての眼科医院だった建物を改装した観光スポットです。そこでは、おいしいスイーツが楽しめるのが特徴です。特に有名なのが、さまざまなフレーバーが楽しめるアイスクリームです。建物は古い時代の風情を残しつつ、現代的にアレンジされており、見た目にも楽しめます。また、お土産用のスイーツや、ティータイムにもぴったりなメニューがたくさんあります。美味しいスイーツとともに、歴史のある建物内で特別な時間を過ごすことができます。
2. 台湾華語での解説 台中的「宮原眼科」是由曾經的眼科診所翻修而成的觀光景點。在這裡，您可以品嚐到美味的甜點，特別是以各種口味著稱的冰淇淋。建築物既保留了昔日風情，又融入了現代設計，非常吸引人。此外，這裡還有許多適合做為伴手禮的糕點，以及非常適合下午茶的餐點。在這個擁有歷史的建築內，享受美味甜點，渡過特別的時光是一種獨特的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の病気を診る医療科 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊ ㄉㄧㄢˇ 甘い食べ物 観光スポット 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光地 建物 建築物 jiànzhúwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄨˋ 建造物、ビルディング 特別な 特別的 tèbié de ㄊㄜˋ ㄅㄧㄝˊ ㄉㄜ˙ 普通と違う 4. 関連年表 1927年：宮原眼科が建てられました。 1927年：宮原眼科成立。 2010年：宮原眼科が改装され、スイーツの店としてオープン。 2010年：宮原眼科翻修，作為甜點店重新開放。 5. 参考リンク 宮原眼科（日本語） 宮原眼科（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台中の「宮原眼科」は眼科医院を改装したスイーツ店で、アイスクリームが有名。歴史ある建物で特別な時間を過ごせます。
keywords: 台中, 宮原眼科, スイーツ, アイスクリーム, 建物
tags: 台中, 宮原眼科, スイーツ, 観光, 建築</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</guid><description>1. 日本語の解説 安倍晋三元総理は、台湾と日本の関係強化に力を入れた政治家です。彼の日本のリーダーシップにおいて、台湾との経済・文化交流が活発化しました。また、安倍政権は、台湾の国際的な場での活動を支持し、台湾が国際組織に参加する努力を支援しました。このような安倍元総理の姿勢は、台湾との友好関係を深め、日本にとって重要なアジアのパートナーとしての位置づけを強調しました。
2. 台湾華語での解説 安倍晉三前總理是一位致力於加強日本和台灣關係的政治家。在他的日本領導期間，台灣和日本之間的經濟及文化交流變得活躍。此外，安倍政權支持台灣在國際場合中的活動，並且協助台灣參與國際組織的努力。這種立場使台灣和日本的友好關係更加深厚，並強調台灣作為重要亞洲夥伴的角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理 總理 zǒnglǐ ㄗㄨㄥˇ ㄌㄧˇ 国家の政治を指導する最高職位 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 二国間の貿易と投資などの活発なやりとり 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた相互理解と交流 国際組織 國際組織 guójì zǔzhī ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄗㄨˇ ㄓ 複数国が参加する団体や連合体 パートナー 夥伴 huǒbàn ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ 提携関係を持つ相手 4. 関連年表 2006年（2006年）: 安倍晋三が初めて日本の総理大臣に就任。/ 安倍晉三首次就任日本首相。 2012年（2012年）: 安倍晋三が再度日本の総理大臣に就任し、台湾との関係を強化。/ 安倍晉三再次就任日本首相，加強與台灣的關係。 2018年（2018年）: 安倍政権、台湾の国際的な地位向上を支持。/ 安倍政權支持提高台灣的國際地位。 5. 参考リンク 日本語: 安倍晋三元総理と台湾の関係 台湾華語: 安倍晉三與台灣的外交關係 6. メタ情報（SEO用） description: 安倍晋三元総理が台湾との関係を深めた経緯と影響について学びましょう。</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の宇宙センター、台湾国際宇宙協会（TASA）は、台湾の宇宙研究を推進するために設立された組織です。この団体は、宇宙産業の発展を促進し、台湾の宇宙技術の向上を目指しています。主な活動として、人工衛星の開発と打ち上げ、宇宙科学の研究、国際的な宇宙プログラムへの参加などがあります。TASAは台湾内外の研究機関や企業と協力し、宇宙探査の新しい技術を模索しています。
2. 台湾華語での解説 台灣的太空中心，台灣國際太空協會（TASA），是為了推動台灣太空研究而成立的組織。這個團體的目的是促進太空產業的發展，提升台灣的太空技術。主要活動包括開發和發射人造衛星、進行太空科學研究、參與國際太空計劃等。TASA與台灣內外的研究機構和企業合作，尋求太空探測的新技術。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 tàikōng zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究を行う場所 人工衛星 人造衛星 rénzào wèixīng ㄖㄣˊ ㄗㄠˋ ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 人間が作った衛星 打ち上げ 發射 fāshè ㄈㄚ ㄕㄜˋ ロケットや衛星を発射すること 宇宙技術 太空技術 tàikōng jìshù ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 宇宙に関わる技術 研究機関 研究機構 yánjiū jīgòu ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ ㄐㄧ ㄍㄡˋ 研究を専門に行う機関 4. 関連年表 1991年：台湾国家科学委員会が宇宙計画を発表しました。
1991年：台灣國家科學委員會發表了太空計畫。
2003年：初の台湾製衛星FORMOSAT-2が打ち上げられました。
2003年：首顆台灣製衛星FORMOSAT-2被發射。
2021年：台湾国際宇宙協会（TASA）が設立されました。
2021年：台灣國際太空協會（TASA）成立。
5. 参考リンク 日本語: JAXA 宇宙ステーション関連情報 台湾華語: 國家太空中心 6.</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:59:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の日本語世代とは、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間に育った世代を指します。この時期に台湾では日本語教育が行われ、多くの人々が日本語を理解し話せるようになりました。日本語世代の人々は、台湾が日本の植民地だったため、日本の文化や教育に強い影響を受けました。そのため、現在でも日本語が話せる高齢者がいます。彼らの経験は、台湾と日本の歴史的関係を理解する上で重要な鍵となっています。
2. 台湾華語での解説 臺灣的日語世代是指在1895年到1945年日本統治臺灣期間成長的那一代。這段時間臺灣推行日語教育，許多人學會理解並使用日語。由於臺灣曾經是日本的殖民地，這一代人受到日本文化和教育的深遠影響。因此，至今仍有高齡者能說日語。瞭解他們的經歷有助於理解臺灣與日本的歷史關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ Shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治時期に育った世代 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国によって支配された地域 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や文化を教え学ばせる活動 4. 関連年表 1895年 台湾が日本の支配下に (1895年 臺灣開始受到日本統治) 1945年 第二次世界大戦終結、日本の敗戦により台湾の日本統治終了 (1945年 第二次世界大戰結束，日本投降，臺灣日本統治結束) 5. 参考リンク 日本語: 台湾総督府と教育政策 台湾華語: 台灣日治時期的教育政策 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の日本語世代は、植民地時代に育った人々である。彼らの経験は、歴史的関係を学ぶ鍵となる。
keywords: 台湾,日本語世代,植民地,歴史,教育
tags: 台湾,日本語,世代,歴史,教育
slug: taiwan-japanese-generation
一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、どうぞ教えてください。</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、同名の小説を原作にしています。月老とは、古代中国の伝説に出てくる「縁結びの神様」で、人々の愛を結びつける役割を持っています。映画では、死後の世界と生きている人々との間を行き来しながら、恋愛や人間関係を描いています。登場人物たちがさまざまな形で繋がっていく様子が感動的で、視聴者に愛の意味や関係の大切さを思い出させてくれます。また、特殊効果や美しい映像も見どころの一つになっています。
2. 台湾華語での解説 電影「月老」是2021年台灣的電影，改編自同名小說。月老是古代中國傳說中的「紅線繫姻緣的神」，負責牽起人們的愛情關係。電影描述在人死後的世界與活著的人之間的故事，通過愛情和人際關係的描繪，讓觀眾感受到感動。角色之間在各種方式上建立連結的過程，提醒人們愛的意義和關係的珍貴。此外，特效和美麗的畫面也是電影的重要看點之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁を結ぶ神様 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 世界 世界 shìjiè ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ 世界 縁結び 繫姻緣 Xì yīnyuán ㄒㄧˋ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 縁を結ぶ 4. 関連年表 2021年：映画「月老」が公開される。 2021年：電影「月老」在台灣上映。 5. 参考リンク 日本語: 映画「月老」公式サイト 台湾華語: 電影「月老」台灣官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、古代中国の伝説に基づく愛の物語を描く感動的な作品です。
keywords: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び
tags: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
2. 台湾華語での解説 在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 5. 参考リンク 日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は台湾の高雄市にある歴史的な庭園です。この庭園は台湾が日本の統治下にあった時期に建てられました。特に1920年代後半から1930年代初頭にかけて、和風の要素と台湾特有のデザインが融合された建築物が特徴です。そのため、逍遥園は観光地として人気があります。庭園内には美しい池、橋、そしてその周辺の自然と調和する建物があり、訪れる人々はその景観を楽しむことができます。歴史的背景を知ることで、台湾と日本の文化交流を深く理解できる場所でもあります。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄市的一個歷史悠久的花園。這個花園建於台灣由日本統治的時期，特別是在1920年代後期至1930年代初期，是日式風格與台灣特有設計相融合的建築代表。因此，逍遙園是熱門的旅遊景點。園內有美麗的池塘、橋樑，以及與自然環境融合的建築物，讓訪客可以享受其中的景致。了解其歷史背景，可以幫助人們更深入地理解台灣與日本之間的文化交流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáoyuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 庭園の名前 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾にある都市 和風 和風 Hé fēng ㄏㄜˊ ㄈㄥ 日本の伝統的なスタイル 建築物 建築物 Jiànzhùwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄨˋ 建物 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 4. 関連年表 1920年代後半〜1930年代初頭：逍遥園の建設が進められ、高雄市に完成する。 1920年代後期至1930年代初期：完成進行中的逍遙園在高雄市落成。 5. 参考リンク 日本語: 高雄市政府文化資産 台湾華語: 高雄市政府文化資產 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄市にある逍遥園の歴史を和風と台湾の融合の視点で紹介。
keywords: 逍遥園, 高雄市, 和風建築, 台湾歴史, 日本統治
tags: 歴史, 台湾, 日本, 文化, 遺産</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年に台湾で起きた政治事件です。この事件は、当時の台湾で民主化運動が広がっていた時期に発生しました。美麗島事件の名前は、主催した「美麗島雑誌社」に由来します。台湾では、長い間、国民党（こくみんとう）の政府が厳しい統治を行っていましたが、この事件を契機に民主化の動きが進みました。事件の主な内容は、反政府デモが高雄（たかお）市で行われ、そこで一部の参加者が当局に逮捕されたことです。逮捕された人々の中には、後に政治的に重要な地位を占める人物もいました。この事件は、台湾の民主化運動において重要な出来事とされています。
2. 台湾華語での解説 美麗島事件是1979年在台灣發生的政治事件。當時，台灣的民主運動正在擴展，美麗島事件因此而引發變革。名稱源自於主辦「美麗島雜誌社」。當時國民黨政府實施嚴格的統治，但這事件成為台灣民主化進程的關鍵。事件主軸為在高雄市進行的反政府示威活動，其中一些參加者被當局逮捕。被逮捕者中，包括了後來在政治上佔有重要地位的人。此事件被視為台灣民主運動中的重要事件。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の民主化運動の一環として起きた事件 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度を民主主義へと移行すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 当時の台湾の主要政党 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部の重要な都市 デモ 示威活動 shìwēi huódòng ㄕˋ ㄨㄟ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 政治的または社会的な目的で行う抗議行動 4. 関連年表 1979年12月10日: 高雄市で美麗島事件が発生
1979年12月10日：高雄市發生美麗島事件 1980年9月: 事件関係者の公判が開始
1980年9月：事件相關者的公審開始 1987年7月15日: 台湾で戒厳令が解除
1987年7月15日：台灣解除戒嚴 5. 参考リンク 美麗島事件 - Wikipedia（日本語） 美麗島事件 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/228-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/228-event/</guid><description>1. 日本語の解説 228事件は1947年2月28日に台湾で発生した政府による圧政に反対する市民の大規模な抗議活動です。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国に返還されました。その後、中国本土からの国民政府が台湾を統治し始めましたが、政府の悪政や腐敗、物価の高騰に人々の不満が高まりました。2月27日に台北で警官が一人の女性露天商を暴力的に取り締まったことをきっかけに、大規模な抗議が始まりました。この事件は約10,000人の死者を出し、大きな悲劇となりましたが、その後の台湾社会に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 228事件是指1947年2月28日發生在台灣的大規模抗議，主要是針對政府施壓的行動。二次世界大戰後，台灣從日本重返中華民國。然而，來自中國大陸的國民政府開始統治台灣，這導致人們對政府的不當政策、腐敗和物價高漲的普遍不滿。2月27日，台北一名女性攤販被警察暴力取締，激起了大規模抗議。此事件造成約一萬人死亡，雖然是場重大悲劇，但對台灣社會的後續發展產生了深遠影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の歴史的事件 政府 政府 Zhèngfǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 行政を行う機関 暴力 暴力 Bàolì ㄅㄠˋ ㄌㄧˋ 強制的な力や強さ 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 強く反対する行為 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 公的な地位の私的利用 4. 関連年表 1945年：台湾、日本から中華民国に返還 ｜1945年：台灣從日本重返中華民國 1947年2月27日：警官による露天商への暴力的取締 ｜1947年2月27日：警察暴力取締女性攤販 1947年2月28日：市民による大規模抗議活動 ｜1947年2月28日：廣泛市民抗議行動 5. 参考リンク 日本語: 228事件についての詳細解説 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件介紹 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 228事件は台湾で政府に対する大規模な市民の抗議活動で、戦後社会に深刻な影響を与えました。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「返校」は台湾のホラー映画で、日本の植民地時代後の白色テロ期を背景にしています。物語は1960年代の台湾の高等学校を舞台に、学生たちが戒厳令下での政府の抑圧に直面する様子を描いています。特に、政府に反対する人々が逮捕される不安な時代を反映しています。映画は過酷な状況下でも人々がどのように立ち向かうかを描き、歴史における重要な時期を再認識させます。
2. 台湾華語での解説 電影《返校》是台灣的恐怖電影，以日本殖民時期之後的白色恐怖時期為背景。故事設定在1960年代的台灣高中，描繪了學生面對戒嚴令下政府壓迫的情景。特別是，反對政府的人被逮捕的動盪時期。電影展示了人們在嚴酷情況下如何抗爭，讓人重新認識歷史中的重要時期。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による弾圧 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時などに出される命令 植民地時代 殖民時期 zhí mín shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 他国による支配の時期 反対 反對 fǎn duì ㄈㄢˇ ㄉㄨㄟˋ 意見が合わない 逮捕 逮捕 dài bǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 犯人を捕まえる 4. 関連年表 1945年 日本の統治が終了し、台湾が中華民国に返還される
1945年 日本統治結束，台灣回歸中華民國
1949年 中華民国政府が台湾に移転し、戒厳令が発布される
1949年 中華民國政府遷至台灣，發布戒嚴令
1960年代 白色テロの時期、映画「返校」の舞台</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の公営ラジオ放送局です。1938年、日本の占領下で「国際放送」の形式で放送を開始しました。1949年、中華民国政府が台湾に移転した後、正式に台湾国際放送として設立されました。RTIは、英語、中国語、日本語を含む複数の言語で世界中に放送を行っています。特に政治、文化、経済に関連する情報を発信し、台湾の国際的なイメージとソフト・パワーを強化しています。
2. 台湾華語での解説 台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是台灣的一個公營廣播電台。1938年，在日本占領期間以「國際廣播」的形式開始播音。1949年，中華民國政府遷至台灣後，正式成立為台灣國際廣播。RTI以多種語言向全球進行廣播，包含英語、中文、日語等，特別是政治、文化、經濟相關的信息發佈，以強化台灣的國際形象與軟實力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 世界向けの放送 占領 占領 zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 占拠すること 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 4. 関連年表 1938年: 日本占領下での国際放送開始 1949年: 中華民国政府が台湾移転、台湾国際放送正式設立 1967年: 英語放送開始 1998年: インターネット放送を開始 5. 参考リンク 台湾国際放送の歴史（日本語） 台灣國際廣播電台簡介（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾国際放送の歴史とその役割をやさしい日本語で解説します。
keywords: 台湾国際放送, RTI, ラジオ, 歴史, 多言語
tags: 台湾, 国際放送, 歴史, ラジオ</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</guid><description>1. 日本語の解説 客家（はっか）は、中国の中でも特に台湾で見られる文化的なグループです。歴史的には、彼らは中国南部から移動してきた人々で、何度かの移動を経て現在の地域に定住しました。特に台湾では大きな影響を持っており、多くの独自の習慣や伝統を育んでいます。客家の人々は、勤勉で家族やコミュニティを大切にすることで知られています。彼らの料理、言葉、そして祭りは、長い歴史に基づいており、現在でも多くの人々に愛されています。
2. 台湾華語での解説 客家人是在中國內極具代表性的文化族群之一，特別是在台灣。歷史上，他們是從中國南部移動到其他地區的人，經過多次遷徙，最終定居在現在的地區。特別是在台灣，客家人擁有很大的影響力，並養成了許多獨特的習俗和傳統。客家人以勤奮和重視家庭及社區而聞名。他們的料理、語言和節日深植於悠久的歷史，至今仍受到許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 中国の一文化グループ 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 料理 料理 Liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理 慣習 習俗 Xísú ㄒㄧˊ ㄙㄨˊ 習慣 4. 関連年表 1600年代: 客家の人々が中国南部から台湾に移住開始
1600年代: 客家人在中國南部開始移居到台灣 1800年代: 客家コミュニティの形成
1800年代: 客家社區的形成 20世紀初頭: 台湾での客家文化の復興運動
20世紀初: 台灣的客家文化復興運動 5. 参考リンク 日本語: 客家の歴史と文化（ウィキペディア） 台湾華語: 客家歷史與文化（中文維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 客家は中国の文化的グループで、台湾での影響が大きい。彼らの歴史、伝統、文化について説明。
keywords: 客家, 台湾, 文化, 歴史, 伝統</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</guid><description>1. 日本語の解説 史明（シメイ）は、中華民国の台湾人歴史家であり、台湾独立運動の指導者でした。彼は1950年代から1970年代にかけて、日本の池袋に滞在していました。この期間中、史明は「台湾四百年史」という本を書き上げ、台湾の歴史を深く研究しました。また、この本を通じて台湾独立の重要性を訴えました。池袋では同じく台湾独立を目指す仲間と交流し、異国の地で台湾の未来を考え続けました。彼の活動は、後に台湾の民主化や独立運動に影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 史明是一位中華民國的台灣人歷史學家及台灣獨立運動的領袖。他在1950年代到1970年代期間住在日本的池袋。這段期間，史明完成了《台灣四百年史》一書，深刻地研究台灣的歷史。他也藉由這本書來強調台灣獨立的重要性。在池袋，他與同樣致力於台灣獨立的夥伴交流，並在異鄉持續思考台灣的未來。其活動對後來台灣的民主化及獨立運動產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が自身の自主性や独立を求める運動 歴史家 歷史學家 Lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を研究する専門家 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治的に民主主義を導入し、民主化する過程 異国 異國 Yìguó ㄧˋ ㄍㄨㄛˊ 自分の国とは異なる他国 未来 未來 Wèilái ㄨㄟˋ ㄌㄞˊ これからの時代 4. 関連年表 1950年代 日本の池袋で史明が「台湾四百年史」を執筆開始 1950年代 史明開始在日本池袋撰寫《台灣四百年史》 1962年 「台湾四百年史」完成 1962年 《台灣四百年史》完成 1970年代 史明が池袋で台湾独立運動を展開 1970年代 史明在池袋展開台灣獨立運動 5. 参考リンク 日本語: 史明 - Wikipedia 台湾華語: 史明 - 台灣維基百科 6.</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</guid><description>1. 日本語の解説 媽祖様（まそさま）は、中国の沿岸地域や台湾で広く信仰されている海の女神です。彼女は、特に船乗りや漁師たちにとって、航海の安全を守る守護神とされています。媽祖信仰は道教の一部とも言えますが、必ずしも道教だけに限定されるわけではありません。道教以外にも仏教や民間信仰と融合しています。彼女の信仰は、台湾各地にある媽祖廟（まそびょう）で見ることができ、多くの人々に親しまれています。
2. 台湾華語での解説 媽祖信仰是中國沿海地區和台灣廣泛信仰的海上女神。對於船員和漁民來說，媽祖是保護航行安全的守護神。雖然媽祖信仰能被看作是道教的一部分，但並不僅限於道教，也融合了佛教和民間信仰。在台灣各地可以看到媽祖廟，受到許多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信仰 船乗り 船員 Chuányuán ㄔㄨㄢˊ ㄩㄢˊ 船のクルー 廟 廟 Miào ㄇㄧㄠˋ 神社 4. 関連年表 西暦960年頃：媽祖信仰の始まり / 媽祖信仰的開始 西暦1603年：台湾に初の媽祖廟が建立 / 台灣建立首座媽祖廟 西暦1920年：日本統治下の台湾で媽祖信仰が広がる / 日本統治台灣期間，媽祖信仰擴展 5. 参考リンク 日本語: [秋葉原神社](https://www.japantravel.com/東京/秋葉原神社/ 台湾華語: 維基百科上的媽祖 6. メタ情報（SEO用） description: 媽祖様は台湾と沿岸中国で信仰される海の女神。道教や仏教、民間信仰と結びついている。
keywords: 媽祖, 海の女神, 道教, 台湾, 信仰
tags: 媽祖, 道教, 台湾文化, 民間信仰</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 4. 関連年表 1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 5. 参考リンク 日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 6.</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</guid><description>1. 日本語の解説 金門島は台湾海峡にある島で、古くから戦略的な要所となっています。この地域の特産品の一つが「金門牛肉」と呼ばれる牛肉製品です。金門の牛肉は、その質の高さで知られ、特に金門牛肉乾という乾燥牛肉は、観光客にも人気があります。牛の飼育は島で広く行われており、その肉質は非常に良いため、地元でも愛されています。
2. 台湾華語での解説 金門島位於台灣海峽，是長期戰略上的重要地點。這區域的一項特產便是被稱為「金門牛肉」的牛肉製品。金門的牛肉以其高質量而聞名，特別是金門牛肉乾這種乾燥牛肉也深受遊客喜愛。牛隻在島上廣泛飼養，因其優良的肉質，也受到當地人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡にある島 牛肉 牛肉 niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 特産品 特產品 tèchǎn pǐn ㄊㄜˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 地域の特有商品 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光旅行者 飼育 飼養 sìyǎng ㄙˋ ㄧㄤˇ 動物を育てること 4. 関連年表 1949年 - 金門県が中華民国の一部として設立される
1949年 - 金門縣成為中華民國的一部分 1958年 - 金門砲戦が勃発
1958年 - 金門砲戰爆發 1995年 - 金門、馬祖両地が「小三通」で中華人民共和国と交流再開
1995年 - 金門、馬祖雙方以「小三通」重啟與中華人民共和國交流 5. 参考リンク 日本語：https://www.jtb.co.jp/kaigai_guide/report/CN/JIN/2020/index.asp 台湾華語：https://www.</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
2. 台湾華語での解説 台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 4. 関連年表 1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>1. 日本語の解説 後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
2. 台湾華語での解説 後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 4. 関連年表 1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 5. 参考リンク 日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>1. 日本語の解説 「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
2. 台湾華語での解説 「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 4. 関連年表 2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
5. 参考リンク 日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
2. 台湾華語での解説 「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 4. 関連年表 1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 5. 参考リンク 日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 4. 関連年表 1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 5. 参考リンク 日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 4. 関連年表 1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 5. 参考リンク 日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item></channel></rss>