<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/</link><description>Recent content on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾だと奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは何故？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-wife-laopo/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で奥さんのことを「老婆」と呼ぶのは、文化的背景が影響しているからです。台湾では、家族や親しい人への呼び方として、中国本土の影響を受けた表現が使われます。「老」は敬意や親しみを込めた表現で、「婆」は女性を指します。したがって、「老婆」は愛称の一つとして親しまれています。この呼び方は、必ずしも年齢を示すわけではなく、親密さや敬意を表現したものです。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，稱呼妻子為「老婆」，是受文化背景影響。台灣對家人或親近者的稱呼，受中國大陸的影響。「老」字代表敬意和親切，「婆」指的是女性。因此，「老婆」成為一種表達親暱的暱稱。這個稱呼不一定表示年齡，而是表達親密與敬意的方式。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 奥さん 老婆 lǎopó ㄌㄠˇ ㄆㄛˊ 妻 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 敬意 敬意 jìngyì ㄐㄧㄥˋ ㄧˋ 尊敬する気持ち 愛称 暱稱 nìchēng ㄋㄧˋ ㄔㄥ ニックネーム 【4. 関連年表】
1945年：日本が終戦し、台湾が中華民国に返還される。
1945年：日本結束戰爭，台灣被歸還給中華民國。 1949年：中華民国政府が台湾へ移動。
1949年：中華民國政府遷往台灣。 1979年：台湾で初めての通信自由化が始まる。
1979年：台灣開始第一次通信自由化。 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/c008158/ 台湾華語：https://www.taiwannews.com.tw/ch/news/1976292 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で奥さんを「老婆」と呼ぶ文化的背景を、やさしい日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 台湾文化, 老婆, 奥さん, 敬意, 呼称
tags: 台湾文化, 老婆, 奥さん
slug: taiwan-wife-laopo
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾だと餃子定食は変なの？</title><link>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gyoza-food-culture/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で餃子は主に小吃（シャオチー）と呼ばれる軽食として食べられ、主食と一緒に食べることはあまりないです。一方、日本では餃子は白ご飯や味噌汁と一緒にセットになることが多く、「餃子定食」として親しまれています。この違いは、日本では餃子が栄養バランスを考えた定食の一部として位置づけられているからです。台湾では餃子は軽い食事や夜食、あるいはビールのおつまみとして楽しまれ、定食というよりも単品で味わいます。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，餃子主要被視為小吃，很少和主食一起食用。而在日本，餃子常和白飯或味噌湯一起成為定食，被廣泛接受。這個差異是因為在日本，餃子被視為營養均衡的定食的一部分。在台灣，餃子則多作為輕食、宵夜或是啤酒的下酒菜享用，比較少以定食的形式出現。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 餃子 餃子 jiǎo zi ㄐㄧㄠˇ ㄗˇ 皮で包んだ肉や野菜の料理 定食 定食 dìng shí ㄉㄧㄥˋ ㄕˊ セットメニュー 小吃 小吃 xiǎo chī ㄒㄧㄠˇ ㄔ 軽食 【4. 関連年表】
1945年：台湾が日本から中華民国に返還される / 台灣從日本歸還中華民國 1955年：台湾で外食文化が広がる / 台灣餐飲文化普及 1960年代：日本でラーメンと一緒に餃子が流行 / 日本拉麵和餃子流行 1980年代：台湾に西洋ファーストフードが進出 / 西洋速食進入台灣 【5. 参考リンク】
日本語：https://kotobank.jp/word/餃子-226192 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0001012 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾と日本の餃子の食文化の違いについて学びましょう。日本では定食の一部、台湾では小吃として楽しまれています。
keywords: 餃子,日本,台湾,食文化,定食
tags: 餃子, 日本, 台湾, 食文化, 定食
slug: gyoza-food-culture
一緒に学べてうれしいです。新しい発見ができたらいいですね。どうかこれからも興味深い学びの旅を続けてください。</description></item><item><title>台湾の天気予報は当たらない？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-weather-forecast/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-weather-forecast/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の天気予報が当たらないと感じることがあるのは、気候の特性と技術的な限界によります。台湾は海に囲まれていて、気候が変わりやすいため、予報が難しいのです。また、台風や豪雨のように短期間で天気が急変することが多く、これも予報の精度に影響を与えています。さらに、最新の気象技術を利用しても、自然現象の完全な把握は困難で、予報に一定の誤差が生まれてしまいます。これらの要素が重なり、台湾の天気予報が「当たらない」と感じることがあるのです。
【2. 台湾華語での解説】
人們有時覺得台灣的天氣預報不準確，這是由於氣候特性和技術上的限制。台灣被海洋包圍，氣候變化多端，因此預測困難。此外，颱風和豪雨等天氣在短時間內急劇變化，這也影響了預報的準確度。即使運用最新的氣象科技，對自然現象的完全掌握依然困難，因此預報會有一定的誤差。這些因素綜合起來，使得人們有時覺得台灣的天氣預報「不準」。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 気象 氣象 qìxiàng ㄑㄧˋ ㄒㄧㄤˋ 天気に関する自然現象 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 熱帯低気圧の一種 豪雨 豪雨 háoyǔ ㄏㄠˊ ㄩˇ とても激しい雨 【4. 関連年表】
1911年：台湾で初めての公式な気象観測が開始される。 1980年：台湾において、気象レーダーの本格的な運用が始まる。 2000年：先進的な気象観測技術が導入され、予報精度の向上が図られる。 【5. 参考リンク】
日本語: 気象庁 - 台風や天気予報に関する情報 台湾華語: 中央氣象局 - 颱風與天氣預報 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の天気予報の精度について、気候特性や技術の限界から解説します。
keywords: 台湾, 天気予報, 気象, 台風, 豪雨
tags: 台湾, 天気予報, 気象学
slug: taiwan-weather-forecast
一緒に学べてうれしいです。美しい島である台湾に対しての理解を深めて、楽しみながら知識を増やしていきましょう。</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾に行く日本人は、文化や習慣の違いに注意することが大切です。たとえば、台湾では公共の場での騒音を避けることが大切です。また、食文化が日本と異なるため、地元の食べ物に敬意を持ちましょう。宗教や伝統文化も尊重する必要があります。台湾では、神社や寺を訪れる際には礼儀正しく振る舞うことが重要です。さらに、台湾の道では左側通行ではなく右側通行なので、交通ルールを守ることが必要です。これらに気を付ければ、楽しい旅行になるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
去台灣的日本人應該注意文化和習慣的差異。例如，在台灣應避免在公共場合大聲喧嘩。此外，由於飲食文化與日本不同，應尊重當地食物。宗教和傳統文化也需要被尊重。在台灣，參觀廟宇或寺廟時，必須表現得有禮貌。此外，台灣的道路是靠右行駛的，因此遵守交通規則很重要。注意這些事情可以讓您的旅行更加愉快。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 騒音 噪音 zàoyīn ㄗㄠˋ ㄧㄣ ノイズ、騒がしい音 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食べ物に関する文化 交通ルール 交通規則 jiāotōng guīzé ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ 道路や交通に関する規則 【4. 関連年表】
1895年：日清戦争の結果、台湾が日本に割譲
1895年：甲午戰爭後，台灣割讓給日本 1945年：第二次世界大戦終結、台湾が中国に返還
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中國 1972年：日中共同声明、日本が中華人民共和国を承認
1972年：日中聯合聲明，日本承認中華人民共和國 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan-guide.com 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾旅行で注意すべきことや文化習慣を台湾華語で解説。交通ルールや食文化に配慮する方法を紹介。
keywords: 台湾旅行, 台湾文化, 日本人注意点, 交通ルール, 食文化
tags: 台湾, 旅行, 文化, 食事, 交通
slug: taiwan-travel-tips
一緒に学べてうれしいです。またお会いできることを楽しみにしています。</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のお茶文化には、日本とは少し異なる特徴があります。台湾では、一般的に冷たいお茶に砂糖を入れることが多いです。特に「タピオカミルクティー」や「紅茶」に砂糖が含まれることが一般的で、甘い味を楽しむのが普通です。これは台湾特有の「珍珠奶茶（タピオカミルクティー）」など、甘みを楽しむ飲み物として発展してきたからです。一方で、日本では、一般的にお茶には砂糖を加えずに味わいます。日本茶は茶葉の風味を活かすことを大切にしており、無糖が基本です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的茶文化與日本略有不同。在台灣，冷茶中通常會加入糖。特別是在珍珠奶茶或紅茶中，糖的存在是很普遍的，享受甜甜的味道是一種常見的習慣。這也讓台灣的珍珠奶茶等甜飲料得到了發展。另一方面，日本通常不會在茶中加入糖，日本茶重視茶葉的原味，基本上都是無糖的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本茶 日本茶 Rìběnchá ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 日本のお茶 砂糖 糖 táng ㄊㄤˊ 甘い調味料 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 Zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ お茶の葉 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 【4. 関連年表】
1980年代：台湾で「珍珠奶茶」が誕生。
1980年代：台灣出現了“珍珠奶茶”。
2000年代：台湾のタピオカミルクティーブームが世界に広がる。
2000年代：台灣的珍珠奶茶風靡全球。
現在：台湾のお茶文化と日本の茶文化が国際的に知られるようになる。
現在：台灣的茶文化和日本的茶文化在國際上廣為人知。
【5. 参考リンク】
日本語のリンク: 日本茶とその文化 台湾華語のリンク: 台灣茶文化 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾のお茶文化に砂糖が含まれている理由について、日本の茶文化と比較して解説します。
keywords: 台湾茶, 日本茶, 砂糖, タピオカミルクティー, 珍珠奶茶</description></item><item><title>台湾での死因ベスト1は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-cancer-death-cause/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-cancer-death-cause/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾での死因ベスト1は「がん」です。台湾では、健康意識の向上と医療の発展にもかかわらず、がんは依然として多くの命を奪っています。主な理由には、生活習慣の変化、食生活の欧米化、および喫煙や飲酒などの習慣が挙げられます。特に肺がん、大腸がん、肝がん、乳がんなどが多く見られます。台湾政府は、がん予防や早期発見のための検査を積極的に推奨し、国民の健康を守る取り組みを続けています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，癌症是主要的死亡原因。儘管健康意識的提高和醫療技術的發展，癌症仍然奪走了許多生命。主要原因包括生活習慣的改變、飲食西化、以及吸菸喝酒等習慣。特別是肺癌、結腸癌、肝癌和乳癌比較常見。台灣政府積極推廣癌症預防及早期檢查，持續進行保護國人體健康的努力。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 がん 癌症 áizhèng ㄞˊ ㄓㄥˋ がん 肺がん 肺癌 fèi&amp;rsquo;ái ㄈㄟˋ ㄞˊ 肺がん 医療 醫療 yīliáo ㄧ ㄌㄧㄠˊ 医療 予防 預防 yùfáng ㄩˋ ㄈㄤˊ 予防 早期発見 早期發現 zǎoqí fāxiàn ㄗㄠˇ ㄑㄧˊ ㄈㄚ ㄒㄧㄢˋ 早期発見 【4. 関連年表】
1980年代：台湾でのがん死亡率が増加し始める。
1980年代：台灣的癌症死亡率開始增加。 2000年：がんが台湾での死因ベスト1となる。
2000年：癌症成為台灣的主要死亡原因。 2013年：台湾政府はがん予防のためのナショナルキャンペーンを開始。
2013年：台灣政府啟動癌症預防國家計畫。 2020年：台湾のがん検診率が向上。
2020年：台灣的癌症檢查率提高。 【5. 参考リンク】
日本語リンク：日本癌協会 - がんについて 台湾華語リンク：台灣癌症基金會 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾での主な死因である「がん」についてやさしく解説します。がんの影響と予防策を紹介します。
keywords: 台湾, がん, 死因, 健康, 予防</description></item><item><title>台湾の電気街と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/guanghua-market-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の電気街と言えば、「光華商場（こうかしょうじょう）」が有名です。台北市に位置し、地元の人々や観光客にとって、電化製品やコンピューター関連商品を購入する人気のスポットです。もともとは古いビルにあったこの商場（しょうじょう）は、今や新しいビルに移転しており、より広く、快適なショッピング環境が整っています。最新の電子機器や部品を手に入れたいときは、ぜひ訪れてみてください。
【2. 台湾華語での解説】
說到台灣的電器商圈，「光華商場」是相當知名的。它位於台北市，不僅是當地人，也常吸引許多觀光客來此購買電器產品與電腦相關商品。原本這個商場位於舊的建築中，如今已遷移至一棟新的大樓，提供更寬敞與舒適的購物環境。如果想找到最新的電子產品及零件，光華商場絕對不容錯過。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電器商圈 diànqì shāngquān ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄕㄤ ㄑㄩㄢ 電化製品関連の店が集まったエリア 光華商場 光華商場 guānghuá shāngchǎng ㄍㄨㄤ ㄏㄨㄚˊ ㄕㄤ ㄔㄤˇ 台湾の有名な電気街 移転 遷移 qiānyí ㄑㄧㄢ ㄧˊ 場所を移動する 訪れる 造訪 zàofǎng ㄗㄠˋ ㄈㄤˇ 訪問する、行く 【4. 関連年表】
1970年：光華商場が台北市に開業
1970年：光華商場在台北市開業
2006年：古い建物から新しいビルに移転
2006年：從舊建築遷移到新大樓
2015年：リニューアルオープンで規模拡大
2015年：重新開幕，擴大規模
【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan.travel/ja/taiwan/city-highlight/taipei-electronic-city/ 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attractions/detail/1016 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の電気街として有名な光華商場について学ぶ
keywords: 台湾, 光華商場, 電気街, 台北, 電子機器
tags: 台湾, 電気街, 光華商場
slug: guanghua-market-taiwan</description></item><item><title>黄捷はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/huang-jie-profile/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/huang-jie-profile/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黄捷（こう・しょう）は台湾の政治家で、主に若者や進歩的な世代から支持されています。彼女は高雄市の市議会議員として知られており、政治活動を通じて多くの人々とのコミュニケーションを大切にしています。黄捷は、社会正義や環境問題、ジェンダー平等などのテーマに積極的に取り組んでいることでも評価されています。彼女は新しい世代の声を反映し、多様性を尊重する姿勢が多くの支持を集めています。
【2. 台湾華語での解説】
黄捷是台灣的政治家，主要受到年輕人和進步世代的支持。她以高雄市議會議員的身份知名，並在政治活動中重視與眾人的溝通。黃捷積極投入社會正義、環境問題、性別平等等議題，因而受到讚譽。她反映新世代的聲音，尊重多樣性，因此獲得許多支持。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 政治家 政治家 zhèngzhìjiā ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄐㄧㄚ 政治に関わる人 環境問題 環境問題 huánjìng wèntí ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 環境に関する問題 緑の党 綠黨 lǜ dǎng ㄌㄩˋ ㄉㄤˇ 環境保護を掲げる党 市議会 市議會 shì yìhuì ㄕˋ ㄧˋ ㄏㄨㄟˋ 市の議会 支持 支持 zhīchí ㄓ ㄔˊ サポートすること 【4. 関連年表】
1993年：黄捷は台湾で生まれる。
2018年：黄捷、高雄市議会議員に当選。
2019年：環境問題やジェンダー平等の活動を強化。
2020年：市議会にて多様性を考慮した政策提案。
1993年：黃捷在台灣出生。
2018年：黃捷當選高雄市議會議員。
2019年：強化環境問題和性別平等之活動。
2020年：在市議會提出考量多樣性的政策。
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市議会公式サイト
台湾華語: 高雄市議會官方網站
【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の政治家、黄捷について学びます。彼女は高雄市議会議員で、環境問題やジェンダー平等に積極的です。</description></item><item><title>蔡英文はどんな活動をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蔡英文（さいえいぶん）さんは、台湾の現在の総統（そうとう）です。彼女は民主進歩党（みんしゅしんぽとう）に所属し、台湾初の女性総統です。蔡英文さんは台湾の国際的な立場を強化（きょうか）し、経済（けいざい）の発展（はってん）や教育（きょういく）の向上（こうじょう）を重視（じゅうし）しています。また、中国との関係を慎重（しんちょう）に扱い、台湾の安全（あんぜん）と独立性（どくりつせい）を守る活動を行っています。
【2. 台湾華語での解説】
蔡英文是台灣現任的總統。她隸屬於民主進步黨，是臺灣首位女性總統。蔡英文致力於加強台灣的國際地位，並重視經濟發展及教育提升。此外，她謹慎處理與中國的關係，以保護台灣的安全與獨立性。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の元首 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の政党 独立性 獨立性 dúlìxìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独立した性質 【4. 関連年表】
2012年：蔡英文、台湾総統選挙に初挑戦（蔡英文首次參選總統）。 2016年：蔡英文、台湾初の女性総統に就任（蔡英文成為台灣首位女性總統）。 2020年：蔡英文、再選し2期目の総統に（蔡英文連任開始她的第二任期）。 【5. 参考リンク】
日本語: NHKニュース 台湾華語: 中央通訊社 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の蔡英文総統についての活動と経歴を解説しています。彼女の政策や影響について学ぶことができます。
keywords: 蔡英文, 台湾, 総統, 民主進歩党, 女性リーダー
tags: 蔡英文, 台湾の政治, 女性総統, 時事, 国際関係
slug: taiwan-tsai-ing-wen
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</guid><description>【1. 日本語の解説】
三民主義とは、中国の革命家である孫文によって提唱された政治思想です。この思想は、民族独立、民権伸長、民生幸福の三つの基本原則から成り立っています。民族独立は、外国勢力に対する中国の独立と団結を目指しています。民権伸長は、人民による政治参加や民主主義の拡大を推進します。そして、民生幸福は人民の生活の向上を目指し、国の富を人民全体で分け合うことを重要視しています。この三つの原則は、中国の近代化や民主化を目指す運動の基盤となり、特に中国国民党によって広く採用されました。
【2. 台湾華語での解説】
三民主義是由中國的革命先驅孫中山所提倡的政治思想。這個思想包含了民族獨立、民權伸長和民生幸福三個基本原則。民族獨立旨在追求中國在外國勢力下的獨立與團結。民權伸長促進人民的政治參與及民主制度的擴展。民生幸福則把提高人民生活水平及共享國家財富視為重點。這三個原則成為中國現代化和民主化運動的基礎，並受到中國國民黨的廣泛採用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sān Mín Zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 孫文が提唱した政治思想 民族独立 民族獨立 Mínzú Dúlì ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 外国からの独立と団結 民権伸長 民權伸長 Mínquán Shēncháng ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄕㄣ ㄔㄤˊ 人民による政治参加の促進 民生幸福 民生幸福 Mínshēng Xìngfú ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ 人民の生活の向上と国富の分配 孫文 孫中山 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国の革命家、三民主義の提唱者 【4. 関連年表】
1894年：孫文が興中会を設立／孫中山成立興中會 1905年：中国同盟会を結成し、三民主義を発表／成立中國同盟會，並發表三民主義 1911年：辛亥革命が発生／辛亥革命發生 1924年：三民主義が国民党の基本政策として採用／三民主義成為國民黨的基本政策 【5. 参考リンク】
日本語リンク：三民主義 - Wikipedia 台湾華語リンク：三民主義 - 維基百科 【6.</description></item><item><title>「中正」とは何？よく見かけるけど</title><link>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「中正」は台湾でよく見かける名前で、特に「中正紀念堂」という記念館で知られています。これは蒋介石（Chiang Kai-shek、台湾での漢字表記：蔣中正）の別名から来ています。蒋介石は20世紀前半から中盤にかけて中国国民党を率いた重要な政治指導者で、後に台湾へ移り、中華民国（台湾）の総統を務めました。「中正」という名前は、彼が中華民国への貢献をしたことを称えるために使われています。
【2. 台湾華語での解説】
「中正」是在臺灣常見的名字，特別是「中正紀念堂」為人所熟知。這個名稱來自於蔣介石（Chiang Kai-shek，臺灣漢字表：蔣中正）的別名。蔣介石是20世紀前半至中期中國國民黨的重要領導者，後來移居台灣並成為中華民國（台灣）總統。「中正」這個名字是用來表彰他對中華民國的貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中正 中正 Zhōngzhèng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ 蒋介石の別名と関連 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国国民党の指導者 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng Jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 蒋介石を記念する場所 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 台湾の公式名称 総統 總統 Zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 【4. 関連年表】
1911年 日本語：辛亥革命、中国の清が倒れる。台湾華語：辛亥革命，中國清朝覆亡。 1928年 日本語：蒋介石、国民政府を樹立。台湾華語：蔣介石，成立國民政府。 1949年 日本語：国共内戦後、国民党が台湾に退避。台湾華語：國共內戰後，國民黨退居台灣。 1975年 日本語：蒋介石が死去。台湾華語：蔣介石去世。 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.travel.taipei/ja/attraction/details/441 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attraction/details/441 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>檳榔はなぜまだあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/binlang-culture-health/</guid><description>【1. 日本語の解説】
檳榔（ビンロウ）は、台湾で長い歴史と文化を持つ嗜好品です。檳榔の葉に包まれた檳榔果と石灰を噛むことで、軽い興奮作用があり、台湾の伝統や日常生活に根ざしています。台湾の道路沿いには、ビンロウを販売する専門店がいくつもあり、特にドライバーたちに人気があります。しかし、健康への影響や社会問題として、近年では規制や健康被害についての議論もあります。それでも残っている理由は、文化的な価値と、消費者の一定の需要に支えられているからです。
【2. 台湾華語での解説】
檳榔是台灣擁有悠久歷史與文化的嗜好品。咀嚼以檳榔葉包裹的檳榔果和石灰會帶來輕微的興奮作用，這植根於台灣的傳統和日常生活。在台灣的道路旁，有許多賣檳榔的專賣店，特別受到司機的歡迎。然而，由於健康影響和社會問題，近年來出現了對其管制和健康危害的討論。但之所以仍然存在，是因為其文化價值和消費者的穩定需求支持著它。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 檳榔 檳榔 bīnláng ㄅㄧㄣ ㄌㄤˊ ビンロウ、嗜好品 嗜好品 嗜好品 shìhàopǐn ㄕˋ ㄏㄠˋ ㄆㄧㄣˇ 嗜好品、消費品 健康影響 健康影響 jiànkāng yǐngxiǎng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄧㄥˇ ㄒㄧㄤˇ 健康への影響 規制 規制 guīzhì ㄍㄨㄟ ㄓˋ 規制 文化価値 文化價值 wénhuà jiàzhí ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄚˋ ㄓˊ 文化的価値 【4. 関連年表】
1895年- 日本統治時期に檳榔の消費が増加
1895年-日本統治時期に檳榔的消費增加
1945年- 第二次世界大戦後、檳榔文化が再び盛んに
1945年- 第二次世界大戦後，檳榔文化再度繁盛
1990年代- 檳榔摂取による健康被害論争が始まる
1990年代- 檳榔攝取導致的健康危害討論開始
2000年代- 檳榔販売規制が強化される
2000年代- 檳榔銷售規範更嚴格
【5. 参考リンク】
日本語: 檳榔についての文化と健康に関する情報 台湾華語: 檳榔的文化與健康問題 【6.</description></item><item><title>野百合学生運動？</title><link>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</guid><description>【1. 日本語の解説】
野百合学生運動は、1990年に台湾で起こった学生による社会運動です。この運動は、台湾の国民党政権に対する民主化を求める大規模なデモの一環として始まりました。学生たちは、教育の自由化や政府の汚職追及を求めて、台北市の立法院前で座り込みを行いました。この運動は、台湾の政治に大きな影響を与え、最終的に国民大会の改革と台湾の民主化を加速させました。
【2. 台湾華語での解説】
野百合學運是1990年在台灣發生的學生社會運動。這場運動是要求國民黨政權民主化的 大規模抗議的一部分。學生們在台北市立法院前進行靜坐，要求教育自由化及政府貪污的調查。這場運動對台灣的政治產生了重大影響，最終促成國民大會改革並加速台灣的民主化進程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 野百合学生運動 野百合學運 Yě bǎi hé xué yùn ㄧㄝˇ ㄅㄞˇ ㄏㄜˊ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の民主化運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の立法機関 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度の民主化 【4. 関連年表】
1990年：野百合学生運動が開始される。
1990年：野百合學運開始。 1991年：台湾の憲法が改正され、国民大会の改革が行われる。
1991年：台灣憲法修正，進行國民大會改革。 1992年：台湾の初めての民主的な立法委員選挙が実施される。
1992年：台灣首次民主立法委員選舉進行。 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-data/h00906/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/news/aipl/202003150155.aspx 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 野百合学生運動は、台湾での民主化を求める1990年の学生運動です。
keywords: 野百合学生運動, 台湾, 民主化, 社会運動, 歴史
tags: 野百合学生運動, 台湾, 民主化
slug: wild-lily-student-movement</description></item><item><title>台湾の徴兵制度</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の徴兵制度は、法律で定められた男性に対する兵役の制度です。台湾では、18歳以上の男性が一定期間、軍隊での訓練や勤務を行うことが義務付けられています。この制度の目的は国の防衛力を維持することです。ただし、近年では徴兵期間が短縮されたり、代替役務制度が導入されたりしています。現在、台湾政府は志願兵制に移行しつつあり、将来的には全ての若者に徴兵されるわけではなくなる予定です。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的徵兵制度是針對法律規定的男性兵役制度。根據法律，滿18歲以上的男性必須在軍隊中接受訓練或服務一段時間，這個制度的目的是為了維持國家的防衛能力。然而，近年來徵兵期限縮短，並且引進了替代役務制度。目前，臺灣政府正逐步推行志願兵制度，未來不再會是所有年輕人都需要當兵。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵 徵兵 zhēng bīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 兵役制度 志願兵 志願兵 zhì yuàn bīng ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄅㄧㄥ 自発的に兵役に参加 代替役務 替代役務 tì dài yì wù ㄊㄧˋ ㄉㄞˋ ㄧˋ ㄨˋ 兵役の代わりの役務 【4. 関連年表】
1949年：中華民国政府が台湾に移転し、徴兵制を開始しました。
中華民國政府遷台，開始徵兵制度。
2000年代：徴兵期間が徐々に短縮され始めました。
2000年代：徵兵期限逐漸縮短。
2018年：志願兵制を推進し、徴兵制からの移行が進みました。
2018年：推動志願役，徵兵制度逐步轉型。
【5. 参考リンク】
日本語： 台湾徴兵制度とは - Yahoo!ニュース 台湾華語： 台灣徵兵制度簡介 - 中央社 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の徴兵制度に関する解説。歴史や現在の動向を整理しました。
keywords: 台湾, 徴兵制度, 志願兵, 代替役務, 兵役
tags: 台湾, 徴兵制度, 歴史, 軍事</description></item><item><title>新渡戸稲造と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/nitobe-inazou-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nitobe-inazou-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
新渡戸稲造（にとべいなぞう）は、日本の有名な経済学者であり、教育者でした。彼は国際連盟の事務次長としても知られていますが、台湾と日本の関係にも影響を与えました。日本が台湾を統治していた時代、新渡戸は台湾の大学教育の発展に貢献しました。台湾大学の前身である台北帝国大学の設立に関与し、教育制度の発展に力を尽くしました。彼の尽力は、台湾の教育レベルを上げることに寄与しました。
【2. 台湾華語での解説】
新渡戶稻造是日本著名的經濟學家和教育家。他以擔任國際聯盟的事務次長而聞名，同時也對台灣與日本的關係產生影響。在日本統治台灣的時期，新渡戶為台灣的高等教育發展做出了貢獻。他參與了台北帝國大學（今台灣大學）的設立，並致力於教育制度的改進。他的努力提升了台灣的教育水平。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新渡戸稲造 新渡戶稻造 Xīn dù hù dào zào ㄒㄧㄣ ㄉㄨˋ ㄏㄨˋ ㄉㄠˋ ㄗㄠˋ 人名、日本の経済学者・教育者 大学 大學 dà xué ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 高等教育機関 台湾大学 台灣大學 tái wān dà xué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台北帝国大学の後継機関 【4. 関連年表】
1922年: 新渡戸稲造が国際連盟の事務次長に就任 / 新渡戶稻造擔任國際聯盟事務次長。 1928年: 台北帝国大学設立に関与 / 參與台北帝國大學的設立。 1933年: 新渡戸稲造死去 / 新渡戶稻造去世。 【5. 参考リンク】
日本語: 新渡戸稲造 - Wikipedia 台湾華語: 新渡戶稻造 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>台湾の日本軍残置兵</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の日本軍残置兵について説明します。第二次世界大戦が終わった後、日本は台湾を統治していたため、台湾には多くの日本兵がいました。戦争が終わり、日本本土に戻るべきでしたが、さまざまな理由でそのまま台湾に残った兵士たちがいました。これらの残置兵は、台湾の社会に溶け込むことを選び、台湾人と結婚して現地に定住する者もいました。帰国を選んだ兵士もいましたが、台湾に留まった人々は台湾の復興や近代化に貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
現在為大家解釋日本軍殘置兵。二次世界大戰結束後，由於日本曾統治台灣，台灣留下了不少日本軍人。戰後這些軍人本應返回日本本土，但由於種種原因，有的人選擇留在台灣，成為殘置兵。他們中有些人選擇融入台灣社會，有些與台灣人結婚，永久定居於此。雖然也有一些軍人選擇了返鄉，然而留在台灣的人群在台灣的重建和現代化過程中做出了貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 残置兵 殘置兵 cánzhìbīng ㄘㄢˊ ㄓˋ ㄅㄧㄥ 戦後に残った兵士 終戦 終戰 zhōngzhàn ㄓㄨㄥ ㄓㄢˋ 戦争の終わり 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 管理、支配 定住 定居 dìngjū ㄉㄧㄥˋ ㄐㄩ 住む場所を決める 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 進歩的になる過程 【4. 関連年表】
1945年 終戦、台湾は日本から中華民国に返還される。
1945年 終戰，台灣從日本歸還中華民國。 1946年 多くの日本兵が台湾から本土へ送還されるが、一部残る。
1946年 許多日本軍人從台灣遣返回本土，但一部分殘留。 1952年 日本と台湾（中華民国）の間で講和条約が締結される。
1952年 日本與台灣（中華民國）之間簽署和平條約。 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 大日本帝国の台湾 台湾華語リンク: 日治時期的台灣歴史 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾での日本軍残置兵について、戦後の社会融合とその影響について解説します。
keywords: 台湾, 日本軍, 残置兵, 戦後, 終戦, 近代化</description></item><item><title>眷村</title><link>https://c1i.net/questions/juancun-taiwanese-village/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/juancun-taiwanese-village/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「眷村（けんそん）」とは、台湾にある特別な村を指します。これらの村は、第二次世界大戦後、中国国民党が台湾に移った際に、軍人や公務員とその家族を住まわせるために建設されました。当時、約90万の中国国民党関係者が台湾に避難しました。彼らのために多くの家が建てられ、それが眷村となりました。眷村は台湾の各地に作られ、住む人たちはさまざまな文化を持ち込んだため、特別な文化が育まれました。近年、眷村の一部は観光地として保存され、訪れる人々に過去を伝えています。
【2. 台湾華語での解説】
眷村是指台灣的特別村落。這些村莊是在第二次世界大戰後，當中國國民黨遷至台灣時所建造的，用來安置軍人、公務員及其家屬。當時約有90萬的中國國民黨相關人士撤退到台灣，為了安置他們，興建了很多房子，這些就是眷村。眷村分佈於台灣各地，由於居民帶來各種不同文化，因此形成了獨特的文化。近年來，有些眷村被保存為觀光地，向訪客訴說過去的故事。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眷村 眷村 juàncūn ㄐㄩㄢˋ ㄘㄨㄣ 特別な村落 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政治勢力 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍に所属する人 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府の仕事をする人 観光地 觀光地 guānguāngdì ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄉㄧˋ 観光のために訪れる場所 【4. 関連年表】
1949年：中国国民党が台湾に移る（1949年：中國國民黨遷至台灣） 1950年代：眷村が台湾各地に建設される（1950年代：眷村在台灣各地建立） 1990年代：眷村の保存運動が始まる（1990年代：開始進行眷村保護運動） 現在：眷村が観光地としての役割を担う（現在：眷村成為觀光地的一部分） 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/g01011/
台湾華語：https://www.culture.tw/index.php?option=com_content&amp;amp;task=view&amp;amp;id=2356
【6. メタ情報（SEO用）】
description: 眷村は台湾における歴史的村落で、国民党が台湾に移住した際に形成された特別なコミュニティです。
keywords: 眷村, 台湾, 国民党, 歴史, 観光地
tags: 眷村, 台湾, 国民党, 歴史, 観光</description></item><item><title>蒋介石はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</guid><description>【1. 日本語の解説】
蒋介石（しょうかいせき）は、中国の軍人であり、政治家です。彼は20世紀初頭の中国の重要な人物で、1925年から国民政府を率いました。中国の統一を目指し、共産党との対立や、日本との戦争を経験しました。第二次世界大戦後、中国共産党との内戦に敗れ、1949年に台湾へ退避し、そこを新たな拠点としました。彼のリーダーシップの下、台湾は経済発展を遂げ、多くの人々に影響を与えました。彼は1975年に亡くなりましたが、現在も台湾と中国の近代史において重要な存在として知られています。
【2. 台湾華語での解説】
蔣介石（Jiǎng Jièshí）是中國的軍人和政治家。他是20世紀初期中國的重要人物，於1925年至1975年領導國民政府。他志在統一中國，經歷了與共產黨的對立和與日本的戰爭。第二次世界大戰後，他在與中國共產黨的內戰中失敗，於1949年撤退到台灣，並以此為新的基地。在他的領導下，台灣取得了經濟上的發展，給許多人帶來了影響。他於1975年去世，但現今仍被視為台灣和中國近代史中的重要人物。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūn rén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊に属する人物 経済発展 經濟發展 jīng jì fā zhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長していくこと 中国共産党 中國共產黨 Zhōngguó gòngchǎndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 中国の共産主義政党 【4. 関連年表】
1925年：蒋介石が国民政府を率いる / 蔣介石領導國民政府 1949年：蒋介石が台湾へ退避 / 蔣介石撤退到台灣 1975年：蒋介石死去 / 蔣介石去世 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b08608/ 台湾華語：https://theme.udn.com/theme/story/6774/239022 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 蒋介石は中国の軍人で国民政府のリーダーです。台湾への退避後、経済発展を導きました。
keywords: 蒋介石, 中国, 台湾, 国民政府, 経済発展
tags: 蒋介石, 近代中国, 台湾史, 経済発展</description></item><item><title>霧社事件</title><link>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</guid><description>【1. 日本語の解説】
霧社事件は、1930年に台湾で起きた事件です。台湾は当時、日本の統治下にありました。霧社は台湾の中央山脈に位置する場所で、そこには民族が住んでいました。事件は10月27日に起こり、霧社の原住民であるセデック族が、日本の統治に対して反発し、蜂起しました。彼らは武器を取り、地元の日本人学校や警察を襲撃しました。この反抗は、彼らが長い間感じていた不満や抑圧に対するものでした。しかし、日本軍はすぐに対応し、最終的には鎮圧されました。この事件は、台湾での日本の統治に対する抵抗の象徴となり、その後の台湾の歴史に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
霧社事件是1930年在台灣發生的事件。當時，台灣在日本的統治之下。霧社位於台灣的中央山脈，居住著原住民族群。事件發生於10月27日，霧社的原住民賽德克族對日本的統治不滿，進行起義。他們拿起武器，襲擊了當地的日本學校和警察局。這次反抗是他們對長期感受到的壓迫和不滿的表達。然而，日本軍隊迅速做出回應，最終平息了起義。這次事件成為台灣對日本統治的抵抗象徵，對後來的台灣歷史產生重大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 霧社 霧社 Wùshè ㄨˋ ㄕㄜˋ 台湾中央山脈にある地域 セデック族 賽德克族 Sàidékèzú ㄙㄞˋ ㄉㄜˊ ㄎㄜˋ ㄗㄨˊ 台湾の原住民族の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 【4. 関連年表】
1930年10月27日 霧社事件発生（1930年10月27日 霧社事件發生） 1930年 日本軍が反乱を鎮圧（1930年 日本軍鎮壓反叛） 【5. 参考リンク】
日本語リンク: 霧社事件 - Wikipedia
台湾華語リンク: 霧社事件 - 維基百科
【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の霧社事件は1930年にセデック族による日本統治への抵抗として起きた重要な歴史事件です。
keywords: 霧社事件, セデック族, 台湾, 日本統治, 1930年, 反乱
tags: 霧社事件, 台湾の歴史, 日本統治, 抵抗運動, セデック族
slug: wushe-incident</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「湾生（ワンション）」とは、台湾が日本の統治下にあった時代（1895年から1945年）に台湾で生まれた日本人のことを指します。当時、多くの日本人が台湾に移住し、現地で生活していました。「湾生」は台湾での幼少期や青年期を過ごし、彼らの多くは台湾文化とも深く関わりを持っていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦に敗戦し、台湾が中華民国に返還されると、彼らの多くは日本へ帰国しました。この背景には、歴史的な複雑さや、文化的な融合と相反が含まれています。
【2. 台湾華語での解説】
「灣生」是指在台灣日治時期（1895年至1945年）出生的日本人。當時，許多日本人移居台灣並在當地生活。「灣生」在台灣度過了童年和青年時期，與台灣文化有著深厚的聯繫。然而，1945年日本在第二次世界大戰中失敗，台灣被歸還給中華民國後，他們中的大多數回到了日本。這樣的背景包含了歷史的複雜性以及文化的融合和對立。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し管理すること 戦敗 戰敗 zhàn bài ㄓㄢˋ ㄅㄞˋ 戦争で負けること 返還 歸還 guī huán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 元の所有者に戻すこと 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異文化を取り込んで変わる 【4. 関連年表】
1895年：日本が下関条約で台湾を統治開始
1895年：日本透過《馬關條約》開始統治台灣
1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦
1945年：日本在第二次世界大戰中戰敗
1945年：台湾が中華民国に返還
1945年：台灣被歸還給中華民國
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾史 Wiki 台湾華語リンク: 台灣歷史 Wikipedia 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 湾生とは台湾で生まれた日本人のことで、日本統治時代の歴史的背景を持っています。
keywords: 湾生,日本統治,台湾歴史,戦敗,返還</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本統治時代の台湾（1895年から1945年までの50年間）は、多くの社会的、経済的変革が行われました。インフラ整備の進展、教育制度の確立、産業の発展が主な特色です。鉄道や港湾が整備され、農業や製造業が発達しました。また、日本語教育を進め、学校がたくさん設立されました。しかし、同化政策や文化弾圧も行われ、現地の文化や言語は抑制されました。この時代は台湾の近代化に寄与しましたが、台湾人のアイデンティティに複雑な影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
在日本殖民時期（從1895年到1945年的50年），台灣經歷了很多社會和經濟變革。基礎設施的建設進展、教育制度的建立，以及產業的發展是這一時期的主要特徵。鐵路和港口得到了整建，農業和製造業得以發展。此外，日本推進了日語教育，並建立了許多學校。然而，也施行了同化政策和文化壓迫，當地文化和語言受到抑制。儘管這一時期促進了台灣的現代化，但對台灣人身份認同造成了複雜的影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治すること 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 文化を一つにする政策 現代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ モダンにすること 【4. 関連年表】
1895年：日本統治開始（日本統治開始） 1920年：台湾総督府の産業振興策（台灣總督府的產業振興策） 1945年：日本統治終了（日本統治結束） 【5. 参考リンク】
日本語：日本統治時代の台湾 - Wikipedia 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 日本統治時代の台湾に関する特徴を学びましょう。インフラ、教育、産業発展が主なテーマですが、同化政策も重要です。
keywords: 日本統治時代, 台湾歴史, インフラ発展, 教育制度, 同化政策
tags: 日本統治時代, 台湾, 歴史, インフラ, 教育, 同化政策</description></item><item><title>台湾では初詣とかあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-new-year-customs/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾には、日本の「初詣」のような特定の年始の習慣はありません。しかし、台湾でも新年を祝うさまざまな習慣があります。台湾の人々は旧正月（春節）を非常に重要視しており、その際に寺廟へお参りすることがあります。これは祖先に対する感謝や、新しい一年の幸福を祈願するための行動で、日本の初詣と似た役割を果たしています。旧暦に基づいて祝うため、正確な日付は毎年変わりますが、大晦日から新年にかけての数日間は家族や友人と共に過ごし、善行や祝福を願うのが一般的です。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，並沒有像日本「初詣」這樣特定的新年習俗。然而，台灣也有各種慶祝新年的習慣。台灣人非常重視農曆新年（春節），並且在這段期間會去廟裡參拜。這是一種對祖先感謝以及祈求新一年幸福的活動，與日本的初詣有相似的作用。由於是依據農曆慶祝，所以具體的日期每年會有所不同，但一般從除夕到新年這幾天，人們會與家人和朋友在一起，共同祈求好的運勢和祝福。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 初詣 初詣 chūmóu ㄔㄨˉ ㄇㄡˊ 新年初次参拜神社的意义 旧正月 農曆新年 nónglì xīnnián ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄣ ㄋㄧㄢˊ 中國農曆新年 寺廟 廟 miào ㄇㄧㄠˋ 廟宇 【4. 関連年表】
1912年: 中華民国の成立で旧暦新年の祝賀開始
中華民國成立，開始慶祝農曆新年
1945年: 第二次世界大戦後、日本統治終了、台湾で旧暦の新年を再び全面的に祝う
二戰結束，日本統治結束，台灣重新全面慶祝農曆新年
1999年: 台湾で初めての日系神社が復元される
台灣首次復原日系神社
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 台湾の旧正月の過ごし方 台湾華語リンク: 台灣春節的傳統習俗 【6. メタ情報（SEO用）】 description: 台湾の初詣について、日本との違いや台湾独自の新年の習慣を解説しています。 keywords: 初詣, 台湾, 旧正月, 春節, 台湾華語, 年始 tags: 初詣, 台湾文化, 新年, 伝統, 台湾 slug: taiwan-japanese-new-year-customs
一緒に学べてうれしいです。いつでも質問してくださいね。</description></item><item><title>台北は雨が多い地域？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-climate/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-climate/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北は台湾の北部に位置し、年間を通じて雨が多い地域です。特に梅雨の季節（5月から6月）と台風の季節（7月から9月）には雨がたくさん降ります。これは台湾が亜熱帯地域にあり、季節風や海流の影響を受けやすいためです。また、台北は山に囲まれているため、湿気が溜まりやすく、雨が降る日が多くなります。このため、台北では折りたたみ傘が欠かせないアイテムです。
【2. 台湾華語での解説】
台北位於臺灣北部，是一年四季都有很多雨的地區。特別是在梅雨季（5月到6月）和颱風季節（7月到9月）降雨量特別多。這是因為臺灣位於亞熱帶地區，容易受到季風和洋流的影響。另外，台北被山環繞，濕氣容易累積，因此下雨天很多。所以在台北，摺疊傘是不可或缺的物品。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 梅雨 梅雨 méiyǔ ㄇㄟˊ ㄩˇ 雨季の一種 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 熱帯低気圧の一種 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˋ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 気候区分の一つ 折りたたみ傘 摺疊傘 zhédié sǎn ㄓㄜˊ ㄉㄧㄝˊ ㄙㄢˇ 携帯しやすい傘 【4. 関連年表】
1895年：台湾は日本に割譲され、台北は日本統治下に。 1895年：臺灣割讓給日本，台北成為日治時期的中心。 1945年：台湾が日本から中華民国に返還。 1945年：臺灣回歸中華民國。 1947年：二・二八事件が台北から発生。 1947年：二二八事件自台北發生。 【5. 参考リンク】
日本語: 台北の気候 台湾華語: 臺北的氣候 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台北の気候について、日本語と台湾華語で解説。雨の多い時期や地域的特性について学びます。
keywords: 台北, 気候, 雨, 台湾, 台風, 梅雨</description></item><item><title>台湾のコミケ</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-comike/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-comike/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の「コミケ」（コスプレ&amp;amp;アニメコンベンションの略称）は、主にマンガやアニメ、ゲーム、ライトノベルなどに関連する作品を展示・販売する大規模なイベントです。最初は日本のコミックマーケットの影響を強く受けて始まりましたが、今では台湾独自の文化を取り入れています。愛好者が自作の本やグッズを販売し、コスプレイヤーがキャラクターに扮して会場を彩ります。毎回多くの参加者が集まり、日本のポップカルチャーの影響を強く受けつつ、台湾独自のスタイルを発展させています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的「同人誌展」（簡稱「同人展」）是主要展示和販售漫畫、動畫、遊戲和輕小說等相關作品的大型活動。最初受到日本同人誌大會的強烈影響而開始，但現在已融合了台灣的獨特文化。愛好者會販售自己創作的書本和商品，角色扮演者（cosplayer）則會扮成角色來為場地增添色彩。每次都有眾多參加者聚集於此，儘管受到日本流行文化的強烈影響，台灣也逐步發展出自己的風格。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コミケ 同人展 tóng rén zhǎn ㄊㄨㄥˊ ㄖㄣˊ ㄓㄢˇ 同人誌の展示会 コスプレ 角色扮演 jiǎo sè bàn yǎn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄅㄢˋ ㄧㄢˇ キャラクターの衣装を着ること ライトノベル 輕小說 qīng xiǎo shuō ㄑㄧㄥ ㄒㄧㄠˇ ㄕㄨㄛ 短編小説 【4. 関連年表】
1995年: 初の台湾同人展、台灣首次的同人展 2000年: 台湾のコミケが本格的に発展、台灣的同人展開始蓬勃發展 2015年: 台北国際アニメフェスティバルと連携強化、加強與台北國際動漫節的聯繫 【5. 参考リンク】
日本語参考リンク: アニメニュース 台湾華語参考リンク: 動漫大典 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾のコミケについて、日本と台湾の違いや特長を解説。
keywords: 台湾, コミケ, 同人誌, コスプレ, アニメ
tags: 台湾, コミケ, サブカルチャー</description></item><item><title>g0v</title><link>https://c1i.net/questions/g0v-open-government-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/g0v-open-government-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「g0v（ゴーブ）」は、台湾の市民によるオープンガバメントプロジェクトで、政府の透明性や市民参加を促進することを目的としています。市民は集まり、政府のデータを利用したプロジェクトを作成し、公に共有することで、政府と市民の架け橋となっています。この活動は、特にデジタル領域での市民の積極的な参加を奨励しています。
【2. 台湾華語での解説】
「g0v（零時政府）」是一個由台灣市民發起的開放政府計劃，旨在促進政府透明度和市民參與。市民聚集在一起，利用政府的數據創建項目並公開分享，以成為政府與市民之間的橋樑。這一活動特別鼓勵在數位領域中積極的市民參與。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 オープンガバメント 開放政府 kāifàng zhèngfǔ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 公開的な政府運営 市民参加 市民參與 shìmín cānyù ㄕˋ ㄇㄧㄣˊ ㄘㄢ ㄩˋ 市民の積極的参加 デジタル 數位 shùwèi ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ デジタル技術 【4. 関連年表】
2012年：g0vプロジェクトが始まる ｜ g0v計劃開始 2014年：ひまわり学生運動に参加し、プロジェクトが注目される ｜ 參加太陽花學運，計劃受到關注 2016年：g0vのプラットフォームがさらに発展 ｜ g0v的平台進一步發展 【5. 参考リンク】
日本語：国際NGOアムネスティ日本 g0vプロジェクト紹介 台湾華語：零時政府官方網站 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の市民によるオープンガバメントプロジェクト「g0v」を解説して、透明性や市民参加について学びます。
keywords: g0v, オープンガバメント, 市民参加, 台湾, デジタル
tags: g0v, オープンガバメント, 市民参加
slug: g0v-open-government-taiwan
一緒に学べてうれしいです。新しいことを知る楽しさを、これからも分かち合いましょうね。</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</guid><description>【1. 日本語の解説】
白団（はくだん）とは、太平洋戦争後、日本の敗戦に伴い中華民国政府（国民政府）から指導を受けた日本軍の元将校たちのグループを指します。彼らは主に台湾に渡り、台湾軍、特に陸軍を育成する役割を果たしました。彼らの活動は、1949年から1970年代の台湾の軍事力向上に貢献しました。一方、日本の自衛隊は、1954年に設立された日本の防衛組織で、国際的に平和維持活動も行うなど、平和で安全な社会の維持を図っています。このふたつは、共に戦後の東アジアにおける軍事戦略の一環として重要な存在です。
【2. 台湾華語での解説】
白團（bái tuán）是指太平洋戰爭後，由於日本戰敗而接受中華民國政府（國民政府）指導的原日本軍的官員團體。他們主要到了臺灣，負責培訓臺灣軍隊，尤其是陸軍，對1949年至1970年代臺灣軍事力量的提升作出了貢獻。另一方面，日本的自衛隊成立於1954年，是日本的國防組織，還參加國際和平維持活動，以維持和平與安全的社會。這兩者都是戰後東亞軍事戰略的重要組成部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 元日本軍人の台湾軍支援部隊 自衛隊 自衛隊 zì wèi duì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の防衛組織 太平洋戦争 太平洋戰爭 tàipíng yáng zhànzhēng ㄊㄞˋ ㄆㄧㄥˊ ㄧㄤˊ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 第二次世界大戦 中華民国政府 中華民國政府 zhōnghuá mínguó zhèngfǔ ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 島上中華民国の政府 軍事力 軍事力 jūnshì lì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄌㄧˋ 軍の力 【4. 関連年表】
1945年：第二次世界大戦終結、白団の活動開始
1945年：第二次世界大戦結束，白團的活動開始 1949年：中華民国政府が台湾に撤退
1949年：中華民國政府撤退至臺灣 1954年：日本自衛隊の創設
1954年：日本自衛隊的成立 1970年代：白団の活動終了</description></item><item><title>台湾で一番有名な歌手は誰？</title><link>https://c1i.net/questions/teresa-teng-famous-singer/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/teresa-teng-famous-singer/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で最も有名な歌手といえば、テレサ・テン（鄧麗君）です。テレサ・テンは1970年代から1980年代にかけて活躍し、中華圏全体で愛されました。彼女の歌は日本でも大ヒットし、シンプルで心地よいメロディーと情感豊かな歌声で多くの人々を魅了しました。特に「つぐない」や「時の流れに身をまかせ」などの日本語の曲もあります。彼女の音楽は今でも多くのファンに聴かれ続けています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，最有名的歌手是鄧麗君。鄧麗君在1970年代到1980年代活躍，受到整個華人地區的喜愛。她的歌曲在日本也非常受歡迎。她以其簡單悠揚的旋律和情感豐富的歌聲吸引了許多人。尤其是「つぐない」和「時の流れに身をまかせ」等日語歌曲。直到現在，她的音樂仍然被許多粉絲喜愛和傳唱。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌手 歌手 gēshǒu ㄍㄜ ㄕㄡ 歌を歌う職業の人 有名 有名 yǒumíng ㄧㄡˇ ㄇㄧㄥˊ 知られている、有名な 音楽 音樂 yīnyuè ㄧㄣ ㄩㄝˋ 音を芸術的に表現するもの 【4. 関連年表】
1953年：テレサ・テンが台湾で生まれる。
鄧麗君出生於台灣。 1974年：テレサ・テンが日本で音楽デビューする。
鄧麗君在日本出道。 1995年：テレサ・テンが香港で逝去する。
鄧麗君在香港去世。 【5. 参考リンク】
日本語の参考リンク: テレサ・テンの生涯と音楽 台湾華語の参考リンク: 鄧麗君的簡介 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で最も有名な歌手、テレサ・テンについて解説。日本語と台湾華語でその魅力を紹介します。
keywords: 台湾, テレサ・テン, 鄧麗君, 歌手, 音楽
tags: 台湾, テレサ・テン, 音楽, 歌手
slug: teresa-teng-famous-singer
一緒に学べてうれしいです。テレサ・テンの音楽で素敵な時間をお過ごしください。</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島（きんもんとう）は、台湾海峡に位置する台湾の島です。この島から最も近い中国の都市はアモイ（廈門）です。距離は約2キロメートルで、非常に近いですが、徒歩で行くことはできません。台湾と中国の間の海峡は狭く見えるかもしれませんが、この水域は一般市民が自由に渡ることができる場所ではなく、政治的に複雑な地帯です。現在でも金門島は非常に重要な軍事的な位置を占めており、中国本土との関係が注目されています。
【2. 台湾華語での解説】
金門島是位於台灣海峽的台灣島嶼。從這個島到最近的中國城市廈門，僅約兩公里，距離非常近，但不可能徒步到達。雖然台灣和中國之間的海峽看起來狹窄，但這片水域並不是一般市民可以自由穿越的區域，並且此地帶充滿政治複雜性。即使現在，金門島在軍事上仍然具有非常重要的地位，並且與中國大陸的關係引人注目。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島 歩いて 徒步 túbù ㄊㄨˊ ㄅㄨˋ 徒歩で 中国本土 中國大陸 Zhōngguó dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 海峡 海峽 hǎixiá ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 海峡 軍事的 軍事上 jūnshì shàng ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄕㄤˋ 軍事的 【4. 関連年表】
1949年: 国共内戦が終結し、中華民国政府が台湾に移転。 內戰結束，中華民國政府遷至台灣。 1958年: 金門砲戦が起こる。 金門砲戰發生。 1992年: 金門と中国本土間で金門-廈門の交流が再開。 金門與中國大陸之間的交流恢復，金廈開放交流。 【5. 参考リンク】
日本語: 金門島 - Wikipedia 台湾華語: 金門 - 维基百科 【6.</description></item><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/vegetarian-culture-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾にはベジタリアン料理のお店がたくさんあります。これは、台湾の文化や宗教が関係しています。台湾では仏教や道教が広く信仰されており、これらの宗教では肉を食べないことが多いです。さらに、台湾の人々は健康を大切にする考え方が強く、ベジタリアン料理は健康によいとされています。そのため、台北や高雄などの大都市だけでなく、小さな町や村でもベジタリアン料理を楽しむことができます。選ぶことができるメニューも豊富で、おいしいものがたくさんあります。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，有很多素食餐廳。這與台灣的文化和宗教有關。台灣有很多人信仰佛教和道教，這些宗教通常不吃肉。此外，台灣人非常重視健康，素食被認為對健康有益。因此，不僅在台北、高雄等大城市，甚至在小城鎮和村莊都可以享用到素食料理。選擇多，味道也很好。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ベジタリアン 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ 肉を食べない食生活のこと 仏教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 宗教のひとつ 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的な宗教 健康 健康 jiàn kāng ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ 体の状態が良好であること 料理 料理 liào lǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 調理された食べ物 【4. 関連年表】
1980年 台湾でベジタリアン文化が急速に普及し始める。
1980年 台灣開始迅速普及素食文化。
1996年 台北で「国際素食展」が初開催。
1996年 台北首次舉行國際素食展。
2009年 台湾で「グリーン月」キャンペーン開始。
2009年 台灣開始「綠色月」活動。
2016年 台湾のベジタリアン人口が全人口の13%を超える。
2016年 台灣的素食人口超過總人口的13%。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾のベジタリアン事情 台湾華語: 台灣素食文化 【6.</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 【4. 関連年表】
1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 【5. 参考リンク】
日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
【2. 台湾華語での解説】
高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 【4. 関連年表】
2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
【5. 参考リンク】
高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
水戸市は日本の茨城県にある市で、台湾との関係については直接的な歴史的事件は少ないです。しかし、日本全体として台湾が日本の植民地であった時期があり、その影響は様々な形で日本と台湾の関係に影響を与えています。特に19世紀末から20世紀初頭にかけて、日本は台湾を統治し、その過程で多くのインフラや制度が台湾に導入されました。水戸市自体が台湾と特別な関係があるわけではないですが、日本の中の一地方として、日本と台湾の歴史的なつながりの一部と考えることができます。
【2. 台湾華語での解説】
水戶市是日本茨城縣的一個城市，與台灣的直接歷史事件較少。然而，從整個日本的角度來看，台灣曾是日本的殖民地時期，這段歷史對日本與台灣的關係有著不同的影響。特別是在19世紀末到20世紀初，日本殖民統治台灣，過程中帶來了許多基礎設施和制度的引入。水戶市本身並沒有與台灣有特別的關係，但作為日本的地方之一，可以視為日本與台灣歷史聯繫的一部分。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸市 水戶市 Shuǐhù shì ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄕˋ 茨城県にある市名 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国の支配下にある地域 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 【4. 関連年表】
1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還 / 台灣從日本歸還中華民國 【5. 参考リンク】
日本語: 水戸市公式サイト 台湾華語: 台北駐日經濟文化代表處 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 水戸市と台湾の関係について、歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説。
keywords: 水戸市, 台湾, 歴史, 植民地, 統治
tags: 日本, 台湾, 近代史, 水戸市, 植民地
slug: mito-taiwan-history
一緒に学べてうれしいです。またお話しましょう。</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
【2. 台湾華語での解説】
台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 【4. 関連年表】</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
【5. 参考リンク】
日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾のサンドイッチのマヨネーズはなんで甘いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sweet-mayonnaise/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾のサンドイッチに使われるマヨネーズが甘いのは、台湾独特の味覚と文化が影響しています。台湾人は甘さを好む傾向があり、マヨネーズもスイーツや軽食のように甘く味付けされています。甘さは、酢に加えて砂糖を多く使い、生クリームやコンデンスミルクを混ぜることで加えられます。これは小学生でも楽しめる味で、多くの台湾のパン屋やカフェで見られるスタイルです。地域の食文化を理解することは、異なる国や文化への興味を深める良い方法です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣三明治中使用的美乃滋之所以是甜的，是因為台灣獨特的味覺和文化的影響。台灣人偏好甜味，因此美乃滋常被製作成像甜點或小吃一樣的甜美風味。甜味主要是用較多的糖來搭配醋，並混合了生奶油或煉乳來增強甜味。這是一種連小學生也會喜歡的味道，廣泛出現在台灣的麵包店和咖啡廳。理解區域的飲食文化是增加對不同國家和文化興趣的好方法。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 マヨネーズ 美乃滋 měinǎi zī ㄇㄟˇ ㄋㄞˇ ㄗ マヨネーズ サンドイッチ 三明治 sānmíngzhì ㄙㄢ ㄇㄧㄥˊ ㄓ サンドイッチ 甘い 甜的 tián de ㄊㄧㄢˊ ˙ㄉㄝ 甘い 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食文化 【4. 関連年表】
1895年 日本による台湾統治が始まる。伴い、食文化に多様性が生まれる。
1895年 日本開始統治台灣，引入食文化的多樣性。
1930年代 日本の洋食文化が台湾に紹介され、マヨネーズが普及。
1930年代 日本洋食文化傳入台灣，美乃滋開始普及。
1970年代以降 台湾独自の甘い味のマヨネーズが広まる。
1970年代以後 台灣獨特的甜美味美乃滋開始普及。
【5. 参考リンク】
日本語: 台湾の食文化を理解する 台湾華語: 了解台灣的飲食文化 【6.</description></item><item><title>タピオカミルクティー発祥のお店の場所と名前を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:01:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/boba-tea-origin/</guid><description>【1. 日本語の解説】
タピオカミルクティーは、台湾で発祥した人気の飲み物です。この飲み物の発祥地として知られているのは、台湾の台中市にある「春水堂（チュンスイタン）」というお店です。1980年代後半に、このお店で初めてタピオカをミルクティーに入れたことから始まりました。その後、台湾国内のみならず、日本を含む多くの国で人気となりました。タピオカミルクティーは、甘いミルクティーにもちもちのタピオカが入っている、独特な食感と味わいが魅力です。
【2. 台湾華語での解説】
珍珠奶茶是在台灣發源的人氣飲品。這款飲品的發源地是位於台中市的「春水堂」。1980年代末期，這家店首次將珍珠加入奶茶中，這樣的創新開創了一個全新的風味。隨後，這款飲品不只在台灣受歡迎，也在包括日本在內的許多國家廣泛流行。珍珠奶茶是在甜美的奶茶中加入有嚼勁的珍珠，以其獨特的口感和美味而受到喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 小さく丸いデンプンの団子 ミルクティー 奶茶 nǎichá ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ ミルク入りのお茶 発祥 發源 fāyuán ㄈㄚ ㄩㄢˊ 最初に生まれる場所や由来 【4. 関連年表】
1980年代後半：台中市の「春水堂」にてタピオカミルクティー発祥 / 1980年代末期：在台中「春水堂」推出珍珠奶茶 1990年代：台湾でタピオカミルクティーが流行 / 1990年代：珍珠奶茶在台灣流行 2010年代：グローバルにタピオカミルクティーブーム到来 / 2010年代：珍珠奶茶在全球流行 【5. 参考リンク】
日本語: タピオカミルクティーの歴史（Wikipedia） 台湾華語: 珍珠奶茶的起源（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: タピオカミルクティーの発祥地である春水堂について解説します。
keywords: タピオカミルクティー, 発祥地, 春水堂, 台中市, 台湾
tags: タピオカ, ミルクティー, 台湾, 飲み物, 歴史
slug: boba-tea-origin
一緒に学べてうれしいです。また何か分からないことがあれば、気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-development/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の半導体産業は、世界的に重要な役割を果たしています。1970年代から始まり、台湾政府はこの分野を国家プロジェクトとして支援しました。特に、1980年代に設立された台湾積体電路製造（TSMC）は、世界中の半導体製造をリードする企業となりました。台湾の成功の背景には、技術移転、政府の支援、そして優れた人材が揃ったことがあります。これにより、台湾は現在、世界の半導体供給チェーンにおいて欠かせない位置を占めています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的半導體產業在全球扮演著重要角色。從1970年代開始，台灣政府將這個領域視為國家重要計畫並提供支持。特別是1980年代成立的台積電（TSMC），成為全球領先的半導體製造企業。台灣成功的背後，有技術轉移、政府支持以及優秀人才的齊聚。這使得台灣在全球半導體供應鏈中佔據著不可或缺的重要地位。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋㄉㄠˋㄊㄧˇ Semiconductor 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋㄕㄨˋㄓㄨㄢˇㄧˊ Technology Transfer 台湾積体電路製造 台積電 táijīdiàn ㄊㄞˊㄐㄧ ㄉㄧㄢˋ Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC) 国家プロジェクト 國家計畫 guójiā jìhuà ㄍㄨㄛˊㄐㄧㄚ ㄐㄧˋㄏㄨㄚˋ National Project 供給チェーン 供應鏈 gōngyìng liàn ㄍㄨㄥ ㄧㄥˋ ㄌㄧㄢˋ Supply Chain 【4. 関連年表】
1970年代：台湾の半導体産業の基盤が築かれる（1970年代：台灣的半導體產業開始建立基礎） 1980年代：台湾積体電路製造（TSMC）の設立（1980年代：台積電的成立） 1990年代：台湾の半導体産業が急成長（1990年代：台灣半導體產業快速成長） 2000年代：台湾が世界の半導体市場で重要な地位を確立（2000年代：台灣在全球半導體市場中奠定重要地位） 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC1225B0S2A110C2000000/（日本経済新聞） 台湾華語：https://www.chinatimes.com/newspapers/20220104000001-260204?chdtv（中國時報） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の半導体開発史を学び、TSMCの役割と影響を知る。政府の支援と技術移転が成功の鍵。
keywords: 台湾, 半導体, 開発史, TSMC, 技術移転</description></item><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中の「宮原眼科」は、かつての眼科医院だった建物を改装した観光スポットです。そこでは、おいしいスイーツが楽しめるのが特徴です。特に有名なのが、さまざまなフレーバーが楽しめるアイスクリームです。建物は古い時代の風情を残しつつ、現代的にアレンジされており、見た目にも楽しめます。また、お土産用のスイーツや、ティータイムにもぴったりなメニューがたくさんあります。美味しいスイーツとともに、歴史のある建物内で特別な時間を過ごすことができます。
【2. 台湾華語での解説】
台中的「宮原眼科」是由曾經的眼科診所翻修而成的觀光景點。在這裡，您可以品嚐到美味的甜點，特別是以各種口味著稱的冰淇淋。建築物既保留了昔日風情，又融入了現代設計，非常吸引人。此外，這裡還有許多適合做為伴手禮的糕點，以及非常適合下午茶的餐點。在這個擁有歷史的建築內，享受美味甜點，渡過特別的時光是一種獨特的體驗。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の病気を診る医療科 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊ ㄉㄧㄢˇ 甘い食べ物 観光スポット 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光地 建物 建築物 jiànzhúwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄨˋ 建造物、ビルディング 特別な 特別的 tèbié de ㄊㄜˋ ㄅㄧㄝˊ ㄉㄜ˙ 普通と違う 【4. 関連年表】
1927年：宮原眼科が建てられました。 1927年：宮原眼科成立。 2010年：宮原眼科が改装され、スイーツの店としてオープン。 2010年：宮原眼科翻修，作為甜點店重新開放。 【5. 参考リンク】
宮原眼科（日本語） 宮原眼科（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台中の「宮原眼科」は眼科医院を改装したスイーツ店で、アイスクリームが有名。歴史ある建物で特別な時間を過ごせます。
keywords: 台中, 宮原眼科, スイーツ, アイスクリーム, 建物
tags: 台中, 宮原眼科, スイーツ, 観光, 建築</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
安倍晋三元総理は、台湾と日本の関係強化に力を入れた政治家です。彼の日本のリーダーシップにおいて、台湾との経済・文化交流が活発化しました。また、安倍政権は、台湾の国際的な場での活動を支持し、台湾が国際組織に参加する努力を支援しました。このような安倍元総理の姿勢は、台湾との友好関係を深め、日本にとって重要なアジアのパートナーとしての位置づけを強調しました。
【2. 台湾華語での解説】
安倍晉三前總理是一位致力於加強日本和台灣關係的政治家。在他的日本領導期間，台灣和日本之間的經濟及文化交流變得活躍。此外，安倍政權支持台灣在國際場合中的活動，並且協助台灣參與國際組織的努力。這種立場使台灣和日本的友好關係更加深厚，並強調台灣作為重要亞洲夥伴的角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理 總理 zǒnglǐ ㄗㄨㄥˇ ㄌㄧˇ 国家の政治を指導する最高職位 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 二国間の貿易と投資などの活発なやりとり 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた相互理解と交流 国際組織 國際組織 guójì zǔzhī ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄗㄨˇ ㄓ 複数国が参加する団体や連合体 パートナー 夥伴 huǒbàn ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ 提携関係を持つ相手 【4. 関連年表】
2006年（2006年）: 安倍晋三が初めて日本の総理大臣に就任。/ 安倍晉三首次就任日本首相。 2012年（2012年）: 安倍晋三が再度日本の総理大臣に就任し、台湾との関係を強化。/ 安倍晉三再次就任日本首相，加強與台灣的關係。 2018年（2018年）: 安倍政権、台湾の国際的な地位向上を支持。/ 安倍政權支持提高台灣的國際地位。 【5. 参考リンク】
日本語: 安倍晋三元総理と台湾の関係 台湾華語: 安倍晉三與台灣的外交關係 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-space-tasa/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の宇宙センター、台湾国際宇宙協会（TASA）は、台湾の宇宙研究を推進するために設立された組織です。この団体は、宇宙産業の発展を促進し、台湾の宇宙技術の向上を目指しています。主な活動として、人工衛星の開発と打ち上げ、宇宙科学の研究、国際的な宇宙プログラムへの参加などがあります。TASAは台湾内外の研究機関や企業と協力し、宇宙探査の新しい技術を模索しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的太空中心，台灣國際太空協會（TASA），是為了推動台灣太空研究而成立的組織。這個團體的目的是促進太空產業的發展，提升台灣的太空技術。主要活動包括開發和發射人造衛星、進行太空科學研究、參與國際太空計劃等。TASA與台灣內外的研究機構和企業合作，尋求太空探測的新技術。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙センター 太空中心 tàikōng zhōngxīn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 宇宙に関する研究を行う場所 人工衛星 人造衛星 rénzào wèixīng ㄖㄣˊ ㄗㄠˋ ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 人間が作った衛星 打ち上げ 發射 fāshè ㄈㄚ ㄕㄜˋ ロケットや衛星を発射すること 宇宙技術 太空技術 tàikōng jìshù ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 宇宙に関わる技術 研究機関 研究機構 yánjiū jīgòu ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ ㄐㄧ ㄍㄡˋ 研究を専門に行う機関 【4. 関連年表】
1991年：台湾国家科学委員会が宇宙計画を発表しました。
1991年：台灣國家科學委員會發表了太空計畫。
2003年：初の台湾製衛星FORMOSAT-2が打ち上げられました。
2003年：首顆台灣製衛星FORMOSAT-2被發射。
2021年：台湾国際宇宙協会（TASA）が設立されました。
2021年：台灣國際太空協會（TASA）成立。
【5. 参考リンク】
日本語: JAXA 宇宙ステーション関連情報 台湾華語: 國家太空中心 【6.</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:59:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の日本語世代とは、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間に育った世代を指します。この時期に台湾では日本語教育が行われ、多くの人々が日本語を理解し話せるようになりました。日本語世代の人々は、台湾が日本の植民地だったため、日本の文化や教育に強い影響を受けました。そのため、現在でも日本語が話せる高齢者がいます。彼らの経験は、台湾と日本の歴史的関係を理解する上で重要な鍵となっています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的日語世代是指在1895年到1945年日本統治臺灣期間成長的那一代。這段時間臺灣推行日語教育，許多人學會理解並使用日語。由於臺灣曾經是日本的殖民地，這一代人受到日本文化和教育的深遠影響。因此，至今仍有高齡者能說日語。瞭解他們的經歷有助於理解臺灣與日本的歷史關係。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ Shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治時期に育った世代 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国によって支配された地域 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や文化を教え学ばせる活動 【4. 関連年表】
1895年 台湾が日本の支配下に (1895年 臺灣開始受到日本統治) 1945年 第二次世界大戦終結、日本の敗戦により台湾の日本統治終了 (1945年 第二次世界大戰結束，日本投降，臺灣日本統治結束) 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾総督府と教育政策 台湾華語: 台灣日治時期的教育政策 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の日本語世代は、植民地時代に育った人々である。彼らの経験は、歴史的関係を学ぶ鍵となる。
keywords: 台湾,日本語世代,植民地,歴史,教育
tags: 台湾,日本語,世代,歴史,教育
slug: taiwan-japanese-generation
一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、どうぞ教えてください。</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「月老」は台湾の2021年の映画で、同名の小説を原作にしています。月老とは、古代中国の伝説に出てくる「縁結びの神様」で、人々の愛を結びつける役割を持っています。映画では、死後の世界と生きている人々との間を行き来しながら、恋愛や人間関係を描いています。登場人物たちがさまざまな形で繋がっていく様子が感動的で、視聴者に愛の意味や関係の大切さを思い出させてくれます。また、特殊効果や美しい映像も見どころの一つになっています。
【2. 台湾華語での解説】
電影「月老」是2021年台灣的電影，改編自同名小說。月老是古代中國傳說中的「紅線繫姻緣的神」，負責牽起人們的愛情關係。電影描述在人死後的世界與活著的人之間的故事，通過愛情和人際關係的描繪，讓觀眾感受到感動。角色之間在各種方式上建立連結的過程，提醒人們愛的意義和關係的珍貴。此外，特效和美麗的畫面也是電影的重要看點之一。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁を結ぶ神様 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 世界 世界 shìjiè ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ 世界 縁結び 繫姻緣 Xì yīnyuán ㄒㄧˋ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 縁を結ぶ 【4. 関連年表】
2021年：映画「月老」が公開される。 2021年：電影「月老」在台灣上映。 【5. 参考リンク】
日本語: 映画「月老」公式サイト 台湾華語: 電影「月老」台灣官方網站 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、古代中国の伝説に基づく愛の物語を描く感動的な作品です。
keywords: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び
tags: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 【5. 参考リンク】
日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
逍遥園（しょうようえん）は台湾の高雄市にある歴史的な庭園です。この庭園は台湾が日本の統治下にあった時期に建てられました。特に1920年代後半から1930年代初頭にかけて、和風の要素と台湾特有のデザインが融合された建築物が特徴です。そのため、逍遥園は観光地として人気があります。庭園内には美しい池、橋、そしてその周辺の自然と調和する建物があり、訪れる人々はその景観を楽しむことができます。歴史的背景を知ることで、台湾と日本の文化交流を深く理解できる場所でもあります。
【2. 台湾華語での解説】
逍遙園是位於台灣高雄市的一個歷史悠久的花園。這個花園建於台灣由日本統治的時期，特別是在1920年代後期至1930年代初期，是日式風格與台灣特有設計相融合的建築代表。因此，逍遙園是熱門的旅遊景點。園內有美麗的池塘、橋樑，以及與自然環境融合的建築物，讓訪客可以享受其中的景致。了解其歷史背景，可以幫助人們更深入地理解台灣與日本之間的文化交流。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáoyuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 庭園の名前 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾にある都市 和風 和風 Hé fēng ㄏㄜˊ ㄈㄥ 日本の伝統的なスタイル 建築物 建築物 Jiànzhùwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄨˋ 建物 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 【4. 関連年表】
1920年代後半〜1930年代初頭：逍遥園の建設が進められ、高雄市に完成する。 1920年代後期至1930年代初期：完成進行中的逍遙園在高雄市落成。 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市政府文化資産 台湾華語: 高雄市政府文化資產 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄市にある逍遥園の歴史を和風と台湾の融合の視点で紹介。
keywords: 逍遥園, 高雄市, 和風建築, 台湾歴史, 日本統治
tags: 歴史, 台湾, 日本, 文化, 遺産</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</guid><description>【1. 日本語の解説】
美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年に台湾で起きた政治事件です。この事件は、当時の台湾で民主化運動が広がっていた時期に発生しました。美麗島事件の名前は、主催した「美麗島雑誌社」に由来します。台湾では、長い間、国民党（こくみんとう）の政府が厳しい統治を行っていましたが、この事件を契機に民主化の動きが進みました。事件の主な内容は、反政府デモが高雄（たかお）市で行われ、そこで一部の参加者が当局に逮捕されたことです。逮捕された人々の中には、後に政治的に重要な地位を占める人物もいました。この事件は、台湾の民主化運動において重要な出来事とされています。
【2. 台湾華語での解説】
美麗島事件是1979年在台灣發生的政治事件。當時，台灣的民主運動正在擴展，美麗島事件因此而引發變革。名稱源自於主辦「美麗島雜誌社」。當時國民黨政府實施嚴格的統治，但這事件成為台灣民主化進程的關鍵。事件主軸為在高雄市進行的反政府示威活動，其中一些參加者被當局逮捕。被逮捕者中，包括了後來在政治上佔有重要地位的人。此事件被視為台灣民主運動中的重要事件。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の民主化運動の一環として起きた事件 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度を民主主義へと移行すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 当時の台湾の主要政党 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部の重要な都市 デモ 示威活動 shìwēi huódòng ㄕˋ ㄨㄟ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 政治的または社会的な目的で行う抗議行動 【4. 関連年表】
1979年12月10日: 高雄市で美麗島事件が発生
1979年12月10日：高雄市發生美麗島事件 1980年9月: 事件関係者の公判が開始
1980年9月：事件相關者的公審開始 1987年7月15日: 台湾で戒厳令が解除
1987年7月15日：台灣解除戒嚴 【5. 参考リンク】
美麗島事件 - Wikipedia（日本語） 美麗島事件 - 維基百科（台湾華語） 【6.</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/228-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/228-event/</guid><description>【1. 日本語の解説】
228事件は1947年2月28日に台湾で発生した政府による圧政に反対する市民の大規模な抗議活動です。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国に返還されました。その後、中国本土からの国民政府が台湾を統治し始めましたが、政府の悪政や腐敗、物価の高騰に人々の不満が高まりました。2月27日に台北で警官が一人の女性露天商を暴力的に取り締まったことをきっかけに、大規模な抗議が始まりました。この事件は約10,000人の死者を出し、大きな悲劇となりましたが、その後の台湾社会に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
228事件是指1947年2月28日發生在台灣的大規模抗議，主要是針對政府施壓的行動。二次世界大戰後，台灣從日本重返中華民國。然而，來自中國大陸的國民政府開始統治台灣，這導致人們對政府的不當政策、腐敗和物價高漲的普遍不滿。2月27日，台北一名女性攤販被警察暴力取締，激起了大規模抗議。此事件造成約一萬人死亡，雖然是場重大悲劇，但對台灣社會的後續發展產生了深遠影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の歴史的事件 政府 政府 Zhèngfǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 行政を行う機関 暴力 暴力 Bàolì ㄅㄠˋ ㄌㄧˋ 強制的な力や強さ 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 強く反対する行為 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 公的な地位の私的利用 【4. 関連年表】
1945年：台湾、日本から中華民国に返還 ｜1945年：台灣從日本重返中華民國 1947年2月27日：警官による露天商への暴力的取締 ｜1947年2月27日：警察暴力取締女性攤販 1947年2月28日：市民による大規模抗議活動 ｜1947年2月28日：廣泛市民抗議行動 【5. 参考リンク】
日本語: 228事件についての詳細解説 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件介紹 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 228事件は台湾で政府に対する大規模な市民の抗議活動で、戦後社会に深刻な影響を与えました。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
映画「返校」は台湾のホラー映画で、日本の植民地時代後の白色テロ期を背景にしています。物語は1960年代の台湾の高等学校を舞台に、学生たちが戒厳令下での政府の抑圧に直面する様子を描いています。特に、政府に反対する人々が逮捕される不安な時代を反映しています。映画は過酷な状況下でも人々がどのように立ち向かうかを描き、歴史における重要な時期を再認識させます。
【2. 台湾華語での解説】
電影《返校》是台灣的恐怖電影，以日本殖民時期之後的白色恐怖時期為背景。故事設定在1960年代的台灣高中，描繪了學生面對戒嚴令下政府壓迫的情景。特別是，反對政府的人被逮捕的動盪時期。電影展示了人們在嚴酷情況下如何抗爭，讓人重新認識歷史中的重要時期。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による弾圧 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時などに出される命令 植民地時代 殖民時期 zhí mín shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 他国による支配の時期 反対 反對 fǎn duì ㄈㄢˇ ㄉㄨㄟˋ 意見が合わない 逮捕 逮捕 dài bǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 犯人を捕まえる 【4. 関連年表】
1945年 日本の統治が終了し、台湾が中華民国に返還される
1945年 日本統治結束，台灣回歸中華民國
1949年 中華民国政府が台湾に移転し、戒厳令が発布される
1949年 中華民國政府遷至台灣，發布戒嚴令
1960年代 白色テロの時期、映画「返校」の舞台</description></item><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-international-broadcast-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の公営ラジオ放送局です。1938年、日本の占領下で「国際放送」の形式で放送を開始しました。1949年、中華民国政府が台湾に移転した後、正式に台湾国際放送として設立されました。RTIは、英語、中国語、日本語を含む複数の言語で世界中に放送を行っています。特に政治、文化、経済に関連する情報を発信し、台湾の国際的なイメージとソフト・パワーを強化しています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是台灣的一個公營廣播電台。1938年，在日本占領期間以「國際廣播」的形式開始播音。1949年，中華民國政府遷至台灣後，正式成立為台灣國際廣播。RTI以多種語言向全球進行廣播，包含英語、中文、日語等，特別是政治、文化、經濟相關的信息發佈，以強化台灣的國際形象與軟實力。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国際放送 國際廣播 guójì guǎngbō ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 世界向けの放送 占領 占領 zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 占拠すること 多言語 多語言 duō yǔyán ㄉㄨㄛ ㄩˇ ㄧㄢˊ 複数の言語 【4. 関連年表】
1938年: 日本占領下での国際放送開始 1949年: 中華民国政府が台湾移転、台湾国際放送正式設立 1967年: 英語放送開始 1998年: インターネット放送を開始 【5. 参考リンク】
台湾国際放送の歴史（日本語） 台灣國際廣播電台簡介（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾国際放送の歴史とその役割をやさしい日本語で解説します。
keywords: 台湾国際放送, RTI, ラジオ, 歴史, 多言語
tags: 台湾, 国際放送, 歴史, ラジオ</description></item><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-cultural-group/</guid><description>【1. 日本語の解説】
客家（はっか）は、中国の中でも特に台湾で見られる文化的なグループです。歴史的には、彼らは中国南部から移動してきた人々で、何度かの移動を経て現在の地域に定住しました。特に台湾では大きな影響を持っており、多くの独自の習慣や伝統を育んでいます。客家の人々は、勤勉で家族やコミュニティを大切にすることで知られています。彼らの料理、言葉、そして祭りは、長い歴史に基づいており、現在でも多くの人々に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
客家人是在中國內極具代表性的文化族群之一，特別是在台灣。歷史上，他們是從中國南部移動到其他地區的人，經過多次遷徙，最終定居在現在的地區。特別是在台灣，客家人擁有很大的影響力，並養成了許多獨特的習俗和傳統。客家人以勤奮和重視家庭及社區而聞名。他們的料理、語言和節日深植於悠久的歷史，至今仍受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 中国の一文化グループ 文化 文化 Wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 伝統 傳統 Chuántǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 伝統 料理 料理 Liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理 慣習 習俗 Xísú ㄒㄧˊ ㄙㄨˊ 習慣 【4. 関連年表】
1600年代: 客家の人々が中国南部から台湾に移住開始
1600年代: 客家人在中國南部開始移居到台灣 1800年代: 客家コミュニティの形成
1800年代: 客家社區的形成 20世紀初頭: 台湾での客家文化の復興運動
20世紀初: 台灣的客家文化復興運動 【5. 参考リンク】
日本語: 客家の歴史と文化（ウィキペディア） 台湾華語: 客家歷史與文化（中文維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 客家は中国の文化的グループで、台湾での影響が大きい。彼らの歴史、伝統、文化について説明。
keywords: 客家, 台湾, 文化, 歴史, 伝統</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</guid><description>【1. 日本語の解説】
史明（シメイ）は、中華民国の台湾人歴史家であり、台湾独立運動の指導者でした。彼は1950年代から1970年代にかけて、日本の池袋に滞在していました。この期間中、史明は「台湾四百年史」という本を書き上げ、台湾の歴史を深く研究しました。また、この本を通じて台湾独立の重要性を訴えました。池袋では同じく台湾独立を目指す仲間と交流し、異国の地で台湾の未来を考え続けました。彼の活動は、後に台湾の民主化や独立運動に影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
史明是一位中華民國的台灣人歷史學家及台灣獨立運動的領袖。他在1950年代到1970年代期間住在日本的池袋。這段期間，史明完成了《台灣四百年史》一書，深刻地研究台灣的歷史。他也藉由這本書來強調台灣獨立的重要性。在池袋，他與同樣致力於台灣獨立的夥伴交流，並在異鄉持續思考台灣的未來。其活動對後來台灣的民主化及獨立運動產生了影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が自身の自主性や独立を求める運動 歴史家 歷史學家 Lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を研究する専門家 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治的に民主主義を導入し、民主化する過程 異国 異國 Yìguó ㄧˋ ㄍㄨㄛˊ 自分の国とは異なる他国 未来 未來 Wèilái ㄨㄟˋ ㄌㄞˊ これからの時代 【4. 関連年表】
1950年代 日本の池袋で史明が「台湾四百年史」を執筆開始 1950年代 史明開始在日本池袋撰寫《台灣四百年史》 1962年 「台湾四百年史」完成 1962年 《台灣四百年史》完成 1970年代 史明が池袋で台湾独立運動を展開 1970年代 史明在池袋展開台灣獨立運動 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-sea-goddess/</guid><description>【1. 日本語の解説】
媽祖様（まそさま）は、中国の沿岸地域や台湾で広く信仰されている海の女神です。彼女は、特に船乗りや漁師たちにとって、航海の安全を守る守護神とされています。媽祖信仰は道教の一部とも言えますが、必ずしも道教だけに限定されるわけではありません。道教以外にも仏教や民間信仰と融合しています。彼女の信仰は、台湾各地にある媽祖廟（まそびょう）で見ることができ、多くの人々に親しまれています。
【2. 台湾華語での解説】
媽祖信仰是中國沿海地區和台灣廣泛信仰的海上女神。對於船員和漁民來說，媽祖是保護航行安全的守護神。雖然媽祖信仰能被看作是道教的一部分，但並不僅限於道教，也融合了佛教和民間信仰。在台灣各地可以看到媽祖廟，受到許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖様 媽祖 Māzǔ ㄇㄚㄗㄨˇ 海の女神 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信仰 船乗り 船員 Chuányuán ㄔㄨㄢˊ ㄩㄢˊ 船のクルー 廟 廟 Miào ㄇㄧㄠˋ 神社 【4. 関連年表】
西暦960年頃：媽祖信仰の始まり / 媽祖信仰的開始 西暦1603年：台湾に初の媽祖廟が建立 / 台灣建立首座媽祖廟 西暦1920年：日本統治下の台湾で媽祖信仰が広がる / 日本統治台灣期間，媽祖信仰擴展 【5. 参考リンク】
日本語: [秋葉原神社](https://www.japantravel.com/東京/秋葉原神社/ 台湾華語: 維基百科上的媽祖 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 媽祖様は台湾と沿岸中国で信仰される海の女神。道教や仏教、民間信仰と結びついている。
keywords: 媽祖, 海の女神, 道教, 台湾, 信仰
tags: 媽祖, 道教, 台湾文化, 民間信仰</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 【4. 関連年表】
1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 【6.</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島は台湾海峡にある島で、古くから戦略的な要所となっています。この地域の特産品の一つが「金門牛肉」と呼ばれる牛肉製品です。金門の牛肉は、その質の高さで知られ、特に金門牛肉乾という乾燥牛肉は、観光客にも人気があります。牛の飼育は島で広く行われており、その肉質は非常に良いため、地元でも愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是長期戰略上的重要地點。這區域的一項特產便是被稱為「金門牛肉」的牛肉製品。金門的牛肉以其高質量而聞名，特別是金門牛肉乾這種乾燥牛肉也深受遊客喜愛。牛隻在島上廣泛飼養，因其優良的肉質，也受到當地人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡にある島 牛肉 牛肉 niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 特産品 特產品 tèchǎn pǐn ㄊㄜˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 地域の特有商品 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光旅行者 飼育 飼養 sìyǎng ㄙˋ ㄧㄤˇ 動物を育てること 【4. 関連年表】
1949年 - 金門県が中華民国の一部として設立される
1949年 - 金門縣成為中華民國的一部分 1958年 - 金門砲戦が勃発
1958年 - 金門砲戰爆發 1995年 - 金門、馬祖両地が「小三通」で中華人民共和国と交流再開
1995年 - 金門、馬祖雙方以「小三通」重啟與中華人民共和國交流 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.jtb.co.jp/kaigai_guide/report/CN/JIN/2020/index.asp 台湾華語：https://www.</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
【2. 台湾華語での解説】
台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 【4. 関連年表】
1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>【1. 日本語の解説】
後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
【2. 台湾華語での解説】
後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 【4. 関連年表】
1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 【5. 参考リンク】
日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 【4. 関連年表】
2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 【4. 関連年表】
1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 【5. 参考リンク】
日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 【4. 関連年表】
1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 【5. 参考リンク】
日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
皇民化運動は1930年代から1945年にかけて、日本が台湾や韓国などの植民地で行った政策です。この運動の目的は、現地の人々を日本文化に同化させ、日本人としてのアイデンティティを持たせることでした。具体的な政策には、姓名を日本風に変える、「日本語を話すこと」を奨励する、日本の歴史や文化を学校で教えることなどがありました。これは現地の文化や伝統を失わせる恐れがあり、多くの人々の生活に大きな影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
皇民化運動是在1930年代到1945年間，日本在台灣和韓國等殖民地推行的政策。這個運動的目的在於讓當地人民文化與日本同化，並擁有日本人的身份認同。具體政策包括將姓名改為日式名，鼓勵說日語，並在學校教授日本的歷史和文化等。這些措施可能導致當地文化和傳統的消失，對許多人的生活產生了巨大影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本同化政策 姓名変更 姓名改日 Xìngmíng gǎirì ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄍㄞˇ ㄖˋ 日式姓名に変更する 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日語を教えること 【4. 関連年表】
1937年: 日本語の使用が奨励される政策が始まる
1937年：鼓勵使用日語的政策開始 1940年: 姓名変更政策が本格的に導入される
1940年：全面推行姓名改日政策 1945年: 第二次世界大戦終了。皇民化運動終了
1945年：第二次世界大戰結束，皇民化運動結束 【5. 参考リンク】
日本語: 皇民化政策 - Wikipedia 台湾華語: 皇民化運動 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 皇民化運動は日本による台湾の同化政策で、現地文化に大きな影響を与えました。
keywords: 皇民化運動,台湾,日本,同化政策,歴史
tags: 皇民化,台湾,日本,歴史</description></item><item><title>テンプレートテスト</title><link>https://c1i.net/debug/test/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/debug/test/</guid><description>これはテンプレート確認用のテスト記事です。</description></item><item><title>はじめに</title><link>https://c1i.net/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/posts/welcome/</guid><description>ここから台日近代史の調査記録を始めます。</description></item></channel></rss>