<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>若者文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%8B%A5%E8%80%85%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 若者文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 18:14:24 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%8B%A5%E8%80%85%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「8+9」とはどういう意味?</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-youth-phrase/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:35:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-youth-phrase/</guid><description>description: 台湾でよく使われる若者言葉「8+9」が持つ意味と背景を解説します。 keywords: 台湾, 8+9, 若者言葉, 意味, 文化 tags: 台湾, 若者文化, 言語, 社会 categories: 台湾文化, 言語学 slug: taiwanese-youth-phrase draft: False
1. 日本語の解説 台湾の若者言葉に興味を持つことは、文化の多様性を理解するための重要な一歩です。台湾の若者の間でよく使われる「8+9」という言葉は、特定の若者グループを指すスラングとして知られています。この言葉は、日本の方にはあまり馴染みがないかもしれませんが、台湾の文化や社会について学ぶ上で、とても興味深いテーマです。
「8+9」は、発音にちなんで台湾華語で「八家將」（バージアジャン）をもじったものです。「八家將」とは、もともと台湾の古い民俗文化で、神様を護る役目を担う者たちを指していました。しかし、現在の台湾では、特に若い世代の中で不良グループやヤンキーを指すことが多くなっています。これには見た目や行動だけでなく、特定のファッションや価値観を取り入れる若者たちが含まれます。
この用語の理解は、台湾の若者文化を理解する手がかりとなり、日本の若者文化との比較も可能にします。さらに、こうした言葉の背景を知ることで、社会の多様性や世代間の価値観の違いを考えるきっかけともなるでしょう。
2. 台湾華語での解説 對於想要了解台灣文化的朋友來說，理解一些當地的年輕人用語是非常重要的事情。台灣的年輕人中流行的「8+9」這個詞，是用來指稱某一類的年輕人群體的俚語。這個詞可能對日本的朋友來說並不熟悉，但是在學習台灣的文化和社會時，它其實是一個相當有趣的主題。
「8+9」這個詞來源於「八家將」（ba jia jiang）的台灣華語發音的諧音。「八家將」原本是指台灣古老的民俗信仰中，保護神明的角色。不過在現今的台灣，這個詞常被用來形容某些特定的年輕人群體，尤其是看起來像是不良少年或小混混的人群。這些年輕人不僅是在外表或行為上，還包含了某些特定的時尚或價值觀。
理解這個詞的意義，對於認識台灣的年輕人文化非常有幫助，也可以讓我們思考不同時代之間的價值觀差異，以及社會的多樣性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八家将 八家將 bā jiā jiāng ㄅㄚ ㄐㄧㄚ ㄐㄧㄤ 古い民俗文化の守護者 スラング 俚语 lǐyǔ ㄌㄧˇ ㄩˇ 若者の間で使われる特定の言葉 ヤンキー 不良 bùliáng ㄅㄨˋ ㄌㄧㄤˊ 非行や特定のファッションを持つ若者グループ 多様性 多样性 duōyàng xìng ㄉㄨㄛ ㄧㄤˋ ㄒㄧㄥˋ 文化や価値観の違いが共存すること 台湾 台湾 táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ- 東アジアの国 4.</description></item></channel></rss>