<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>飛虎将軍 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%A3%9B%E8%99%8E%E5%B0%86%E8%BB%8D/</link><description>Recent content in 飛虎将軍 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 05:56:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%A3%9B%E8%99%8E%E5%B0%86%E8%BB%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>飛虎将軍は何をした人?</title><link>https://c1i.net/questions/fei-hu-general/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:56:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/fei-hu-general/</guid><description>description: 飛虎将軍は台湾で信仰される守護神であり、航空機パイロットの英勇さを象徴しています。 keywords: 飛虎将軍, 台湾, 守護神, 民間信仰, 航空機パイロット tags: 飛虎将軍, 台湾, 民間信仰, 歴史, 文化 categories: 台湾史, 信仰, 文化 slug: fei-hu-general draft: False
1. 日本語の解説 飛虎将軍（ひこしょうぐん）は、日本や台湾で有名な守護神の1つです。この守護神はもともと、中国の戦争時代に活躍したある軍人の伝説に由来しています。実在の人物ではないにもかかわらず、彼は非常に勇敢で、空を飛ぶような勇敢さを誇ることから「飛虎」、すなわち「空飛ぶ虎」という名前がつけられました。
このテーマを学ぶことは、台湾と日本における民間信仰や歴史的な背景を理解するために非常に意義深いです。飛虎将軍は台湾において特に航空機の安全を守る神様として信仰されています。これは第二次世界大戦中、航空機パイロットを守るために人々が祈ったことから始まりました。後に台湾での航空事故の際に救助を行う人々の中に、飛虎将軍の印が見られるようになり、さらに信仰が深まりました。
飛虎将軍は、特に農村部の寺社などで祀られており、今日でも多くの人々が航空安全や個人の守護を祈る際に訪れます。そのため、現代の航空業界にも密接に関連しており、古代から現代まで続く信仰の重要性を感じることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 飛虎將軍是台灣和日本著名的守護神之一。這位守護神起源於中國戰爭時代的傳說，傳說中的一位軍人以空中飛虎般的勇氣而聞名，因此被稱為“飛虎將軍”。
學習這個主題對於了解台灣和日本的民間信仰和歷史背景非常有意義。飛虎將軍在台灣特別受到信仰，被視為保護飛機安全的神靈。這個信仰的起源可以追溯到第二次世界大戰，當時人們為保護飛機駕駛員而祈禱，而飛虎將軍被認為是守護者。在後來的航空事故中，救援人員也會提到飛虎將軍的保佑，這使得信仰更加深遠。
飛虎將軍通常被供奉於農村的寺廟中，今天，無論是祈求航空安全或是個人平安，許多人都會來此拜訪。因此從古至今，這種信仰具有重要的意義，並且與現代的航空業緊密相連。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 fēi hǔ jiāng jūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 守護神として祀られる存在 守護神 守護神 shǒu hù shén ㄕㄡˇ ㄏㄨˋ ㄕㄣˊ 守りや保護をする神 航空機 航空機 háng kōng jī ㄏㄤˊ ㄎㄨㄥ ㄐㄧ 空を飛ぶ乗り物 民間信仰 民間信仰 mín jiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般の人々の信じる習俗 航空安全 航空安全 háng kōng ān quán ㄏㄤˊ ㄎㄨㄥ ㄢ ㄑㄩㄢˊ 飛行中の安全性 4.</description></item></channel></rss>