<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>帰順 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%B8%B0%E9%A0%86/</link><description>Recent content in 帰順 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 15:44:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%B8%B0%E9%A0%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>“帰順”と移住政策</title><link>https://c1i.net/questions/return-migration-policy/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 01:54:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/return-migration-policy/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ「帰順」と移住政策について学ぶのかな？それはね、昔の台湾と日本の関係を知る上で、とっても大切なことだからだよ。この二つの言葉を知ることで、当時の人々の気持ちや、どんなことが起きていたのかが、もっとよくわかるようになるんだ。
「帰順」ってなあに？
「帰順（きじゅん）」っていうのは、難しい言葉だけど、簡単に言うと「新しい国に従うこと」だよ。昔、台湾は日本の国の一部だった時代がありました。その時、台湾に住んでいる人々は、日本のルールに従って生活することになりました。この「日本のルールに従う」ことを「帰順」って言ったりするんだ。
「移住政策」ってなあに？
「移住政策（いじゅうせいさく）」っていうのは、「人々が別の場所に移り住むことをすすめる国のやり方」のこと。日本が台湾を統治していた時代、日本からたくさんの人が台湾に移り住みました。これは、日本政府が「もっと台湾を発展させよう」「日本と台湾をもっと仲良くさせよう」と考えて行ったことなんだ。
台湾に住む人たちはどう思ったのかな？
でもね、この「帰順」や「移住政策」は、台湾に住む人々にとって、必ずしも良いことばかりではありませんでした。今まで自分たちが大切にしてきた文化や言葉、生活のやり方を、変えなければいけないこともあったからです。だから、中には悲しい気持ちになったり、困ったりする人もいたんだ。
「帰順」と「移住政策」から学べること
「帰順」と「移住政策」について学ぶことで、私たちは、昔の台湾と日本の関係について、もっと深く考えることができます。そして、異なる文化を持つ人々が、どのように一緒に生きていくことができるのか、どうすればみんなが幸せになれるのかを考えるきっかけになるかもしれません。歴史を学ぶことは、未来をより良くするために、とても大切なことなんだね。
補足
当時の日本政府は、台湾を日本の領土として発展させるために、教育や産業など、さまざまな分野で政策を行いました。例えば、日本語を教えたり、日本の学校制度を取り入れたりしました。また、農業を改良したり、道路や鉄道を整備したりもしました。これらの政策は、台湾の近代化に貢献した面もありますが、一方で、台湾の人々の文化や生活に大きな影響を与えたことも忘れてはいけません。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習「歸順」和「移住政策」呢？因為這對了解過去台灣和日本的關係非常重要。了解這兩個詞彙，可以更清楚地知道當時人們的心情和發生了什麼事。
「歸順」是什麼意思？
「歸順（guī shùn）」這個詞比較難，簡單來說就是「服從新的國家」。以前，台灣是日本的一部分。當時，住在台灣的人們必須遵守日本的規定生活。這個「遵守日本規定」就叫做「歸順」。
「移住政策」是什麼意思？
「移住政策（yí zhù zhèng cè）」是指「國家推動人們搬到其他地方居住的政策」。在日本統治台灣的時代，有很多日本人搬到台灣。這是因為日本政府認為「要讓台灣更發展」、「要讓日本和台灣更友好」而做的。
住在台灣的人們怎麼想呢？
但是，「歸順」和「移住政策」對住在台灣的人們來說，並不總是好事。有時候，他們必須改變自己一直以來重視的文化、語言和生活方式。所以，有些人會感到悲傷或困擾。
從「歸順」和「移住政策」學到的事
透過學習「歸順」和「移住政策」，我們可以更深入地思考過去台灣和日本的關係。並且，可以思考擁有不同文化的人們，如何一起生活，以及如何讓大家都感到幸福。學習歷史，對於讓未來變得更好來說，是非常重要的。
補充
當時的日本政府為了將台灣發展成日本的領土，在教育和產業等各個領域實施了政策。例如，教導日語、引進日本的學校制度。此外，也改良農業、建設道路和鐵路。這些政策對台灣的近代化有所貢獻，但另一方面，也對台灣人民的文化和生活產生了很大的影響，這點我們不能忘記。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 帰順 歸順 guī shùn ㄍㄨㄟ ㄕㄨㄣˋ 新しい統治者や体制に従うこと 移住政策 移住政策 yí zhù zhèng cè ㄧˊ ㄓㄨˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 人々が別の場所に移り住むことを奨励する政策 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ ある集団が、他の集団の文化や習慣を取り入れて、似たものになるように促す政策 皇民化 皇民化 huáng mín huà ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 日本統治時代に、台湾の人々を日本人として同化させようとした政策（この記事ならではの用語） 八田與一 八田與一 Bā tián yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本人技師。台湾の嘉南大圳という灌漑施設を建設し、農業の発展に貢献した。 4.</description></item></channel></rss>