<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本統治 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB/</link><description>Recent content in 日本統治 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:55:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「大稲埕」は日本人街だった？</title><link>https://c1i.net/questions/dadaocheng-japanese-settlement/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:55:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dadaocheng-japanese-settlement/</guid><description>1. 日本語の解説 「大稲埕（だいとうてい）」は、台湾の台北市にある地域の名前です。19世紀半ばから20世紀初頭にかけて、大稲埕は商業の中心地として栄えました。この時期、日本は台湾を統治しており、大稲埕には多くの日本人が住んでいましたが、「日本人街」と呼ばれるほどのエリアではなかったのです。日本統治時代、大稲埕は貿易と文化の交差点となり、日本人だけでなく、中国人や台湾の地元住民もいる多文化的な地域でした。これにより、大稲埕は台北だけでなく台湾全体の発展に大いに貢献しました。
2. 台湾華語での解説 「大稻埕（Dadaocheng）」是台灣台北市的一個地區名稱。從19世紀中葉到20世紀初期，大稻埕作為商業中心發展繁榮。這段時間，日本曾統治台灣，許多日本人住在大稻埕，但並未達到「日本人街」之稱。日治時期，大稻埕成為貿易和文化的交叉點，不僅有日本人，還有許多中國人和當地居民，因此形成了多文化的社區。這使得大稻埕對於台北乃至於全台灣的發展做出了重大貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大稲埕 大稻埕 Dàdàochéng ㄉㄚˋ ㄉㄠˋ ㄔㄥˊ 地名（台北の地域） 日本人街 日本人街 Rìběnrénjiē ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄖㄣˊ ㄐㄧㄝ 日本人が多く住む地域の呼称 日本統治時代 日治時期 Rìzhìshíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑ一ˊ 日本が台湾を統治した時期 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約により台湾を獲得（1895年：日本根據《馬關條約》獲得台灣） 1920年代：大稲埕が台北市の商業中心として栄える（1920年代：大稻埕成為台北市的商業中心） 1945年：日本が第二次世界大戦で降伏し、台湾が中華民国に返還される（1945年：日本在二次世界大戰中投降，台灣歸還中華民國） 5. 参考リンク 日本語 台湾華語 6. メタ情報（SEO用） description: 大稲埕は日本人街だったと言われることもありますが、実際は多文化地域で、日本人以外に多くの住民がいました。
keywords: 大稲埕, 日本統治時代, 多文化, 台湾歴史, 日本人街
tags: 大稲埕, 日本統治, 台湾歴史
slug: dadaocheng-japanese-settlement
一緒に学べてうれしいです。また何かあればお気軽にどうぞ。</description></item><item><title>林献堂とは？</title><link>https://c1i.net/questions/lin-heritage/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:54:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lin-heritage/</guid><description>1. 日本語の解説 林献堂（りんけんどう）は、台湾の歴史における重要な人物です。清朝時代の台湾で生まれ、日本統治下の台湾で活動しました。林献堂は教育の重要性を認識し、多くの学校を設立して台湾人の教育向上に努めました。また、彼は台湾の自治権を求める活動にも積極的に関与しました。台湾議会の設立を求める運動「台湾議会設置請願運動」のリーダーとして知られています。この運動は、台湾人が政治的に声を上げるきっかけとなり、後の台湾民主化の基礎を築くことになりました。
2. 台湾華語での解説 林獻堂是台灣歷史中重要的人物。他生於清朝時代的台灣，並在日本統治下的台灣活動。林獻堂認識到教育的重要性，並設立了許多學校，致力於提升台灣人的教育程度。此外，他還積極參與追求台灣自治的活動，以爭取台灣議會的設立而聞名。他是「台灣議會設置請願運動」的領導者。這項運動成為台灣人政治發聲的契機，並為之後的台灣民主化奠定了基礎。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾議会 台灣議會 Táiwān Yìhuì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄧˋ ㄏㄨㄟˋ 台湾における議会制度 自治 自治 zìzhì ㄗˋ ㄓˋ 自ら治めること、自治 請願運動 請願運動 qǐngyuàn yùndòng ㄑㄧㄥˇ ㄩㄢˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 改革や権利を求める運動 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主政治への移行 教育 教育 jiàoyù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 学ぶこと、教えること 4. 関連年表 1872年：林献堂誕生 | 林獻堂出生 1921年：台湾議会設置請願運動開始 | 台灣議會設置請願運動開始 1945年：第二次世界大戦終了、日本の台湾統治終了 | 第二次世界大戰結束，日本結束對台灣的統治 1956年：林献堂死去 | 林獻堂去世 5. 参考リンク 日本語リンク：林献堂 - Wikipedia 台湾華語リンク：林獻堂 - 維基百科 6.</description></item><item><title>新光三越と台湾総督府鉄道部</title><link>https://c1i.net/questions/shinko-mitsukoshi-taiwan-railway/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:54:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinko-mitsukoshi-taiwan-railway/</guid><description>1. 日本語の解説 新光三越と台湾総督府鉄道部は、どちらも台湾の近代化に関わる重要な存在です。新光三越は、日本の三越と台湾の新光集団が共同で設立したデパートで、1990年代に台湾でのショッピング文化を変えました。高品質な商品と優れたサービスで、多くの人々から支持されています。一方、台湾総督府鉄道部は、日本統治時代の鉄道機関で、台湾の鉄道網を整備し、都市間の移動を容易にしました。これにより、経済や人々の生活が大きく向上しました。両者は異なる分野でそれぞれ重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 新光三越和台灣總督府鐵道部都是參與台灣現代化的重要角色。新光三越是由日本的三越與台灣的新光集團共同設立的百貨公司，在1990年代改變了台灣的購物文化。它以高品質的商品和優良的服務，受到許多人的歡迎。另一方面，台灣總督府鐵道部是日本統治時期的鐵道機構，負責整備台灣的鐵路網，使城市之間的交通更為便捷。這樣的發展幫助提升了經濟及人們的生活品質。兩者在不同的領域中都扮演了重要的角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新光三越 新光三越 xīn guāng sān yuè ㄒㄧㄣ ㄍㄨㄤ ㄙㄢ ㄩㄝˋ 台灣の主要なデパート 台湾総督府鉄道部 台灣總督府鐵道部 tái wān zǒng dū fǔ tiě dào bù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ ㄅㄨˋ 日本統治時期の台湾の鉄道機関 鉄道網 鐵路網 tiě lù wǎng ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ ㄨㄤˇ 鉄道ネットワーク 4. 関連年表 1895年：日本、台湾を統治開始（1895年：日本開始統治台灣） 1919年：台湾総督府鉄道部設立（1919年：台灣總督府鐵道部設立） 1993年：台北新光三越開店（1993年：台北新光三越開幕） 5. 参考リンク 日本語：新光三越公式サイト 台湾華語：台灣總督府鐵道部歷史介紹 6. メタ情報（SEO用） description: 新光三越と台湾総督府鉄道部が台湾近代化に果たした役割をわかりやすく解説します。 keywords: 新光三越,台湾総督府鉄道部,台湾近代化,日本統治 tags: 新光三越,台湾総督府鉄道部,台湾史,日本統治 slug: shinko-mitsukoshi-taiwan-railway</description></item><item><title>台湾の昭和遺産</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-showa-heritage/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:42:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-showa-heritage/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の昭和遺産は、台湾が日本統治下にあった50年（1895年から1945年まで）の間に建てられた建物やインフラを指します。この時期、多くの学校や病院、鉄道などが建設され、台湾の近代化が進みました。例えば、台北の旧台北駅や総督府（現在の博物館）などがその例です。これらの建物は、今も台湾の文化と歴史を体現している重要な遺産です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的昭和遺產指的是在日治時期（1895年至1945年）所建造的建築物和基礎設施。這段期間，建造了很多學校、醫院和鐵路等，促進了臺灣的近代化。例如，臺北的舊臺北車站和總督府（現今的博物館）就是這些遺產的例子。這些建築如今仍然是臺灣文化和歷史的重要象徵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 昭和遺産 昭和遺產 Zhāohuá yíchǎn ㄓㄠ ㄏㄨㄚ ㄧˊ ㄔㄢˇ 日本統治時代の建物や施設 総督府 總督府 Zǒngdū fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 統治行政機関 鉄道 鐵路 Tiělù ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 鉄道システム 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の統治下に置かれる
1895年：臺灣進入日本統治時期
1919年：総督府（現在の博物館）の完成
1919年：總督府（現今的博物館）落成
1945年：日本の統治が終わる
1945年：日本統治結束
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の近代建築と昭和遺産 台湾華語リンク：臺灣的日式建築及文化遺產 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の昭和遺産について、日本統治時代の建物やインフラを紹介します。
keywords: 台湾, 昭和遺産, 日本統治, 近代化, 建築
tags: 台湾, 昭和, 日本統治, 歴史, 文化
slug: taiwan-showa-heritage
一緒に学べてうれしいです。台湾の歴史と文化に興味を持ってくれるなんて、大変うれしいです。いつでもあなたの学びをサポートしますね。</description></item><item><title>訓導とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 訓導（くんどう）は、日本統治時代の台湾において、主に日本語教育を行うために配置された教師や指導者のことを指します。19世紀末から20世紀初頭にかけて、台湾は日本の統治下にありました。この期間、日本政府は台湾の文化と教育を日本化しようとしました。特に教育制度の整備を進め、日本語を主要な言語として普及させるために「訓導」が重要な役割を果たしました。訓導たちは学校で日本語の授業を行い、児童や生徒に日本語を教えることを使命としていました。また、地域社会でも日本の文化や習慣を広める存在でした。
2. 台湾華語での解説 訓導是在日本殖民时期的台湾中，主要负责日语教育的教师或指导者。在19世纪末到20世纪初，台湾在日本的统治之下。期间，日本政府试图对台湾进行文化和教育上的日本化。特别是在推动教育体制改革、普及日语方面，「訓導」发挥了重要作用。这些訓導在学校教授日语课程，将其作为主要任务。此外，訓導也在地方社会中推广日本文化和习惯。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 訓導 訓導 xùn dǎo ㄒㄩㄣˋ ㄉㄠˇ 日本統治時代の台湾で日本語教育を教える教師 台湾 臺灣 tái wān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 日本統治時代 日本殖民时期 rì běn zhí mín shí qī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を支配していた期間 日本化 日本化 rì běn huà ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄏㄨㄚˋ 日本文化や習慣を取り入れること 日本語 日語 rì yǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 4. 関連年表 1895年：台湾は清朝から日本に割譲される／臺灣由清朝割讓予日本 1896年：台湾総督府が設立され、教育制度の改革が始まる／臺灣總督府成立，教育制度改革開始 1906年：日本政府が初等学校での日本語教育を奨励／日本政府推行初等學校日語教育 1945年：日本の統治が終了し、台湾は中国へ返還／日本統治結束，臺灣歸還中國 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾総督府による教育政策 台湾華語リンク: 日本統治時代的教育 6.</description></item><item><title>台北少女歌劇団とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taipeigirls-opera-troupe/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:50:08 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipeigirls-opera-troupe/</guid><description>1. 日本語の解説 台北少女歌劇団は、1920年代から1930年代にかけて活動していた台湾の女性劇団です。当時、日本統治下の台湾では日本の文化が強く影響を与えていました。台北少女歌劇団は、女性だけで構成され、歌舞伎や歌劇、現代劇などを組み合わせた演目を上演し、多くの観客に親しまれました。この劇団は、台湾における近代演劇の発展に寄与しました。しかし、時代の変化とともに衰退し、1930年代後半にはその活動が終わりました。彼女たちの活動は、台湾の文化的多様性を象徴する一つの例として、現在でも研究されています。
2. 台湾華語での解説 台北少女歌劇團是1920年代到1930年代活躍於台灣的女性劇團。在當時，台灣受到日本統治的影響，日文化對台灣產生了深遠的影響。台北少女歌劇團由女性組成，表演內容結合了歌舞伎、歌劇及現代劇，吸引了許多觀眾。他們對台灣現代劇場的發展有所貢獻。然而，隨著時代的變遷，劇團在1930年代後期逐漸衰退並結束。她們的活動至今仍然被研究，作為台灣文化多樣性的象徵之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 臺北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 歌劇団 歌劇團 gējùtuán ㄍㄜ ㄐㄩˋ ㄊㄨㄢˊ ミュージカル劇団 近代 近代 jìndài ㄐㄧㄣˋ ㄉㄞˋ 近代、モダン 占領 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、統治 4. 関連年表 1920年代-日本統治下の台灣で台北少女歌劇団が活動開始 1920年代-台灣由日本統治，台北少女歌劇團開啟活動 1930年代初期-台北少女歌劇団は多くの注目を集める 1930年代初期-台北少女歌劇團吸引許多關注 1930年代後半-台北少女歌劇団の活動終了 1930年代後半-台北少女歌劇團活動結束 5. 参考リンク 日本語: 台北少女歌劇団についてのブログ 台湾華語: 台北少女歌劇團的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 台北少女歌劇団は1920年代から1930年代にかけて活動した台湾の女性劇団で、日本統治時代に大きな影響を与えました。 keywords: 台北少女歌劇団, 台湾, 日本統治, 演劇, 文化 tags: 台北, 歌劇団, 近代史, 日本統治, 台湾文化 slug: taipeigirls-opera-troupe</description></item><item><title>花蓮に軍馬の牧場があった？</title><link>https://c1i.net/questions/hualian-army-horse-farm/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:49:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hualian-army-horse-farm/</guid><description>1. 日本語の解説 花蓮にはかつて軍馬の牧場がありました。これは日本統治時代のことで、花蓮港馬場と呼ばれました。当時、日本は台湾を支配し、花蓮地域は農業と畜産に適していると考えられました。軍馬の育成は、軍事力を強化するための重要なプロジェクトの一つでした。牧場は、馬の繁殖と育成を行い、軍事目的のための訓練場としても利用されました。現在、この地域には馬場に関する多くの歴史的な資料や痕跡が残っており、観光地として訪れることができます。
2. 台湾華語での解説 花蓮曾經有一個軍馬牧場，這是在日本統治時期，被稱為花蓮港馬場。當時，日本統治台灣，認為花蓮地區適合農業和畜牧業的發展。培養軍馬是增強軍事力量的重要計畫之一。牧場負責馬匹的繁殖和培養，也作為軍事訓練場使用。目前，該地區仍保留許多與馬場相關的歷史資料和痕跡，也成為一個觀光地。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍馬 軍馬 jūnmǎ ㄐㄩㄣ ㄇㄚˇ 軍事で使われる馬 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による支配 花蓮港 花蓮港 huālián gǎng ㄏㄨㄚ ㄌㄧㄢˊ ㄍㄤˇ 花蓮の港、市場名 牧場 牧場 mùchǎng ㄇㄨˋ ㄔㄤˇ 畜産が行われる場所 観光地 觀光地 guānguāngdì ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄉㄧˋ 観光の目的地 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本に統治され始めた / 1895年: 台灣開始被日本統治 1910年代: 花蓮港に軍馬牧場が設立される / 1910年代: 花蓮港設立軍馬牧場 1945年: 第二次世界大戦終結、日本の台湾統治が終了 / 1945年: 第二次世界大戰結束，日本統治台灣結束 現在: 花蓮港牧場が歴史的名所として保存される / 現在: 花蓮港馬場被保存為歷史名勝 5.</description></item><item><title>台湾初のラジオ局は日本が開設したの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-radio-japan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:36:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-radio-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾初のラジオ局は、実際には日本によって開設されました。1928年、日本統治時代の台湾において、台北でラジオ放送が始まりました。このラジオ局は「台北放送局」と呼ばれ、公共放送の一環として、日本からの情報や音楽、教育番組が放送されました。日本の技術と制度を基に、台湾の人々も徐々にラジオを活用するようになりました。ラジオは情報提供や娯楽の重要な手段となり、台湾全域に影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 台灣第一個廣播電台實際上是由日本開設的。1928年，在日本殖民統治時期，台北開始了廣播服務。這個廣播電台被稱為「台北放送局」，作為公共廣播的一部分，提供來自日本的資訊、音樂和教育節目。隨著時間的推移，台灣人民也逐漸開始利用這項媒介。廣播成為提供資訊和娛樂的重要手段，對台灣全境產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ラジオ局 廣播電台 guǎngbò diàntái ㄍㄨㄤˇㄅㄛˋㄉㄧㄢˋㄊㄞˊ 放送を行う場所 日本統治時代 日本殖民時期 rìběn zhímín shíqí ㄖˋㄅㄣˇㄓˊㄇㄧㄣˊㄕˊㄑㄧˊ 台湾が日本の植民地であった時期 台北放送局 台北放送局 táiběi fàngsòngjú ㄊㄞˊㄅㄟˇㄈㄤˋㄙㄨㄥˋㄐㄩˊ 最初の台湾のラジオ局 公共放送 公共廣播 gōnggòng guǎngbò ㄍㄨㄥㄍㄨㄥˋㄍㄨㄤˇㄅㄛˋ みんなのための放送 技術 技術 jìshù ㄐㄧˋㄕㄨˋ 科学の力や方法 4. 関連年表 年 出来事（日本語） 大事記（台湾華語） 1895年 日本が台湾を統治開始 日本開始統治台灣 1928年 台湾初のラジオ局、台北放送局が開設 台灣第一個廣播電台「台北放送局」開設 1945年 日本の統治が終わり、台湾は中華民国に返還 日本統治結束，台灣回歸中華民國 5. 参考リンク 日本語の参考リンク - Wikipedia「台湾の歴史」 台湾華語の参考リンク - 維基百科「台灣的歷史」 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾初のラジオ局は1928年に日本によって設立されました。この歴史を日本語と台湾華語で詳しく紹介します。 keywords: 台湾, ラジオ局, 日本統治時代, 台北放送局, 歴史 tags: 台湾史, ラジオ局,日本統治 slug: taiwan-radio-japan</description></item><item><title>台湾の郵便番号制度は日本の影響？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-postal-code-influence/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:30:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-postal-code-influence/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の郵便番号制度は、日本統治時代の影響を受けています。台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にあり、その間に多くの制度やインフラが整備されました。台湾の郵便システムもその一部で、日本の制度をモデルにして導入されました。郵便番号制度は、郵便物を迅速かつ正確に配達するために重要な要素となっています。日本の影響を受けた郵便制度は、台湾の活動的なコミュニケーション基盤の一部であり、今日までその基礎を成しています。
2. 台湾華語での解説 臺灣的郵遞區號制度受到日本殖民時期的影響。台灣從1895年到1945年被日本統治，在這期間建立了許多制度和基礎設施。台灣的郵政系統也是其中之一，並以日本的制度為模型導入。郵遞區號對於快速準確地投遞郵件是非常重要的元素。受到日本影響的郵政制度是台灣活躍的通信基礎的一部分，到今天仍然構成它的基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 郵便番号 郵遞區號 yóudìqūhào ㄧㄡˊ ㄉㄧˋ ㄑㄩ ㄏㄠˋ 郵便物の配達を迅速化するための番号 日本統治時代 日本殖民時期 rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた時期 制度 制度 zhìdù ㄓˋ ㄉㄨˋ ある目的のための公式な仕組み 4. 関連年表 1895年：台湾は下関条約により日本の統治下に置かれる。
1895年：臺灣因馬關條約被日本統治。
1945年：第二次世界大戦後、台湾は中国に返還される。
1945年：第二次世界大戰後，台灣歸還中國。
1970年代：台湾において郵便番号制度が本格的に導入される。
1970年代：台灣正式推行郵遞區號制度。
5. 参考リンク 日本語リンク：日本郵政の歴史 台湾華語リンク：中華郵政郵政史 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の郵便番号制度は日本統治時代の影響を受けています。制度の背景を解説し、関連年表と用語を紹介します。
keywords: 台湾郵便番号,日本統治,郵政制度,影響,歴史
tags: 台湾, 郵便番号, 日本統治, 歴史, インフラ
slug: taiwan-postal-code-influence
一緒に学べてうれしいです。さらに理解を深めるために、これからも頑張っていきましょうね。</description></item><item><title>阿里山鉄道と日本の関係</title><link>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:24:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</guid><description>1. 日本語の解説 阿里山鉄道は、台湾の山岳地帯を走る鉄道です。この鉄道は、1900年代初期に日本が台湾を統治していた時代に建設されました。主に木材の運搬を目的としていましたが、観光地としても有名です。日本統治時代には、日本人技師が技術を駆使し、難しい山岳地帯に鉄道路線を敷設しました。この鉄道の建設は、日本と台湾の歴史的つながりを感じさせる重要な遺産です。
2. 台湾華語での解説 阿里山鐵道是台灣山區的鐵路。這條鐵路是在1900年代初期，日本統治台灣時期建設的。主要用於木材的運輸，但也成為知名的觀光地。在日本統治時期，日本工程師運用技術，在困難的山區建設鐵路。這條鐵路的建設是日本和台灣歷史連結的重要遺產。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 阿里山 阿里山 Ālǐshān ㄚ ㄌㄧˇ ㄕㄢ 台湾中部の山地 鉄道 鐵道 tiědào ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ 鉄道（レールウェイ） 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本の統治時代 木材 木材 mùcái ㄇㄨˋ ㄘㄞˊ 木材（木の材料） 4. 関連年表 1906年: 阿里山鉄道の建設開始
1906年: 阿里山鐵道建設開始 1912年: 阿里山鉄道の開通
1912年: 阿里山鐵道的開通 1945年: 日本から台湾への統治権の移譲
1945年: 台灣主權從日本移交 5. 参考リンク 阿里山鉄道の歴史（ウィキペディア 日本語） 阿里山鐵路（ウィキペディア 台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 阿里山鉄道は日本統治時代に建設された台湾の山岳鉄道で、歴史的つながりを象徴する。観光地としても人気です。 keywords: 阿里山鉄道,日本統治,台湾,観光,歴史 tags: 阿里山鉄道,歴史,日本統治 slug: alishan-railway-history</description></item><item><title>台湾での創氏改名とは？</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:32:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 創氏改名（そうしかいめい）とは、日本が台湾や朝鮮半島を統治していた時期に、その地域の人々に日本式の姓と名前を名乗らせた政策です。台湾では1940年代、特に1941年から始まりました。この政策には、現地の文化を変え、日本文化に同化させる目的がありました。多くの台湾人は、学校や仕事での不利を避けるために、新しい名前を受け入れざるを得ませんでした。しかし、この変化によって、彼らは長い間使っていた伝統的な名前を失うことになりました。このような背景の中で、台湾人は自身の文化とアイデンティティを守るために苦労しました。
2. 台湾華語での解説 創氏改名是指日本在統治台灣和朝鮮半島時，強迫當地人使用日本風格的姓氏和名字的政策。在台灣，這項政策於1940年代，特別是1941年開始推行。其目的是改變當地文化，同化成日本文化。許多台灣人為了避免在學校或工作上遭受不利待遇，不得不接受新的名字。然而，這樣的改變使他們失去了長期使用的傳統名字。在這種背景下，台灣人努力保護自己的文化和身份。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 創氏改名 創氏改名 chuàng shì gǎi míng ㄔㄨㄤˋ ㄕˋ ㄍㄞˇ ㄇㄧㄥˊ 日本風の姓を作ること 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 他の文化に融合すること 姓氏 姓氏 xìng shì ㄒㄧㄥˋ ㄕˋ 家族名、名字 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や価値観 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政府が国や地域を管理すること 4. 関連年表 1895年：日本による台湾割譲（1895年：日本接管台灣） 1940年代：創氏改名政策開始（1940年代：啟動創氏改名） 1941年：台湾での創氏改名実施（1941年：在台實施創氏改名） 1945年：日本の台湾統治終了（1945年：日本在台統治結束） 5. 参考リンク 創氏改名についての日本語情報（ウィキペディア） 創氏改名相關台灣華語信息（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での創氏改名とは、日本統治下で台湾人に日本式の姓と名を強制した政策です。 keywords: 創氏改名, 台湾, 日本統治, 同化政策 tags: 台湾史, 日本統治, 文化同化 slug: imperial-assimilation</description></item><item><title>台湾の道路、右側通行なのはなぜ？日本統治時代はどうだったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-road-traffic-direction/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:28:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-road-traffic-direction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の道路は、現在右側通行です。これは、台湾を統治していた日本の影響ではなく、1945年から1949年にかけての中華民国政府の政策によるものです。日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）には、左側通行が一般的でした。1945年に日本が第二次世界大戦に敗北し、台湾を中華民国に返還した後、交通の規則も変更されました。中華民国の統治下で右側通行が採用されたのは、台湾の交通インフラを中国大陸の他の地域と統一するためでした。
2. 台湾華語での解説 台灣的道路目前是右側通行。這並不是因為受到了統治台灣的日本的影響，而是由於1945年至1949年期間中華民國政府的政策。在日本統治台灣的時期（1895年至1945年），當時台灣是左側通行的。1945年，日本在二次世界大戰戰敗後將台灣歸還給中華民國，隨後交通規則也發生了改變。在中華民國的統治下，為了使台灣的交通基礎設施與中國大陸其他地區統一，採用了右側通行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 道路 道路 dàolù ㄉㄠˋ ㄌㄨˋ 道路 右側通行 右側通行 yòucè tōngxíng ㄧㄡˋ ㄘㄜˋ ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄥˊ 右側通行 左側通行 左側通行 zuǒcè tōngxíng ㄗㄨㄛˇ ㄘㄜˋ ㄊㄨㄥ ㄒㄧㄥˊ 左側通行 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 中華民国 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn tǒngzhì shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本の台湾統治時代 4. 関連年表 1895年：日本による台湾統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の降伏により台湾が中華民国に返還
1945年：日本投降後台灣回歸中華民國 1946年：台湾、右側通行に変更
1946年：台灣改為右側通行 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b03102/ 台湾華語：https://www.taiwannews.com.tw/ch/news/4112116 6.</description></item><item><title>菊元百貨店</title><link>https://c1i.net/questions/kikugen-department-store/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:13:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kikugen-department-store/</guid><description>1. 日本語の解説 菊元百貨店は、台湾における重要な小売業の一つで、日本の影響を受けて設立されました。創業は日本統治時代の1914年で、台北市に開店しました。当時の台湾は近代化が進んでおり、百貨店は商品を豊富に取り揃え、人々に新しい買い物体験を提供していました。菊元百貨店は、最新の洋服、化粧品、家庭用品などを扱い、文化の交差点として役立ちました。戦後、台湾は大きく変化しましたが、菊元百貨店はその後も長い間、台北の市民に親しまれ続けました。
2. 台湾華語での解説 菊元百貨店是台灣重要的零售業之一，受到了日本的影響而成立。創辦於日本統治時期的1914年，並在台北市開店。當時的台灣正進行現代化，百貨店為人們提供了新的購物體驗以及豐富的商品。菊元百貨店經營最新的服飾、化妝品與家庭用品，成為了文化交匯的場所。戰後，台灣經歷了巨大變化，但菊元百貨店仍持續受到台北市居民的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 百貨店 百貨店 bǎihuòdiàn ㄅㄞˇ ㄏㄨㄛˋ ㄉㄧㄢˋ デパート 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 現代化 台北市 台北市 Táiběi Shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台北市 戦後 戰後 zhànhòu ㄓㄢˋ ㄏㄡˋ 戦後 商品 商品 shāngpǐn ㄕㄤ ㄆㄧㄣˇ 商品 4. 関連年表 1914年：菊元百貨店が台北で創業
1914年：菊元百貨店在台北創辦 1945年：第二次世界大戦終結、台湾は大きな変化の時代を迎える
1945年：第二次世界大戰結束，台灣進入巨大變革時期 20世紀後半：菊元百貨店が台北市民に親しまれ続ける
20世紀後半：菊元百貨店持續受台北市民喜愛 5. 参考リンク 日本語: 台北市の歴史 台湾華語: 台北市歷史 6. メタ情報（SEO用） description: 菊元百貨店は台湾における日本影響下の重要な百貨店です。創業から戦後までの歴史を解説します。
keywords: 菊元百貨店, 台湾, 日本統治, 百貨店, 台北</description></item><item><title>「外省人」という捉え方は今の台湾でもあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:39:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「外省人」という言葉は、戦後に中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。1945年、日本の支配が終わった台湾には、多くの中国人が国民党政府とともに移住してきました。この「外省人」という捉え方は、台湾において今も存在しています。ただし、現代の台湾では世代が進むにつれ、外省人と本省人の間の文化的・政治的な差異は薄れてきています。しかし、政治や文化の特定の文脈で、外省人という分類はまだ参照されることがあります。
2. 台湾華語での解説 「外省人」這個詞彙是指在戰後從中國大陸移民到台灣的人和他們的後代。1945年，日本的統治結束後，許多中國人隨著國民黨政府移居到台灣。這種「外省人」的觀念在現在的台灣仍然存在。不過，隨著世代的更迭，外省人和本省人之間的文化和政治差異正在減少。然而，在某些政治或文化語境中，外省人的分類仍然被引用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外省人 外省人 wài shěng rén ㄨㄞˋㄕㄥˇㄖㄣˊ 中国大陸から来た移民とその子孫 本省人 本省人 běn shěng rén ㄅㄣˇㄕㄥˇㄖㄣˊ 台湾に元々住んでいた人々 国民党 國民黨 guó mín dǎng ㄍㄨㄛˊㄇㄧㄣˊㄉㄤˇ 台湾を統治した政党 4. 関連年表 1945年: 日本の台湾統治終了 / 日本殖民台灣結束 1949年: 国共内戦終結、国民党政府が台湾へ移転 / 國共內戰結束，國民黨政府遷移至台灣 1987年: 戒厳令解除 / 戒嚴令解除 5. 参考リンク 日本語: 台湾と外省人（Wikipedia）
台湾華語: 外省人（维基百科）
6. メタ情報（SEO用） description: 外省人とは、戦後中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。この概念は今も文化的に存在します。
keywords: 外省人, 戦後台湾, 国民党, 台湾史, 中国移民
tags: 外省人, 台湾, 日本統治, 文化, 政治</description></item><item><title>台湾に神社は一番多かった時期にはどのくらいあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:41:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に神社が一番多かった時期は、日本が台湾を統治していた時期の終わりごろ、特に1941年頃でした。この時期には約204の神社が台湾に存在しました。神社は日本の宗教的な建物で、台湾の人々にも日本文化を広めるために建立されました。多くの神社は日本への忠誠心を示すために公務員や軍人によって使われ、日本の祭典や儀式が行われました。
2. 台湾華語での解説 在台灣神社最多的時期，是日本統治台灣時期的末期，特別是在1941年前後。那時台灣大約有204座神社。神社是日本的宗教建築，為了向台灣人民推廣日本文化而建立。許多神社被公務員和軍人用來表示對日本的忠誠，並舉辦日本的節慶和儀式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 台湾統治 台灣統治 táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾の日本統治 忠誠心 忠誠心 zhōngchéngxīn ㄓㄨㄥ ㄔㄥˊ ㄒㄧㄣ 忠実な気持ち 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府職員 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊の人 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める／日本開始統治台灣 1920年代：神社が台湾に多く建設され始める／神社開始在台灣大量建立 1941年：神社の数がピークに到達、約204社／神社數量達到高峰，約204座 1945年：日本の降伏により台湾統治終了／日本投降結束台灣統治 1946年以降：多くの神社が取り壊される／許多神社被拆除 5. 参考リンク 台湾の神社とその歴史（日本語） 台灣的神社形式與歷史（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に神社が一番多かった時期とその背景について解説します。
keywords: 台湾,神社,日本統治,歴史,宗教
tags: 台湾, 神社, 日本統治, 歴史, 文化</description></item><item><title>台湾にあった神社は何で破壊されたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にあった神社は、主に戦後、台湾が日本から中華民国に返還された後に破壊されました。第二次世界大戦の終結と共に、台湾は日本の植民地支配から開放されました。その後、中華民国政府は日本統治時代の残滓を取り除くため、日本文化の影響を排除しようとしました。こうして神社は破壊されたり、別の用途に転用されたりしました。これは、台湾における日本の支配を象徴するものであり、それを取り除くことで台湾のアイデンティティを再構築しようとした結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的神社大多在戰後、台灣從日本歸還中華民國之後被拆除。隨著二戰結束，台灣從日本的殖民統治中解放出來。之後，中華民國政府為了清除日本統治時代的痕跡，試圖排除日本文化的影響。因此，神社被破壞或轉作他用。這是因為神社象徵了日本在台灣的統治，通過移除這些象徵，試圖重建台灣的身份認同。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊㄕㄜˋ 神道の礼拝所 植民地支配 殖民統治 zhímín tǒngzhì ㄓˊㄇㄧㄣˊ ㄊㄨㄥˇㄓˋ 強制的な領土支配 返還 歸還 guīhuán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 所有権を元に戻すこと 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦が終結し、日本が台湾から撤退。
1945年：第二次世界大戰結束，日本從台灣撤退。
1949年：中華民国政府が台湾を統治し始める。
1949年：中華民國政府開始統治台灣。
1950年代以降：日本時代の神社が破壊または転用される。
1950年代之後：日本時代的神社被拆除或轉用。
5. 参考リンク 日本語リンク：ウィキペディア - 台湾の神社 台湾華語リンク：維基百科 - 台灣神社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾にあった神社が戦後に破壊された理由を解説します。
keywords: 台湾, 神社, 戦後, 破壊, 日本統治
tags: 台湾, 近代史, 神社, 日本統治, 歴史
slug: taiwan-shrines-destruction
一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでもどうぞ。</description></item><item><title>飛虎将軍は何をした人?</title><link>https://c1i.net/questions/flying-tiger-general/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/flying-tiger-general/</guid><description>1. 日本語の解説 飛虎将軍（ひこしょうぐん）は、日本が台湾を統治していた時代に活躍したとされる伝説的人物です。彼の実在は明確には確認されていませんが、彼の存在は台湾民間信仰において非常に重要です。飛虎将軍は、人々を守り、平和をもたらす神として崇められ、特に災いを追い払う力があると信じられています。また、台湾の多くの寺院で神として祀られ、多くの台湾人がこの神を通して家族の安全や健康を祈願しています。
2. 台湾華語での解説 飛虎將軍是日本統治台灣時期的一位被稱為傳奇的人物。他的真實存在無法被明確確認，但在台灣的民間信仰中卻佔有非常重要的地位。飛虎將軍被視為守護人民、帶來和平的神，尤其被認為有驅除災厄的力量。此外，他在台灣多間廟中被供奉，許多台灣人通過這位神靈祈求家庭的安全與健康。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 飛虎将軍 飛虎將軍 Fēihǔ Jiāngjūn ㄈㄟ ㄏㄨˇ ㄐㄧㄤ ㄐㄩㄣ 伝説の守護神 民間信仰 民間信仰 Mínjiān xìnyǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢ ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 一般の人びとの宗教的信仰 災い 災厄 Zāiyào ㄗㄞ ㄧㄠˋ 不幸や災難 4. 関連年表 1895年: 台湾、日本の植民地となる。
1895年：台灣成為日本殖民地。 1945年: 日本統治時代の終了。
1945年：日本殖民時期結束。 1949年: 中華民国政府、台湾に移転。
1949年：中華民國政府遷移至台灣。 5. 参考リンク 飛虎将軍について（日本語） 飛虎將軍相關信息（繁體中文） 6. メタ情報（SEO用） description: 飛虎将軍は、日本統治時代の台湾で活躍した伝説的な神で、多くの人々から崇められています。
keywords: 飛虎将軍, 台湾,日本統治時代, 神話, 民間信仰
tags: 飛虎将軍, 台湾史, 日本統治, 民間信仰
slug: flying-tiger-general
一緒に学べてうれしいです。これからも一緒にいろんなことを学んでいきましょう。</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</guid><description>1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という表現は、台湾で一般的に使われる言葉です。これは、日本による台湾統治が中国による統治に変わったことを指しています。「犬」は日本人を、「豚」は中国人を比喩的に表現しています。日本は1895年から1945年まで台湾を統治し、その後、中国の国民党が統治を引き継ぎました。しかし、この交替は必ずしも台湾の人々にとって歓迎されるものではありませんでした。この表現は、中国国民党の中で腐敗や専制が見られたため、統治の質が日本時代よりも悪化したという台湾人の不満の表れです。
2. 台湾華語での解説 「狗走了，豬來了」這個表達是台灣常見的用語。它指的是台灣從日本統治轉換為中國統治。「狗」指的是日本人，「豬」則是指中國人。日本在1895年至1945年期間統治台灣，之後由中國國民黨接手。然而，這次交替對台灣人民來說並不一定是歡迎的。這種表達反映了由於腐敗和專制，中國國民黨的統治理質比起日本時代更為惡化，招致台灣人民的不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本という国 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること、管理すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織での腐敗行為 専制 專制 Zhuānzhì ㄓㄨㄢ ㄓˋ 独裁的な統治 4. 関連年表 1895年：日本の台湾併合 / 1895年：日本併吞台灣 1945年：日本が台湾を放棄 / 1945年：日本放棄台灣 1949年：国民党が台湾に移転 / 1949年：國民黨遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾統治時代の日本 台湾華語: 日治時期的台灣 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の歴史を表現する「犬が去って、豚が来た」について、日本と中国の統治変更の背景を解説します。
keywords: 台湾, 犬が去って豚が来た, 日本統治, 中国国民党, 歴史</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</guid><description>1. 日本語の解説 蓬莱米（ほうらいまい）は、日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）の代表的な稲作品種です。この品種は、台湾の気候に適応し、多収量で美味しいことで知られています。元々は日本から持ち込まれたものが、台湾の土壌と風土に合わせて改良されました。蓬莱米は、台湾だけでなく、アジア全域で人気があり、現在も多くの台湾料理に使われています。
2. 台湾華語での解説 蓬萊米是日本統治台灣時期（1895年到1945年）的代表稻作品種。這個品種能適應台灣的氣候，並以高產量和美味聞名。最初是從日本引進後，根據台灣的土壤和風土進行改良。蓬萊米不僅在台灣而且在整個亞洲都很受歡迎，至今仍被廣泛用於台灣料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 péng lái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 米の品種 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること 稲作 稻作 dào zuò ㄉㄠˋ ㄗㄨㄛˋ 米の栽培 改良 改良 gǎi liáng ㄍㄞˇ ㄌㄧㄤˊ 改善する 風土 風土 fēng tǔ ㄈㄥ ㄊㄨˇ 自然環境 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める
1895年：日本開始統治台灣 1904年：蓬莱米の栽培が始まる
1904年：開始栽培蓬萊米 1945年：日本が台湾の統治を終える
1945年：日本結束統治台灣 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/蓬莱米 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/蓬萊米 6. メタ情報（SEO用） description: 蓬莱米は日本統治時代の台湾で開発された高収量で美味しい米の品種。台湾料理に重要な役割を果たす。
keywords: 蓬莱米,台湾,稲作,日本統治,歴史
tags: 蓬莱米,台湾,農業,日本統治</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサトウキビ産業は、かつて非常に盛んでした。特に日本統治時代（1895年〜1945年）には、台湾は日本の重要な砂糖供給地となりました。多くの製糖工場が建てられ、大規模なサトウキビ栽培が行われました。しかし、20世紀後半から、台湾では農業の多様化が進み、経済の変化に伴いサトウキビ産業は次第に縮小しました。今でも一部の地方ではサトウキビ農業が行われているものの、かつてのような規模はありません。」
2. 台湾華語での解説 台灣的甘蔗產業曾經非常繁榮。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），台灣是日本的重要糖供應地。當時建立了許多製糖廠，大規模種植甘蔗。然而，進入20世紀下半葉，台灣農業多元化，隨著經濟的變化，甘蔗產業逐漸縮小。雖然現在某些地區仍有甘蔗農業，但規模不如從前。」
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原材料を提供する植物 産業 產業 chǎnyè ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 経済活動の一分野 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 財貨やサービスの生産・消費に関する活動 製糖工場 製糖廠 zhìtángchǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を生産する工場 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1920年代：台湾に多くの製糖工場が建設
1920年代：台灣興建許多製糖廠 1945年：第二次世界大戦終了、日本統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本統治結束 20世紀後半：サトウキビ産業が縮小
20世紀後半：甘蔗產業縮小 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の製糖業の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣製糖業的歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のサトウキビ産業の歴史を通して、その変遷と現状を学びます
keywords: 台湾,サトウキビ産業,歴史,日本統治時代,経済
tags: 台湾,サトウキビ,経済史,日本統治
slug: taiwan-sugar-industry-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>霧社事件</title><link>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 霧社事件は、1930年に台湾で起きた事件です。台湾は当時、日本の統治下にありました。霧社は台湾の中央山脈に位置する場所で、そこには民族が住んでいました。事件は10月27日に起こり、霧社の原住民であるセデック族が、日本の統治に対して反発し、蜂起しました。彼らは武器を取り、地元の日本人学校や警察を襲撃しました。この反抗は、彼らが長い間感じていた不満や抑圧に対するものでした。しかし、日本軍はすぐに対応し、最終的には鎮圧されました。この事件は、台湾での日本の統治に対する抵抗の象徴となり、その後の台湾の歴史に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 霧社事件是1930年在台灣發生的事件。當時，台灣在日本的統治之下。霧社位於台灣的中央山脈，居住著原住民族群。事件發生於10月27日，霧社的原住民賽德克族對日本的統治不滿，進行起義。他們拿起武器，襲擊了當地的日本學校和警察局。這次反抗是他們對長期感受到的壓迫和不滿的表達。然而，日本軍隊迅速做出回應，最終平息了起義。這次事件成為台灣對日本統治的抵抗象徵，對後來的台灣歷史產生重大影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 霧社 霧社 Wùshè ㄨˋ ㄕㄜˋ 台湾中央山脈にある地域 セデック族 賽德克族 Sàidékèzú ㄙㄞˋ ㄉㄜˊ ㄎㄜˋ ㄗㄨˊ 台湾の原住民族の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 4. 関連年表 1930年10月27日 霧社事件発生（1930年10月27日 霧社事件發生） 1930年 日本軍が反乱を鎮圧（1930年 日本軍鎮壓反叛） 5. 参考リンク 日本語リンク: 霧社事件 - Wikipedia
台湾華語リンク: 霧社事件 - 維基百科
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の霧社事件は1930年にセデック族による日本統治への抵抗として起きた重要な歴史事件です。
keywords: 霧社事件, セデック族, 台湾, 日本統治, 1930年, 反乱
tags: 霧社事件, 台湾の歴史, 日本統治, 抵抗運動, セデック族
slug: wushe-incident</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「湾生（ワンション）」とは、台湾が日本の統治下にあった時代（1895年から1945年）に台湾で生まれた日本人のことを指します。当時、多くの日本人が台湾に移住し、現地で生活していました。「湾生」は台湾での幼少期や青年期を過ごし、彼らの多くは台湾文化とも深く関わりを持っていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦に敗戦し、台湾が中華民国に返還されると、彼らの多くは日本へ帰国しました。この背景には、歴史的な複雑さや、文化的な融合と相反が含まれています。
2. 台湾華語での解説 「灣生」是指在台灣日治時期（1895年至1945年）出生的日本人。當時，許多日本人移居台灣並在當地生活。「灣生」在台灣度過了童年和青年時期，與台灣文化有著深厚的聯繫。然而，1945年日本在第二次世界大戰中失敗，台灣被歸還給中華民國後，他們中的大多數回到了日本。這樣的背景包含了歷史的複雜性以及文化的融合和對立。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し管理すること 戦敗 戰敗 zhàn bài ㄓㄢˋ ㄅㄞˋ 戦争で負けること 返還 歸還 guī huán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 元の所有者に戻すこと 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異文化を取り込んで変わる 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約で台湾を統治開始
1895年：日本透過《馬關條約》開始統治台灣
1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦
1945年：日本在第二次世界大戰中戰敗
1945年：台湾が中華民国に返還
1945年：台灣被歸還給中華民國
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾史 Wiki 台湾華語リンク: 台灣歷史 Wikipedia 6. メタ情報（SEO用） description: 湾生とは台湾で生まれた日本人のことで、日本統治時代の歴史的背景を持っています。
keywords: 湾生,日本統治,台湾歴史,戦敗,返還</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
5. 参考リンク 日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
2. 台湾華語での解説 台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 4. 関連年表 1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item></channel></rss>