<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本統治 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB/</link><description>Recent content in 日本統治 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:27:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>アヘン吸引許可証とは？</title><link>https://c1i.net/questions/opium-permit-taiwan/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:27:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/opium-permit-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 アヘン吸引許可証は、日本統治時代に台湾で発行されたもので、アヘンを吸うことを許可する証明書です。当時、アヘンの吸引は広く行われており、健康や社会的問題を引き起こしていました。これに対し、日本政府はアヘンの使用を制限し、許可証を持った人だけがアヘンを購入できるようにしました。この政策は、アヘンの乱用を防ぐために導入され、最終的には台湾からアヘンを根絶することを目指したものです。
2. 台湾華語での解説 鴉片吸食許可證是在日本殖民台灣時期發行的一種證書，允許持證人吸食鴉片。當時，吸食鴉片的習慣相當普遍，並引發了健康和社會問題。面對這種情況，日本政府採取了限制措施，只有持有許可證的人才能購買鴉片。這項政策是為了防止鴉片濫用，並最終目標是在台灣根除鴉片問題。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アヘン 鴉片 yāpiàn ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ 古代に使用された麻薬の一種 許可証 許可證 xǔkězhèng ㄒㄩˇ ㄎㄜˇ ㄓㄥˋ 何かを許可するための公式な文書 日本統治 日本殖民 Rìběn zhímín ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ 日本が台湾を支配していた時期 4. 関連年表 1895年 - 日本が台湾の統治を開始 / 日本開始統治台灣 1900年 - アヘン吸引許可証制度が導入される / 導入鴉片吸食許可證制度 1945年 - 日本が台湾から撤退し、台湾は中華民国の一部に / 日本從台灣撤退，台灣回歸中華民國 5. 参考リンク 日本語リンク: 日本統治時代の台湾におけるアヘン政策 台湾華語リンク: 日本時代的台灣鴉片政策 6. メタ情報（SEO用） description: アヘン吸引許可証とは、日本統治時代の台湾で発行されたアヘン吸引を許可する証明書です。健康を守るために導入されました。
keywords: アヘン, 許可証, 台湾, 日本統治, 鴉片政策
tags: アヘン, 日本統治, 台湾政策, 植民地政策, 社会問題</description></item><item><title>花蓮に軍馬の牧場があった？</title><link>https://c1i.net/questions/hualian-army-horse-farm/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:49:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hualian-army-horse-farm/</guid><description>1. 日本語の解説 花蓮にはかつて軍馬の牧場がありました。これは日本統治時代のことで、花蓮港馬場と呼ばれました。当時、日本は台湾を支配し、花蓮地域は農業と畜産に適していると考えられました。軍馬の育成は、軍事力を強化するための重要なプロジェクトの一つでした。牧場は、馬の繁殖と育成を行い、軍事目的のための訓練場としても利用されました。現在、この地域には馬場に関する多くの歴史的な資料や痕跡が残っており、観光地として訪れることができます。
2. 台湾華語での解説 花蓮曾經有一個軍馬牧場，這是在日本統治時期，被稱為花蓮港馬場。當時，日本統治台灣，認為花蓮地區適合農業和畜牧業的發展。培養軍馬是增強軍事力量的重要計畫之一。牧場負責馬匹的繁殖和培養，也作為軍事訓練場使用。目前，該地區仍保留許多與馬場相關的歷史資料和痕跡，也成為一個觀光地。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍馬 軍馬 jūnmǎ ㄐㄩㄣ ㄇㄚˇ 軍事で使われる馬 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による支配 花蓮港 花蓮港 huālián gǎng ㄏㄨㄚ ㄌㄧㄢˊ ㄍㄤˇ 花蓮の港、市場名 牧場 牧場 mùchǎng ㄇㄨˋ ㄔㄤˇ 畜産が行われる場所 観光地 觀光地 guānguāngdì ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄉㄧˋ 観光の目的地 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本に統治され始めた / 1895年: 台灣開始被日本統治 1910年代: 花蓮港に軍馬牧場が設立される / 1910年代: 花蓮港設立軍馬牧場 1945年: 第二次世界大戦終結、日本の台湾統治が終了 / 1945年: 第二次世界大戰結束，日本統治台灣結束 現在: 花蓮港牧場が歴史的名所として保存される / 現在: 花蓮港馬場被保存為歷史名勝 5.</description></item><item><title>阿里山鉄道と日本の関係</title><link>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:24:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</guid><description>1. 日本語の解説 阿里山鉄道は、台湾の山岳地帯を走る鉄道です。この鉄道は、1900年代初期に日本が台湾を統治していた時代に建設されました。主に木材の運搬を目的としていましたが、観光地としても有名です。日本統治時代には、日本人技師が技術を駆使し、難しい山岳地帯に鉄道路線を敷設しました。この鉄道の建設は、日本と台湾の歴史的つながりを感じさせる重要な遺産です。
2. 台湾華語での解説 阿里山鐵道是台灣山區的鐵路。這條鐵路是在1900年代初期，日本統治台灣時期建設的。主要用於木材的運輸，但也成為知名的觀光地。在日本統治時期，日本工程師運用技術，在困難的山區建設鐵路。這條鐵路的建設是日本和台灣歷史連結的重要遺產。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 阿里山 阿里山 Ālǐshān ㄚ ㄌㄧˇ ㄕㄢ 台湾中部の山地 鉄道 鐵道 tiědào ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ 鉄道（レールウェイ） 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本の統治時代 木材 木材 mùcái ㄇㄨˋ ㄘㄞˊ 木材（木の材料） 4. 関連年表 1906年: 阿里山鉄道の建設開始
1906年: 阿里山鐵道建設開始 1912年: 阿里山鉄道の開通
1912年: 阿里山鐵道的開通 1945年: 日本から台湾への統治権の移譲
1945年: 台灣主權從日本移交 5. 参考リンク 阿里山鉄道の歴史（ウィキペディア 日本語） 阿里山鐵路（ウィキペディア 台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 阿里山鉄道は日本統治時代に建設された台湾の山岳鉄道で、歴史的つながりを象徴する。観光地としても人気です。 keywords: 阿里山鉄道,日本統治,台湾,観光,歴史 tags: 阿里山鉄道,歴史,日本統治 slug: alishan-railway-history</description></item></channel></rss>