<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/</link><description>Recent content in 総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 20:30:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 14:33:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日のテーマは「総統府は誰が建てたの？」です。台湾の総統府は、とても立派な建物ですよね。実は、この建物は日本が台湾を統治していた時代に建てられたものなんです。このテーマを学ぶことで、台湾と日本の歴史的なつながりや、建物の背後にある物語を知ることができます。さあ、一緒に探検してみましょう！
総統府が建てられた背景
今から100年以上前の1895年、日本は日清戦争という戦争に勝ちました。その結果、台湾は日本の領土になったんです。日本は台湾を統治するために、いろいろな施設を作りました。その一つが、総統府（当時は「台湾総督府」という名前でした）です。
誰が建てたの？
総統府を設計したのは、日本の建築家である長野宇平治（ながの うへいじ）さんです。長野さんは、ヨーロッパのルネサンス様式という建築スタイルを取り入れて、とても美しい建物を設計しました。工事は1912年に始まり、1919年に完成しました。なんと7年もかかったんですね。
なぜ建てられたの？
総統府は、日本が台湾を統治するための中心的な場所として建てられました。台湾総督という、台湾を統治する一番偉い人がここで仕事をしていました。総統府の中には、たくさんの部屋があって、会議をしたり、書類を作ったり、いろいろな仕事が行われていました。
どんな建物？
総統府は、赤レンガでできたとても大きな建物です。建物の中心には高い塔があって、遠くからでもよく見えます。建物の内部は、豪華な装飾が施されていて、とても美しいです。総統府は、当時の日本の建築技術の高さを示すものでもあります。
今の総統府
日本が第二次世界大戦に負けた後、台湾は中華民国という国になりました。そして、「台湾総督府」は「総統府」という名前に変わり、今では台湾の総統がここで仕事をしています。総統府は、台湾の歴史と文化を象徴する大切な建物として、多くの人々に親しまれています。
補足：建物の象徴
総統府は、単なる建物以上の意味を持っています。それは、台湾の歴史、文化、そして人々の記憶を象徴する存在です。日本統治時代の歴史を語り、その後の台湾の変遷を見守ってきた総統府は、台湾の人々にとって特別な場所なのです。
総統府について学ぶことは、台湾と日本の関係を深く理解する上でとても大切です。建物の歴史を知ることで、私たちは過去から学び、未来に繋げていくことができるのです。
2. 台湾華語での解説 哈囉！今天的主題是「總統府是誰蓋的？」台灣的總統府是一棟非常宏偉的建築物，對吧？ 其實，這棟建築是在日本統治台灣的時代建造的。 學習這個主題，我們可以了解台灣和日本的歷史聯繫，以及建築背後的故事。 讓我們一起來探索吧！
總統府建造的背景
在100多年前的1895年，日本在甲午戰爭中獲勝。 結果，台灣成為日本的領土。 日本為了統治台灣，建造了各種設施。 其中之一就是總統府（當時名為「台灣總督府」）。
是誰建造的呢？
設計總統府的是日本建築師長野宇平治先生。 長野先生採用了歐洲文藝復興時期的建築風格，設計了一棟非常漂亮的建築物。 工程於1912年開始，1919年竣工，總共花了7年的時間。
為什麼要建造呢？
總統府是作為日本統治台灣的中心場所而建造的。 統治台灣的最高領導人——台灣總督在這裡工作。 總統府內有很多房間，用來開會、製作文件，進行各種工作。
是怎樣的建築物呢？
總統府是一棟用紅磚建造的非常大的建築物。 建築物的中心有一座高塔，從遠處也能清楚地看到。 建築物內部裝飾華麗，非常漂亮。 總統府也展現了當時日本高超的建築技術。
現在的總統府
日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣成為中華民國。 然後，「台灣總督府」更名為「總統府」，現在台灣的總統在這裡工作。 總統府作為台灣歷史和文化的象徵，深受許多人的喜愛。
補充：建築的象徵
總統府不僅僅是一棟建築物，它更具有象徵意義。 它是台灣的歷史、文化和人民記憶的象徵。 見證了日本統治時代的歷史，以及之後台灣的變遷，總統府對台灣人民來說是一個特別的地方。
學習關於總統府的知識，對於深入了解台灣和日本的關係非常重要。 透過了解建築的歷史，我們可以從過去學習，並將其連接到未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdū Fǔ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治した機関の名前。現在の総統府。 長野宇平治 長野宇平治 Chángyě Yǔpíngzhì ㄔㄤˊㄧㄝˇ ㄩˇㄆㄧㄥˊㄓˋ 台湾総督府（現在の総統府）を設計した日本の建築家。 ルネサンス様式 文藝復興風格 Wényì Fùxīng fēnggé ㄨㄣˊㄧˋ ㄈㄨˋ ㄒㄧㄥ ㄈㄥ ㄍㄜˊ 14世紀から16世紀にかけてヨーロッパで発展した美術や建築の様式。古典的な美しさを重視する。 赤レンガ 紅磚 Hóngzhuān ㄏㄨㄥˊㄓㄨㄢ 赤色のレンガ。台湾総統府の主な建築材料。 総統府 總統府 Zǒngtǒng Fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾総督府を引き継いだ、現在の台湾の総統が執務を行う建物。台湾政治の中心。 4.</description></item></channel></rss>