<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/</link><description>Recent content in 総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 06:56:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>観光で台湾に来た日本人でも総統府の見学はいつでもできますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:56:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、台北の観光名所の一つです。しかし、見学には事前の予約が必要です。総統府の内部見学は特定の日に公開されており、通常は月曜日から金曜日の午前中に限られています。観光で訪れる日本人も見学可能ですが、訪問前に公式ウェブサイトを通じて予約をすることが求められています。また、見学の際には写真撮影や身分証明書の提示が必要となることがありますので、注意が必要です。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是台北的著名景點之一。但參觀需提前預約。總統府的內部參觀一般在特定日子開放，通常是週一到週五的上午。來台旅遊的日本人也可以參觀，但需在訪問前透過官方網站進行預約。此外，參觀時可能需要拍照、以及提供身份證明，請多加留意。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒng tǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統の事務所 観光名所 觀光名所 guān guāng míng suǒ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ ㄙㄨㄛˇ 観光地 予約 預約 yù yuē ㄩˋ ㄩㄝ 事前に申し込むこと 身分証明書 身分證明文件 shēn fèn zhèng míng wén jiàn ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄓㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄐㄧㄢˋ 身分を証明する書類 【4. 関連年表】
1919年 日本統治時代に台湾総督府完成
1919年 日本統治時期台灣總督府完工 1949年 台湾総統府設置
1949年 台灣總統府設置 1996年 国民党から民進党への政権交代
1996年 民進黨取得政權 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
【2. 台湾華語での解説】
台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 【4. 関連年表】</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 【4. 関連年表】
1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
【5. 参考リンク】
日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item></channel></rss>