<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>民主主義 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link><description>Recent content in 民主主義 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%B8%BB%E7%BE%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>陳水扁はどんな人だったの？</title><link>https://c1i.net/questions/chen-shui-bian-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chen-shui-bian-history/</guid><description>1. 日本語の解説 陳水扁（ちん すいへん）は、台湾の政治家です。彼は2000年から2008年まで台湾の総統を務めました。彼の時代、台湾は民主主義を強化し、国際的な地位を高めるために努力しました。陳水扁は台湾の独立を支持し、中国との関係において緊張関係を生むこともありました。彼の政治的スタンスは、台湾内部での意見の分裂を引き起こしましたが、多くの人々に支持されました。任期後、贈収賄の疑いで逮捕され、裁判で有罪とされましたが、その後、健康上の理由で釈放されました。
2. 台湾華語での解説 陳水扁是台灣的政治家。他在2000年至2008年間擔任台灣總統。在他執政期間，台灣加強了民主制度，並努力提升國際地位。陳水扁支持台灣獨立，使得與中國的關係時有緊張。他的政治立場在台灣內部引發了意見分裂，但也受到了許多人的支持。任期結束後，他因涉嫌貪污被捕並被判有罪，但後來因健康理由而獲釋。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 大統領 民主主義 民主主義 mínzhǔzhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ デモクラシー 贈収賄 貪污 tānwū ㄊㄢ ㄨ 賄賂や収賄事件 逮捕 逮捕 dàibǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 逮捕すること 釈放 釋放 shìfàng ㄕˋ ㄈㄤˋ 釈放すること 4. 関連年表 2000年：陳水扁が台湾総統に就任 | 2000年：陳水扁任台灣總統 2004年：再選され総統に二期目を開始 | 2004年：連任總統，開始第二個任期 2008年：総統を退任 | 2008年：卸任台灣總統 2015年：健康上の理由で釈放される | 2015年：因健康理由釋放 5. 参考リンク NHK: 陳水扁とは誰か 自由時報：陳水扁的故事 6. メタ情報（SEO用） description: 陳水扁は台湾元総統で民主主義強化と贈収賄疑惑で知られる人物です。 keywords: 陳水扁, 台湾, 総統, 民主主義, 贈収賄 tags: 陳水扁, 台湾, 政治, 総統, 贈収賄 slug: chen-shui-bian-history</description></item><item><title>ひまわり学生運動</title><link>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 ひまわり学生運動は、2014年に台湾で発生した若者中心の社会運動です。この運動は、中国との貿易協定「経済合作枠組み協定（ECFA）」の一部に対して反発する動きから始まりました。学生たちは、台湾の民主主義と主権が危ぶまれるとして、政府に対する抗議活動を行いました。台北の立法院（国会）を占拠し、学生は21日間もの間、抗議の声を上げ続けました。この運動は台湾社会に大きな影響を与え、その後の政治的な動きにも影響を及ぼしました。
2. 台湾華語での解説 太陽花學運是2014年在台灣發生的一場以年輕人為主的社會運動。這場運動源起於對中國貿易協定「兩岸服務貿易協議」的反對行動。學生擔心台灣的民主和主權受到威脅，於是展開對政府的抗議活動。在台北的立法院（國會）中，學生佔領了21天，持續發聲抗議。這場運動對台灣社會產生了巨大影響，也影響了之後的政治走向。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ひまわり学生運動 太陽花學運 Tàiyánghuā Xuéyùn ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄏㄨㄚ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の学生運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の国会 貿易協定 貿易協定 Màoyì Xiédìng ㄇㄠˋ ㄧˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 貿易に関する合意 民主主義 民主主義 Mínzhǔ Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ 人々が政治参加する仕組み 占拠 佔領 Zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 場所を取る行動 4. 関連年表 2010年: 経済合作枠組み協定（ECFA）締結 | 兩岸經濟合作架構協議（ECFA）簽署 2013年: 両岸サービス貿易協定締結 | 兩岸服務貿易協議簽署 2014年3月18日: ひまわり学生運動開始、立法院占拠 | 太陽花學運發起，佔領立法院 2014年4月10日: 立法院占拠終了 | 立法院佔領結束 5.</description></item></channel></rss>