<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>民主主義 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link><description>Recent content in 民主主義 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 02:56:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%B8%BB%E7%BE%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝の「台湾の主張」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:56:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は台湾の元総統で、台湾の民主主義を推進しました。「台湾の主張」とは、李登輝が台湾の独自性を強調し、国際社会での台湾の地位を確立しようとした考え方です。彼は台湾を独立した国として認識し、台湾の歴史、文化、経済を発展させることの重要性を説きました。李登輝は強く、台湾の人々に自分たちの未来を自ら決める権利があると主張しました。この考え方は台湾人のアイデンティティの強化と、他国との関係性を調律する大切な基盤となっています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他推動了台灣的民主。「台灣的主張」是指李登輝強調台灣的獨特性，並企圖在國際社會中確立台灣的地位。他認為台灣是一個獨立的國家，並強調發展台灣的歷史、文化、經濟的重要性。李登輝堅定地主張，台灣人民有權利決定自己的未來。這種想法加強了台灣人民的身份認同，並成為調節台灣與其他國家關係的重要基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾の主張 台灣的主張 Tái wān de zhǔ zhāng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄜ˙ ㄓㄨˇ ㄓㄤ 台湾の独自性の強調 台湾総統 台灣總統 Tái wān zǒng tǒng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の国家元首 独立性 獨立性 dú lì xìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独自の地位や存在としての性質 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自己の価値や特質を知ること 4. 関連年表 1945年：台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：台灣從日本歸還給中華民國 1996年：李登輝が台湾初の直接選挙で総統に選出
1996年：李登輝成為台灣首位直接選舉的總統 2000年：民進党の陳水扁が総統に就任し、初の政権交代
2000年：民進黨的陳水扁就任總統，實現第一次政黨輪替 5. 参考リンク 日本語参考リンク 台湾華語参考链接 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「台湾の主張」とは、台湾の独自性を強調し、国際社会での地位を確立しようとした考え方です。</description></item><item><title>ひまわり学生運動</title><link>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 ひまわり学生運動は、2014年に台湾で発生した若者中心の社会運動です。この運動は、中国との貿易協定「経済合作枠組み協定（ECFA）」の一部に対して反発する動きから始まりました。学生たちは、台湾の民主主義と主権が危ぶまれるとして、政府に対する抗議活動を行いました。台北の立法院（国会）を占拠し、学生は21日間もの間、抗議の声を上げ続けました。この運動は台湾社会に大きな影響を与え、その後の政治的な動きにも影響を及ぼしました。
2. 台湾華語での解説 太陽花學運是2014年在台灣發生的一場以年輕人為主的社會運動。這場運動源起於對中國貿易協定「兩岸服務貿易協議」的反對行動。學生擔心台灣的民主和主權受到威脅，於是展開對政府的抗議活動。在台北的立法院（國會）中，學生佔領了21天，持續發聲抗議。這場運動對台灣社會產生了巨大影響，也影響了之後的政治走向。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ひまわり学生運動 太陽花學運 Tàiyánghuā Xuéyùn ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄏㄨㄚ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の学生運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の国会 貿易協定 貿易協定 Màoyì Xiédìng ㄇㄠˋ ㄧˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 貿易に関する合意 民主主義 民主主義 Mínzhǔ Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ 人々が政治参加する仕組み 占拠 佔領 Zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 場所を取る行動 4. 関連年表 2010年: 経済合作枠組み協定（ECFA）締結 | 兩岸經濟合作架構協議（ECFA）簽署 2013年: 両岸サービス貿易協定締結 | 兩岸服務貿易協議簽署 2014年3月18日: ひまわり学生運動開始、立法院占拠 | 太陽花學運發起，佔領立法院 2014年4月10日: 立法院占拠終了 | 立法院佔領結束 5.</description></item></channel></rss>