<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>蒋介石 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%92%8B%E4%BB%8B%E7%9F%B3/</link><description>Recent content in 蒋介石 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 04:44:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%92%8B%E4%BB%8B%E7%9F%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中正紀念堂とは？</title><link>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-memorial-hall/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:44:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-memorial-hall/</guid><description>1. 日本語の解説 中正紀念堂（ちゅうせいきねんどう）は台湾の台北市にある歴史的な建物です。この建物は、台湾の指導者であった蒋介石（しょうかいせき）を記念して1976年に建てられました。蒋介石は、中国の国民政府の指導者であり、中国内戦の後、台湾に移住しました。中正紀念堂は彼の功績をたたえるために建設されており、その場所には蒋介石の生涯や彼の導いた歴史についての資料が展示されています。大きな広場や庭園があり、多くの人々が訪れます。中正紀念堂は台湾の歴史を理解するための重要な場所とされています。
2. 台湾華語での解説 中正紀念堂是位於台灣台北市的歷史建築。此建築物是在1976年為紀念台灣的領導者蔣介石而建造的。蔣介石是中國國民政府的領袖，在中國內戰後移居台灣。中正紀念堂是為了讚揚他的功績而設立，並展示了關於蔣介石生平及其引導的歷史的資料。這裡有大片的廣場和花園，吸引了眾多遊客。中正紀念堂是了解台灣歷史的重要場所。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng Jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 蒋介石を記念するための場所 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国国民政府の元指導者 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 東アジアの島で中華民国の実効支配 中国内戦 中國內戰 Zhōngguó nèizhàn ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄋㄟˋ ㄓㄢˋ 20世紀半ばの内戦 台北市 台北市 Táiběi Shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 4. 関連年表 1949年：中国内戦終了後、蒋介石が台湾に移住
1949年：蔣介石在中國內戰結束後遷居台灣
1975年：蒋介石が死去 1975年：蔣介石去世
1976年：中正紀念堂の建設開始 1976年：中正紀念堂開始建設
1980年：中正紀念堂が竣工 1980年：中正紀念堂竣工
5. 参考リンク 日本語：中正紀念堂 - ウィキペディア 台湾華語：中正紀念堂 - 维基百科 6.</description></item><item><title>「中正」とは何？よく見かけるけど</title><link>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「中正」は台湾でよく見かける名前で、特に「中正紀念堂」という記念館で知られています。これは蒋介石（Chiang Kai-shek、台湾での漢字表記：蔣中正）の別名から来ています。蒋介石は20世紀前半から中盤にかけて中国国民党を率いた重要な政治指導者で、後に台湾へ移り、中華民国（台湾）の総統を務めました。「中正」という名前は、彼が中華民国への貢献をしたことを称えるために使われています。
2. 台湾華語での解説 「中正」是在臺灣常見的名字，特別是「中正紀念堂」為人所熟知。這個名稱來自於蔣介石（Chiang Kai-shek，臺灣漢字表：蔣中正）的別名。蔣介石是20世紀前半至中期中國國民黨的重要領導者，後來移居台灣並成為中華民國（台灣）總統。「中正」這個名字是用來表彰他對中華民國的貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中正 中正 Zhōngzhèng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ 蒋介石の別名と関連 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国国民党の指導者 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng Jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 蒋介石を記念する場所 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 台湾の公式名称 総統 總統 Zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 4. 関連年表 1911年 日本語：辛亥革命、中国の清が倒れる。台湾華語：辛亥革命，中國清朝覆亡。 1928年 日本語：蒋介石、国民政府を樹立。台湾華語：蔣介石，成立國民政府。 1949年 日本語：国共内戦後、国民党が台湾に退避。台湾華語：國共內戰後，國民黨退居台灣。 1975年 日本語：蒋介石が死去。台湾華語：蔣介石去世。 5. 参考リンク 日本語：https://www.travel.taipei/ja/attraction/details/441 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attraction/details/441 6. メタ情報（SEO用） description: 中正という言葉の意味とその歴史的背景を簡単に解説します。蒋介石との関連を知りたい方におすすめです。</description></item><item><title>蒋介石はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</guid><description>1. 日本語の解説 蒋介石（しょうかいせき）は、中国の軍人であり、政治家です。彼は20世紀初頭の中国の重要な人物で、1925年から国民政府を率いました。中国の統一を目指し、共産党との対立や、日本との戦争を経験しました。第二次世界大戦後、中国共産党との内戦に敗れ、1949年に台湾へ退避し、そこを新たな拠点としました。彼のリーダーシップの下、台湾は経済発展を遂げ、多くの人々に影響を与えました。彼は1975年に亡くなりましたが、現在も台湾と中国の近代史において重要な存在として知られています。
2. 台湾華語での解説 蔣介石（Jiǎng Jièshí）是中國的軍人和政治家。他是20世紀初期中國的重要人物，於1925年至1975年領導國民政府。他志在統一中國，經歷了與共產黨的對立和與日本的戰爭。第二次世界大戰後，他在與中國共產黨的內戰中失敗，於1949年撤退到台灣，並以此為新的基地。在他的領導下，台灣取得了經濟上的發展，給許多人帶來了影響。他於1975年去世，但現今仍被視為台灣和中國近代史中的重要人物。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūn rén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊に属する人物 経済発展 經濟發展 jīng jì fā zhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長していくこと 中国共産党 中國共產黨 Zhōngguó gòngchǎndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 中国の共産主義政党 4. 関連年表 1925年：蒋介石が国民政府を率いる / 蔣介石領導國民政府 1949年：蒋介石が台湾へ退避 / 蔣介石撤退到台灣 1975年：蒋介石死去 / 蔣介石去世 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b08608/ 台湾華語：https://theme.udn.com/theme/story/6774/239022 6. メタ情報（SEO用） description: 蒋介石は中国の軍人で国民政府のリーダーです。台湾への退避後、経済発展を導きました。
keywords: 蒋介石, 中国, 台湾, 国民政府, 経済発展
tags: 蒋介石, 近代中国, 台湾史, 経済発展</description></item></channel></rss>