<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>岩崎弥太郎 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%B2%A9%E5%B4%8E%E5%BC%A5%E5%A4%AA%E9%83%8E/</link><description>Recent content in 岩崎弥太郎 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 10:47:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%B2%A9%E5%B4%8E%E5%BC%A5%E5%A4%AA%E9%83%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>岩崎弥太郎と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/iwasaki-yataro-taiwan/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 23:23:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/iwasaki-yataro-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！今日は、岩崎弥太郎（いわさき やたろう）という人が、台湾とどんな関係があったのかを一緒に学んでいきましょう。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
岩崎弥太郎は、三菱（みつびし）というとても大きな会社を作った人です。三菱は、今でも自動車や銀行など、色々なものを作ったり、サービスを提供したりしています。岩崎弥太郎が作った会社が、台湾とどのように関わったのかを知ることは、日本の歴史だけでなく、台湾の歴史も知ることにつながります。それに、昔の人がどんなことを考えて、どんなことをしたのかを知ることは、私たちがこれからどう生きていくかを考えるヒントにもなるかもしれません。
岩崎弥太郎ってどんな人？
岩崎弥太郎は、江戸時代（えどじだい）の終わりごろに生まれました。彼は、土佐藩（とさはん、今の高知県）というところにいた人です。小さい頃からとても賢く、勉強が好きでした。
明治時代（めいじじだい）になると、日本は大きく変わりました。岩崎弥太郎は、新しい日本を作るために、色々なことに挑戦しました。彼は、海運業（かいうんぎょう、船で物を運ぶ仕事）を始め、三菱商会（みつびししょうかい）という会社を作りました。これが、今の三菱グループの始まりです。
岩崎弥太郎と台湾
岩崎弥太郎が直接台湾に行ったという記録は、実はあまり残っていません。しかし、彼の作った三菱商会は、台湾と深く関わっていました。
1895年（明治28年）に、日本は日清戦争（にっしんせんそう）に勝ち、台湾を領土（りょうど）にしました。その後、日本は台湾を統治（とうち、国を治めること）するために、色々なことをしました。
三菱商会は、台湾で色々な事業を行いました。例えば、台湾でとれる砂糖（さとう）を日本に運んだり、台湾のインフラ（道路や港など、生活に必要なもの）を整備（せいび、きちんとすること）するのに協力したりしました。
特に、三菱は台湾の樟脳（しょうのう）という、防虫剤や薬の原料になるものの取引を独占していました。これは、台湾の経済に大きな影響を与えました。
また、三菱は台湾の鉱山（こうざん、鉱物を採る場所）の開発にも関わっていました。金（きん）や銅（どう）などを採ることで、日本の経済を支えました。
岩崎弥太郎の死後も続く影響
岩崎弥太郎は、1885年（明治18年）に亡くなりましたが、彼の作った三菱は、その後も台湾との関係を続けました。三菱は、台湾の発展に貢献（こうけん、役に立つこと）した一方で、資源（しげん、生活に必要なもの）を採りすぎたり、現地の人の生活を苦しめたりしたという批判（ひはん、悪いところを指摘すること）もあります。
まとめ
岩崎弥太郎は、台湾に直接行ったわけではありませんが、彼の作った三菱商会は、台湾の経済やインフラに大きな影響を与えました。台湾の歴史を学ぶ上で、三菱の存在はとても大切です。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要一起學習岩崎彌太郎這個人，他和台灣有什麼關係呢？
為什麼要學習這個主題？
岩崎彌太郎是創立三菱這個大公司的人。三菱到現在還在製造汽車和提供銀行服務等等。了解岩崎彌太郎創立的公司如何與台灣產生關聯，不僅可以了解日本的歷史，還可以了解台灣的歷史。而且，了解過去的人們在想什麼、做什麼，也能成為我們思考未來人生的提示。
岩崎彌太郎是誰？
岩崎彌太郎出生於江戶時代末期。他是土佐藩（現在的高知縣）的人。從小就很聰明，喜歡讀書。
到了明治時代，日本發生了很大的變化。岩崎彌太郎為了建設新的日本，挑戰了各種事物。他開始經營海運業（用船隻運送貨物的行業），創立了三菱商會。這就是現在三菱集團的開端。
岩崎彌太郎與台灣
其實，沒有太多岩崎彌太郎直接去過台灣的紀錄。但是，他創立的三菱商會與台灣有著深厚的關係。
1895年（明治28年），日本在甲午戰爭中獲勝，將台灣納為領土。之後，日本為了統治台灣，做了很多事情。
三菱商會在台灣進行了各種事業。例如，將台灣產的砂糖運到日本，協助整備台灣的基礎建設（道路和港口等生活必需品）。
特別是，三菱獨佔了台灣樟腦的交易，樟腦是防蟲劑和藥品的原料。這對台灣的經濟產生了很大的影響。
此外，三菱也參與了台灣礦山的開發。藉由開採金和銅等礦物，支撐了日本的經濟。
岩崎彌太郎死後持續的影響
岩崎彌太郎於1885年（明治18年）去世，但他創立的三菱在那之後也持續與台灣保持關係。三菱在對台灣的發展做出貢獻的同時，也有過度開採資源、使當地人民生活困苦的批評。
總結
岩崎彌太郎雖然沒有直接去過台灣，但他創立的三菱商會對台灣的經濟和基礎建設產生了很大的影響。在學習台灣歷史時，三菱的存在非常重要。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 岩崎弥太郎 岩崎彌太郎 Yánqí Mítàiláng ㄧㄢˊ ㄑㄧˊ ㄇㄧˊ ㄊㄞˋ ㄌㄤˊ 三菱財閥の創業者 三菱商会 三菱商會 Sānlíng Shānghuì ㄙㄢ ㄌㄧㄥˊ ㄕㄤ ㄏㄨㄟˋ 三菱グループの前身となる会社 樟脳 樟腦 zhāngnǎo ㄓㄤ ㄋㄠˇ 防虫剤や医薬品の原料となる物質。台湾は良質な樟脳の産地だった。 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾における最高統治機関 海運業 海運業 hǎiyùnyè ㄏㄞˇ ㄩㄣˋ ㄧㄝˋ 船を使って人や物を運ぶ事業 4.</description></item></channel></rss>