<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>移行期 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E8%A1%8C%E6%9C%9F/</link><description>Recent content in 移行期 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 13:57:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E8%A1%8C%E6%9C%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-gone-pigs-arrive/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:36:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-gone-pigs-arrive/</guid><description>description: 「犬が去って、豚が来た」は、台湾の歴史における日本統治から国民党政権移行時期の変化を象徴した表現です。
keywords: 台湾, 日本統治, 国民党政権, 「犬が去って豚が来た」, 近代史
tags: 台湾歴史, 台湾と日本, 移行期, 政治変化
categories: 近代史, 台湾, 日本
slug: dog-gone-pigs-arrive
draft: False
1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という言葉は、台湾の近代史の中で非常に重要な意味を持つ表現です。この表現は、日本による台湾統治が終わり、国民党政権が始まった時期の変化を指しています。犬が日本、豚が国民党を象徴しており、住民の心理的な変化や政権の異なる対処を示すものとして使われてきました。このテーマを学ぶ意味は、台湾がどのようにして今日の社会と文化を形成してきたかを理解する手助けになるからです。
1895年から1945年まで、日本は台湾を統治しました。この時期、台湾はインフラ整備や教育が進みましたが、一方で日本文化の同化政策も進行しました。その後、第二次世界大戦が終わり、1945年に日本が敗北すると、台湾は中国に返還され、そこで新たに国民党政権が始まりました。しかし、国民党政府は腐敗や市民との軋轢を招き、1947年には「228事件」が発生しました。この事件により、台湾人と外省人（中国本土から来た人々）との間で深い分断が生まれ、長期にわたり戒厳令が敷かれる結果となりました。
「犬が去って、豚が来た」と言われるように、多くの台湾人は日本支配よりもさらに圧政的に感じたとされています。その背景には、国民党政権が当初望んでいた抑圧的な政策の影響があります。この歴史的段階は、台湾の人々が自己のアイデンティティを再び問い、独自の道を追求する契機となりました。
2. 台湾華語での解説 「狗去豬來」這個詞語在台灣的近代史中具有非常重要的意義。這句話代表著從日本統治時期結束，到國民黨政權開始的變遷。狗象徵著日本，豬則象徵國民黨，這個表達用於描述當時的心理變化及政權的不同處理方式。學習這個主題的重要性在於，它能幫助我們理解台灣的社會和文化是如何逐漸形成的。
從1895年到1945年，日本統治台灣。在這段期間，台灣的基礎建設和教育獲得很大的發展，然而日本文化的同化政策也隨之進行。隨著第二次世界大戰的結束，1945年，日本戰敗投降，台灣被歸還給中國，新政府被國民黨政權取代。然而，國民黨政府帶來的腐敗與與民眾的衝突導致了1947年的「二二八事件」。這次事件引發了台灣人與從中國本土來的外省人之間的深刻分裂，並且是長期戒嚴令的開端。
就像「狗去豬來」這句話所述，許多台灣人感受到比日本統治更為壓抑的感覺。這背後的原因在於，國民黨政府的初步壓制政策的影響深遠。這一歷史階段促使台灣人民重新審視自身的身份認同，並追尋屬於自己的道路。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 「犬が去って豚が来た」 狗去豬來 gǒu qù zhū lái ㄍㄡˇ ㄑㄩˋ ㄓㄨ ㄌㄞˊ 日治後國民黨在台的變遷象徵 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 1895年から1945年の日本支配時期 国民党政権 國民黨政權 guómíndǎng zhèngquán ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ ㄓㄥˋ ㄑㄩㄢˊ 1945年以降の台灣の政治體制 228事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1947年發生在台灣的大規模事故 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府による緊急命令で自由を制限すること 4.</description></item></channel></rss>