<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>520 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/520/</link><description>Recent content in 520 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:20:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/520/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「520」はどういう意味？</title><link>https://c1i.net/questions/five-two-zero/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:57:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/five-two-zero/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、「520」という数字が、台湾で特別な意味を持っているからです。単なる数字ではなく、歴史や文化、そして現代のコミュニケーションと深く結びついています。この「520」を知ることで、台湾の社会や人々の気持ちをより深く理解できるようになります。
「520」はどういう意味？
台湾で「520」は、大きく分けて二つの意味があります。
蔡英文総統の就任日: 毎年5月20日は、台湾の総統が新しく就任する日です。2016年に蔡英文さんが初めて総統になったのも、この日でした。ですから、「520」は台湾の政治にとってとても重要な日なのです。
「愛してる」という意味のネットスラング: 中国語の発音で「520（wǔ èr líng）」が、「我愛你（wǒ ài nǐ）」、つまり「愛してる」という言葉に似ていることから、インターネット上で「愛してる」という意味で使われるようになりました。特に若い人たちの間で、メッセージやSNSなどでよく使われています。
蔡英文総統の就任日としての「520」
台湾では、総統選挙が4年に一度行われ、新しい総統が選ばれます。そして、選ばれた総統は、その年の5月20日に正式に就任します。蔡英文さんは、2016年と2020年の二回、総統に選ばれ、どちらも5月20日に就任しました。この日は、台湾の未来にとって大切な一日であり、多くの人がテレビやインターネットで就任式を見守ります。
ネットスラングとしての「520」
インターネットやスマートフォンの普及とともに、言葉を短くしたり、数字で表現したりするネットスラングが生まれました。「520」もその一つで、特に中国語圏でよく使われます。「520」は、恋人同士がお互いの気持ちを伝えたり、友達に感謝の気持ちを表したりするときに使われます。バレンタインデーや誕生日などの特別な日に、「520」とメッセージを送る人も多いです。
補足:
「520」は、もともと中国本土で生まれたネットスラングですが、台湾でも広く使われるようになりました。 「520」以外にも、「88（バイバイ）」や「7758（キスして）」など、数字を使ったネットスラングはたくさんあります。 「520」は、台湾の歴史、政治、文化、そして現代のコミュニケーションが詰まった、とても興味深い言葉です。この言葉を知ることで、台湾をもっと身近に感じられるようになるでしょう。
2. 台湾華語での解説 學習這個主題的意義在於，「520」這個數字在台灣有著特別的意義。它不僅僅是一個數字，更與歷史、文化以及現代的溝通方式緊密相連。了解「520」，能讓你更深入地理解台灣的社會和人們的心情。
「520」是什麼意思？
在台灣，「520」大致上有兩個意思：
蔡英文總統的就職日： 每年5月20日是台灣總統新上任的日子。2016年蔡英文第一次當選總統也是在這一天。因此，「520」對台灣的政治來說是非常重要的一天。
「我愛你」的意思的網路用語： 因為中文的發音「520（wǔ èr líng）」和「我愛你（wǒ ài nǐ）」很像，所以在網路上被用來表示「我愛你」。特別是在年輕人之間，經常在訊息或社群媒體上使用。
蔡英文總統的就職日「520」
在台灣，總統選舉每四年舉行一次，選出新的總統。當選的總統會在當年的5月20日正式就職。蔡英文在2016年和2020年兩次當選總統，都是在5月20日就職。這一天對台灣的未來來說是很重要的一天，很多人會透過電視或網路觀看就職典禮。
網路用語的「520」
隨著網路和智慧型手機的普及，出現了將語言簡短化、用數字表示的網路用語。「520」就是其中之一，特別是在華語圈經常使用。「520」可以用在情侶之間表達愛意，或是向朋友表達感謝之情。在情人節或生日等特別的日子，很多人會傳送「520」這個訊息。
補充：
「520」原本是中國大陸產生的網路用語，但在台灣也被廣泛使用。 除了「520」以外，還有「88（掰掰）」、「7758（親親我吧）」等，很多用數字表示的網路用語。 「520」是包含台灣歷史、政治、文化以及現代溝通方式在內，非常有趣的詞語。了解這個詞語，能讓你更加感受到台灣的親近感。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統就任 總統就職 zǒngtǒng jiùzhí ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄐㄧㄡˋ ㄓˊ 大統領の就任 ネットスラング 網路用語 wǎnglù yòngyǔ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄩㄥˋ ㄩˇ ネット上で使われる略語や俗語 我愛你 我愛你 wǒ ài nǐ ㄨㄛˇ ㄞˋ ㄋㄧˇ 愛してる 蔡英文 蔡英文 Cài Yīngwén ㄘㄞˋ ㄧㄥ ㄨㄣˊ 台湾の総統（2016-2024年在任） 520 五二〇 wǔ èr líng ㄨˇ ㄦˋ ㄌㄧㄥ この記事では、台湾で「蔡英文総統の就任日」または「愛してる」という意味で使われる言葉として解説。 4.</description></item></channel></rss>