<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ng on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/ng/</link><description>Recent content in Ng on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 04:48:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/ng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>西門紅楼とは？</title><link>https://c1i.net/questions/ximendri-building/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:48:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ximendri-building/</guid><description>1. 日本語の解説 西門紅楼（せいもんこうろう）は台湾の台北市にある歴史的な建物です。この建物は、日本統治時代の1908年に設立されました。もともとは劇場や公共集会所として設計されましたが、時間とともに用途が変わり、様々な目的で使われてきました。西門紅楼は台北市の西門町エリアに位置し、現在は文化活動や芸術展示の場として市民に親しまれています。八角形の建物と赤レンガの外観が特徴的で、台湾の歴史的な文化遺産として多くの観光客が訪れます。
2. 台湾華語での解説 西門紅樓是位於台灣台北市的歷史建築。這棟建築是在日本統治時期的1908年所成立的。最初是設計為劇場以及公共集會場所，隨著時間推移，其用途多次變更，用於各種不同目的。西門紅樓位於台北市的西門町地區，目前作為文化活動及藝文展覽空間而深受市民喜愛。其八角形建築和紅磚外觀是主要特色，作為台灣歷史文化遺產吸引了眾多遊客造訪。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 西門紅楼 西門紅樓 Xī mén hóng lóu ㄒㄧ ㄇㄣˊ ㄏㄨㄥˊ ㄌㄡˊ 台北の歴史的建物 台北市 台北市 Tái běi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 八角形 八角形 Bā jiǎo xíng ㄅㄚ ㄐㄧㄠˇ ㄒㄧㄥˊ 八つの角を持つ形状 劇場 劇場 Jù chǎng ㄐㄩˋ ㄔㄤˇ 演劇などが行われる場所 赤レンガ 紅磚 Hóng zhuān ㄏㄨㄥˊ ㄓㄨㄢ 利用された建材の一つ 4. 関連年表 1908年 - 西門紅楼が設立される
1908年 - 西門紅樓成立 1945年 - 第二次世界大戦の終結により日本の台湾統治が終わる
1945年 - 第二次世界大戰結束，日本的台灣統治結束 1999年 - 西門紅楼が文化資産として復旧される</description></item><item><title>李登輝の「台湾の主張」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:56:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は台湾の元総統で、台湾の民主主義を推進しました。「台湾の主張」とは、李登輝が台湾の独自性を強調し、国際社会での台湾の地位を確立しようとした考え方です。彼は台湾を独立した国として認識し、台湾の歴史、文化、経済を発展させることの重要性を説きました。李登輝は強く、台湾の人々に自分たちの未来を自ら決める権利があると主張しました。この考え方は台湾人のアイデンティティの強化と、他国との関係性を調律する大切な基盤となっています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他推動了台灣的民主。「台灣的主張」是指李登輝強調台灣的獨特性，並企圖在國際社會中確立台灣的地位。他認為台灣是一個獨立的國家，並強調發展台灣的歷史、文化、經濟的重要性。李登輝堅定地主張，台灣人民有權利決定自己的未來。這種想法加強了台灣人民的身份認同，並成為調節台灣與其他國家關係的重要基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾の主張 台灣的主張 Tái wān de zhǔ zhāng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄜ˙ ㄓㄨˇ ㄓㄤ 台湾の独自性の強調 台湾総統 台灣總統 Tái wān zǒng tǒng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の国家元首 独立性 獨立性 dú lì xìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独自の地位や存在としての性質 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自己の価値や特質を知ること 4. 関連年表 1945年：台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：台灣從日本歸還給中華民國 1996年：李登輝が台湾初の直接選挙で総統に選出
1996年：李登輝成為台灣首位直接選舉的總統 2000年：民進党の陳水扁が総統に就任し、初の政権交代
2000年：民進黨的陳水扁就任總統，實現第一次政黨輪替 5. 参考リンク 日本語参考リンク 台湾華語参考链接 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「台湾の主張」とは、台湾の独自性を強調し、国際社会での地位を確立しようとした考え方です。</description></item><item><title>台湾で有名なYouTuberは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-youtuber/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:38:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-youtuber/</guid><description>1. 日本語の解説 近年、台湾ではYouTubeを使って人気を得る人々が増えています。台湾で有名なYouTuberには、「Joeman（ジョーマン）」や「蔡阿嘎（ツァイ・アーガー）」などがいます。Joemanは、商品レビューやゲーム実況で知られ、特にガジェット好きの人々に人気です。一方、蔡阿嘎は、ユーモラスな動画や社会問題を取り上げたコンテンツで知られています。彼らは、ユニークな視点やエンターテイメント性のある動画を作っており、多くの視聴者から親しまれています。
2. 台湾華語での解説 近年，在台灣使用YouTube獲得人氣的人越來越多。台灣有名的YouTuber包括「Joeman（喬曼）」和「蔡阿嘎」。Joeman以商品評論和遊戲實況聞名，特別受到喜愛科技產品的人們歡迎。另一方面，蔡阿嘎則以幽默的影片和關於社會問題的內容出名。他們透過獨特的視角和娛樂性強的影片，深受眾多觀眾的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 商品レビュー 商品評論 shāng pǐn píng lùn ㄕㄤ ㄆㄧㄣˇ ㄆㄧㄥˊ ㄌㄨㄣˋ 商品についての評価 ガジェット 小工具 xiǎo gōng jù ㄒㄧㄠˇ ㄍㄨㄥ ㄐㄩˋ 便利な小道具 ゲーム実況 遊戲實況 yóu xì shí kuàng ㄧㄡˊ ㄒㄧˋ ㄕˊ ㄎㄨㄤˋ ゲームのプレイ実況 4. 関連年表 2005年：YouTubeが設立される / 2005年：YouTube成立 2008年：Joemanチャンネル開設 / 2008年：喬曼頻道開設 2009年：蔡阿嘎チャンネル開設 / 2009年：蔡阿嘎頻道開設 2020年：蔡阿嘎、チャンネル登録者数200万人突破 / 2020年：蔡阿嘎頻道訂閱人數突破200萬 5. 参考リンク 日本語：https://www.japantimes.co.jp/news/2023/06/14/technolog/n-video-image-b-profit/ 台湾華語：https://newtalk.tw/news/view/2023-06-14/163405 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の有名YouTuberについて紹介。Joemanと蔡阿嘎などを解説。 keywords: 台湾, YouTuber, Joeman, 蔡阿嘎, 動画製作 tags: 台湾, YouTuber, ジョーマン, 蔡阿嘎 slug: taiwan-youtuber</description></item><item><title>八家将とは？</title><link>https://c1i.net/questions/bajiang-taiwan-culture/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:43:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/bajiang-taiwan-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 八家将（はっかしょう）は、台湾の伝統的な宗教行事で見られる一種のパフォーマーたちです。彼らは一般に寺廟の祭りや謝神祭（しゃしんさい）に参加し、悪霊を追い払う役割を担っています。八家将は通常、武勇と威厳を兼ね備えた姿で描かれ、顔に特別なペイントを施しています。彼らの特徴的な演技やドラム、歓声が祭りを彩ります。八家将は、台湾の伝統文化を理解するための重要な一部です。
2. 台湾華語での解説 八家將是在台灣傳統宗教活動中常見的表演者。他们通常参加寺庙的庙会或谢神节，负责驱赶恶灵。八家将通常以具备勇武和威严的形象出现，脸上画有特殊的涂装。他们的特色表演以及鼓声和欢呼声为节庆增色。八家将是理解台湾传统文化的重要组成部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八家将 八家將 bā jiā jiàng ㄅㄚ ㄐㄧㄚ ㄐㄧㄤˋ 台湾の伝統的な宗教行事のパフォーマー 神社祭り 廟會 miào huì ㄇㄧㄠˋ ㄏㄨㄟˋ 寺廟の祭り 悪霊 惡靈 è líng ㄜˋ ㄌㄧㄥˊ よくない霊 謝神祭 謝神祭 xiè shén jì ㄒㄧㄝˋ ㄕㄣˊ ㄐㄧˋ 神様に感謝を捧げる祭 伝統文化 傳統文化 chuántǒng wénhuà ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 古くから続く文化 4. 関連年表 17世紀後半: 台湾では中国の伝統宗教が浸透し始め、八家将のようなパフォーマンスが行われるようになる。
十七世紀後期：台灣開始受到中國傳統宗教影響，出現像八家將這樣的表演。 19世紀: 台湾の各地寺廟で八家将の活動が活発化する。
十九世紀：台灣各地廟宇中八家將活動活躍。 20世紀初頭: 八家将のパフォーマンスが観光資源として注目され始める。
二十世紀初期：八家將表演開始被視為觀光資源。 5. 参考リンク 八家将とは - 日本語ウィキペディア 八家將 - 維基百科 6.</description></item><item><title>離島・馬祖への生き方</title><link>https://c1i.net/questions/matsu-island-travel/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:31:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/matsu-island-travel/</guid><description>1. 日本語の解説 離島の馬祖（マーズ）は、台湾の北西部に位置している美しい島々です。馬祖への行き方は主に2つあります。1つは台北から飛行機で行く方法で、馬祖には南竿と北竿という2つの主要な島がありますので、飛行機もこの2つの島の小さな空港に到着します。もう1つの方法は、基隆港や台中港から船で行くことです。船旅は少し時間がかかりますが、美しい海の景色を楽しむことができます。馬祖はオランダ、福建、そして日本とも関係がある歴史的な場所です。この島々は特にその軍事歴史や自然の景観で知られ、多くの観光客を引き寄せています。
2. 台湾華語での解説 馬祖群島是位於台灣西北部的一群美麗島嶼。到達馬祖有兩種主要方式。一種是從台北搭乘飛機，馬祖有南竿和北竿兩個主要島嶼，飛機會降落在這兩個島嶼的小型機場。另一種方法是從基隆港或台中港搭乘船隻，船行時間較長，但可以欣賞美麗的海景。馬祖在歷史上曾與荷蘭、福建和日本有過關聯，這些島嶼以其軍事歷史和自然風景而聞名，吸引了大量遊客。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 南竿 南竿 Nán gān ㄋㄢˊ ㄍㄢ 馬祖の主要な島の一つ 北竿 北竿 Běi gān ㄅㄟˇ ㄍㄢ 馬祖の主要な島の一つ 基隆港 基隆港 Jīlóng gǎng ㄐㄧ ㄌㄨㄥˊ ㄍㄤˇ 台湾の港 台中港 台中港 Táizhōng gǎng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ ㄍㄤˇ 台湾の港 飛行機 飛機 Fēijī ㄈㄟ ㄐㄧ 空を飛ぶ乗り物 4. 関連年表 1661年：オランダが馬祖を占拠
1661年：荷蘭占領馬祖 1949年：国共内戦の後、国民政府が馬祖を管理
1949年：國共內戰後，中華民國政府管理馬祖 2001年：馬祖が国家公園に指定
2001年：馬祖被指定為國家公園 5. 参考リンク 日本語：https://www.taipeinavi.jp/miru/199/ 台湾華語：https://www.travelking.com.tw/tourguide/scenery104207.html 6. メタ情報（SEO用） description: 馬祖群島への行き方を紹介します。飛行機と船で行く方法があり、歴史と自然が豊かな場所です。
keywords: 馬祖, 離島, 台湾, 飛行機, 船</description></item><item><title>湯徳章とは？</title><link>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:20:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</guid><description>1. 日本語の解説 湯徳章（たん とくしょう）は、日本統治時代の台湾で生まれた台湾人の弁護士であり、政治家です。彼は1907年に台南で生まれ、台湾大学で法律を学びました。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国へ変わり、湯徳章は政府に対する不満を持つ台湾人の権利を守るため、弁護士として活動しました。しかし、1947年に起きた二・二八事件（台湾全土での大規模な抗議運動）の中で、彼は反政府活動に関与したとして逮捕され、処刑されました。彼の死は台湾住民に大きな衝撃を与え、湯徳章は台湾で自由と正義の象徴として記憶されています。
2. 台湾華語での解説 湯德章（tāng dé zhāng）是出生於日本統治時期台灣的台灣人律師與政治家。他於1907年在台南出生，並在台灣大學學習法律。第二次世界大戰結束後，台灣由日本統治轉變為中華民國統治，湯德章為了維護對政府不滿的台灣人權利，以律師身份活動。然而，在1947年二二八事件（台灣全省大規模抗議活動）爆發時，他因涉入反政府活動而被逮捕，並遭處決。他的死對台灣居民造成巨大衝擊，湯德章因此在台灣被視為自由與正義的象徵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湯徳章 湯德章 Tāng Dé Zhāng ㄊㄤ ㄉㄜˊ ㄓㄤ 人名 二月二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā Shìjiàn ㄦˋ ㄦ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 歴史的な抗議事件 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治する 抗議運動 抗議運動 kàngyì yùndòng ㄎㄤˋ ㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 抗議デモ 象徴 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 意味する、表す 4. 関連年表 1907年：湯徳章が台南で生まれる
1907年：湯德章在台南出生 1945年：第二次世界大戦終了後、台湾で中華民国の統治が始まる
1945年：第二次世界大戰結束後，台灣開始中華民國統治 1947年：二・二八事件で湯徳章が逮捕され、処刑される
1947年：二二八事件中，湯德章被逮捕並處決 5. 参考リンク 二・二八事件 - Wikipedia（日本語） 二二八事件 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>台湾での創氏改名とは？</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:32:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 創氏改名（そうしかいめい）とは、日本が台湾や朝鮮半島を統治していた時期に、その地域の人々に日本式の姓と名前を名乗らせた政策です。台湾では1940年代、特に1941年から始まりました。この政策には、現地の文化を変え、日本文化に同化させる目的がありました。多くの台湾人は、学校や仕事での不利を避けるために、新しい名前を受け入れざるを得ませんでした。しかし、この変化によって、彼らは長い間使っていた伝統的な名前を失うことになりました。このような背景の中で、台湾人は自身の文化とアイデンティティを守るために苦労しました。
2. 台湾華語での解説 創氏改名是指日本在統治台灣和朝鮮半島時，強迫當地人使用日本風格的姓氏和名字的政策。在台灣，這項政策於1940年代，特別是1941年開始推行。其目的是改變當地文化，同化成日本文化。許多台灣人為了避免在學校或工作上遭受不利待遇，不得不接受新的名字。然而，這樣的改變使他們失去了長期使用的傳統名字。在這種背景下，台灣人努力保護自己的文化和身份。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 創氏改名 創氏改名 chuàng shì gǎi míng ㄔㄨㄤˋ ㄕˋ ㄍㄞˇ ㄇㄧㄥˊ 日本風の姓を作ること 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 他の文化に融合すること 姓氏 姓氏 xìng shì ㄒㄧㄥˋ ㄕˋ 家族名、名字 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や価値観 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政府が国や地域を管理すること 4. 関連年表 1895年：日本による台湾割譲（1895年：日本接管台灣） 1940年代：創氏改名政策開始（1940年代：啟動創氏改名） 1941年：台湾での創氏改名実施（1941年：在台實施創氏改名） 1945年：日本の台湾統治終了（1945年：日本在台統治結束） 5. 参考リンク 創氏改名についての日本語情報（ウィキペディア） 創氏改名相關台灣華語信息（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での創氏改名とは、日本統治下で台湾人に日本式の姓と名を強制した政策です。 keywords: 創氏改名, 台湾, 日本統治, 同化政策 tags: 台湾史, 日本統治, 文化同化 slug: imperial-assimilation</description></item><item><title>台湾で縁起のいい数列を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-lucky-numbers/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:18:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-lucky-numbers/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で「縁起のいい数列」というと一般的には、数字の「8」や「9」が多く好まれます。数字の「8」は、発音が「發」（繁栄の意）と似ていることから、繁栄や成功を意味します。「9」は「久」（長寿や永続の意）と発音が似ているため、長寿を象徴しています。これらの数字が組み合わさった数列、例えば「888」、「999」、「168」（一路發、一年中順調を意味）などが縁起が良いとされ、電話番号や車のナンバープレートなどで人気があります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，被認為&amp;quot;吉利的數字&amp;quot;通常包括數字&amp;quot;8&amp;quot;和&amp;quot;9&amp;quot;。&amp;ldquo;8&amp;quot;的發音與&amp;quot;發&amp;rdquo;（繁榮的意思）相似，因此象徵繁榮和成功。&amp;ldquo;9&amp;quot;則因為與&amp;quot;久&amp;rdquo;（長壽或永續的意思）相似，象徵長壽。因此，像&amp;quot;888&amp;quot;、&amp;ldquo;999&amp;rdquo;、&amp;ldquo;168&amp;rdquo;（一路發，表示一年順利）的數字組合被認為是吉利的，常常在電話號碼或車牌號中受到歡迎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 縁起 吉利 jí lì ㄐㄧˊ ㄌㄧˋ 幸運、良い前兆 繁栄 繁榮 fán róng ㄈㄢˊ ㄖㄨㄥˊ 経済的な成功や成長 長寿 長壽 cháng shòu ㄔㄤˊ ㄕㄡˋ 長く生きること 数列 數列 shù liè ㄕㄨˋ ㄌㄧㄝˋ 数字の並び 成功 成功 chéng gōng ㄔㄥˊ ㄍㄨㄥ 望みを達成すること 4. 関連年表 1980年代：台湾で「888」や「999」といった縁起の良いナンバープレートが普及し始める。
1980年代：台灣開始普及「888」或「999」等吉利的車牌號碼。 1995年：台湾が携帯電話の数が急増し、縁起の良い番号を求める傾向が強まる。
1995年：台灣行動電話數量急增，對吉利號碼的需求增強。 2000年代：縁起の良い番号がオークションで高価格で取引されるようになる。
2000年代：吉利號碼開始在拍賣會上以高價交易。 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の縁起の良い数字とその意味 台湾華語リンク：台灣吉利數字及其意義 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で縁起が良いとされる数字について、発音の由来や使用例を通して解説します。
keywords: 台湾, 縁起, 数字, 文化, 発音</description></item><item><title>なんでバイク利用者が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bike-popularity/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:26:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bike-popularity/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ではバイクが日常生活や移動の手段として非常に人気があります。その理由は、まず街の道幅が狭く、バイクならば自由に移動しやすいからです。次に、バイクの購入費用や維持費が安いことも大きな要因です。また、台湾は暖かい気候であり、一年中バイクに乗ることができます。公共交通機関が整っていますが、バイクの方がアクセスが便利であるため、多くの人が利用しています。これらの理由で、バイクは台湾で非常に重要な乗り物となっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，摩托車是日常生活中非常受歡迎的交通工具。其原因之一是城市的道路較窄，騎摩托車移動較方便。另外，摩托車的購買和維護成本較低，也是重要因素之一。此外，台灣的氣候溫暖，一年四季都適合騎乘摩托車。公共交通雖然發達，但摩托車的便利性讓更多人選擇使用。因此，摩托車在台灣成為了不可或缺的重要交通工具。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バイク 摩托車 mótuōchē ㄇㄛˊ ㄊㄨㄛ ㄔㄜ 自動二輪車 交通手段 交通工具 jiāotōng gōngjù ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄥ ㄐㄩ 移動するための方法 気候 氣候 qìhòu ㄑㄧˋ ㄏㄡˋ 天気や気象の状態 維持費 維修費用 wéixiū fèiyòng ㄨㄟˊ ㄒㄧㄡ ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 維持にかかる費用 公共交通機関 公共交通 gōnggòng jiāotōng ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ 公の交通手段 4. 関連年表 1950年代: 台湾で初めてバイクが普及し始める。
1950年代: 摩托車開始在台灣普及。
1980年代: 台湾のバイク製造業が急成長。
1980年代: 台灣的摩托車製造業快速成長。
2000年代: バイク利用者のための専用車線が増加。
2000年代: 增加為摩托車使用者設置的專用車道。
5. 参考リンク 日本語: 台湾旅行ガイド エクスペディア 台湾華語: 台灣旅游局觀光資訊 6.</description></item><item><title>台湾の歯科医は安いと聞きましたが本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-care-cost/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:28:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-care-cost/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の歯科医療費は、日本よりも比較的安いとされています。これは、台湾の生活費自体が日本と比べて低いことや、台湾の健康保険制度が整っているからです。台湾の健康保険は国民健康保険と呼ばれ、多くの医療費がカバーされており、歯科治療も含まれます。これにより、台湾の多くの歯科医療機関は高品質な治療をリーズナブルな価格で提供しています。ただし、観光客として訪れる場合、適用される料金が異なることがあるため、事前に確認することをお勧めします。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，看牙醫的費用相對於日本來說較便宜。這是因為臺灣的生活費比較低廉，且臺灣的健保制度非常完善。臺灣的國民健康保險可覆蓋大多數的醫療費用，包括牙科治療。這使得許多臺灣的牙醫機構能以合理的價格提供高品質的治療。然而，作為旅客前往臺灣時，可能會有不同的費用標準，因此建議事先確認清楚。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歯科医療費 牙醫療費 yá yī liáo fèi ㄧㄚˊ ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄈㄟˋ 歯科治療の費用 健康保険 健康保險 jiàn kāng bǎo xiǎn ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄅㄠˇ ㄒㄧㄢˇ 健康保険 生活費 生活費用 shēng huó fèi yòng ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄈㄟˋ ㄩㄥˋ 生活にかかる費用 観光客 觀光客 guān guāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光目的の訪問者 医療機関 醫療機構 yī liáo jī gòu ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄐㄧ ㄍㄡˋ 医療機関 4. 関連年表 1995年: 台湾、国民健康保険制度を導入</description></item><item><title>かつては明治神宮の鳥居にも使われていた台湾ヒノキ、現状は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:47:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ヒノキは、日本の明治時代から昭和初期にかけて、重要な木材とされていました。特に、明治神宮の鳥居などに使われていました。台湾ヒノキはその耐久性と美しさから、建築や工芸品に広く使用されしました。しかし現状では、台湾ヒノキの伐採は厳しく制限されています。理由は、環境保護のためや、ヒノキ森林の保護のためです。これにより、台湾ヒノキは貴重な資源となっています。
2. 台湾華語での解説 臺灣檜木在日本明治時代至昭和初期被視為重要的木材。特別是用於建造明治神宮的鳥居。由於其耐久性和美觀，檜木被廣泛用於建築和工藝品。然而，目前檜木的砍伐受到嚴格限制。這是因為環保措施以及檜木森林的保護。因此，臺灣檜木成為稀有的資源。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾ヒノキ 臺灣檜木 Táiwān guìmù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄟˋ ㄇㄨˋ 台湾のヒノキ 明治神宮 明治神宮 Míngzhì shéngōng ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 東京にある有名な神社 耐久性 耐久性 nàijiǔxìng ㄋㄞˋ ㄐㄧㄡˇ ㄒㄧㄥˋ 長く使える性質 環境保護 環境保護 huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境を守ること 建築 建築 jiànzhù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ 建物を作ること 4. 関連年表 1920年（1920年）：明治神宮の社殿が完成し、台湾ヒノキが使用される。 1989年（1989年）：台湾におけるヒノキの伐採が制限され始める。 2000年（2000年）：台湾で環境保護法がさらに強化される。 5. 参考リンク 日本語: 明治神宮の公式サイト 台湾華語: 臺灣林業官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ヒノキの日本との歴史と現状について学びます。環境保護の観点からも重要です。
keywords: 台湾ヒノキ, 明治神宮, 環境保護, 木材, 伐採</description></item><item><title>観光で台湾に来た日本人でも総統府の見学はいつでもできますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:56:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、台北の観光名所の一つです。しかし、見学には事前の予約が必要です。総統府の内部見学は特定の日に公開されており、通常は月曜日から金曜日の午前中に限られています。観光で訪れる日本人も見学可能ですが、訪問前に公式ウェブサイトを通じて予約をすることが求められています。また、見学の際には写真撮影や身分証明書の提示が必要となることがありますので、注意が必要です。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是台北的著名景點之一。但參觀需提前預約。總統府的內部參觀一般在特定日子開放，通常是週一到週五的上午。來台旅遊的日本人也可以參觀，但需在訪問前透過官方網站進行預約。此外，參觀時可能需要拍照、以及提供身份證明，請多加留意。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒng tǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統の事務所 観光名所 觀光名所 guān guāng míng suǒ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ ㄙㄨㄛˇ 観光地 予約 預約 yù yuē ㄩˋ ㄩㄝ 事前に申し込むこと 身分証明書 身分證明文件 shēn fèn zhèng míng wén jiàn ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄓㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄐㄧㄢˋ 身分を証明する書類 4. 関連年表 1919年 日本統治時代に台湾総督府完成
1919年 日本統治時期台灣總督府完工 1949年 台湾総統府設置
1949年 台灣總統府設置 1996年 国民党から民進党への政権交代
1996年 民進黨取得政權 5. 参考リンク 日本語: 台湾総統府公式サイト 台湾華語: 中華民國總統府 6.</description></item><item><title>台湾には体験型アトラクションはある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:11:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には、旅行者や地元の人々が楽しめる多くの体験型アトラクションがあります。たとえば、台北にはガラスの制作体験やさまざまな料理教室があります。九份では、茶道体験や伝統的なお茶の文化を学ぶことができます。台南では、陶芸や伝統的なお菓子作りを体験することができます。他にも、高雄やその他の都市でさまざまなアクティビティを楽しむことができ、訪問者は台湾の文化や伝統を深く理解することができます。これらの体験型アトラクションは、観光の新しい形として注目を集めています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多適合旅客以及本地人參加的體驗型景點。例如，在台北有玻璃製作體驗和各種料理課程。在九份，您可以體驗茶道並學習傳統茶文化。在台南，您可以體驗陶藝或傳統點心製作。除此之外，還有高雄及其他城市的各種活動，讓訪客能深入了解台灣的文化與傳統。這些體驗型景點作為旅遊的新形式已受到人們的關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 体験型 體驗型 tǐ yàn xíng ㄊㄧˇ ㄧㄢˋ ㄒㄧㄥˊ 参加して体験する形 陶芸 陶藝 táo yì ㄊㄠˊ ㄧˋ 陶器を作る技術 料理教室 料理課程 liào lǐ kè chéng ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ クッキングクラス 伝統 傳統 chuán tǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 長く続く習慣 観光 觀光 guān guāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 旅行して見ること 4. 関連年表 2009年 日本の観光庁が「観光立国推進基本法」施行
2009年 臺灣觀光局推行「觀光新魅力」計畫
2015年 台湾の観光客数が過去最高記録
2015年 台灣旅遊吸引創歷史新高的國際遊客
2019年 台北で観光客向け体験型アクティビティが増加
2019年 臺北增設更多觀光客體驗活動
5. 参考リンク 日本語: 台湾観光協会 台湾華語: 台灣旅遊資訊網 6.</description></item><item><title>台湾の温泉は水着着用なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-onsen-swimsuit/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の多くの温泉では、水着を着用することが一般的です。これにはいくつかの理由があります。まず、台湾では公共の場での服装が日本と比べて保守的な傾向があります。なので、水着を着用することで他人に不快感を与えないようにしているのです。また、混浴施設では男女ともに安心して利用できるよう、水着の着用が義務付けられていることもあります。もちろん、個別の入浴施設や個室の温泉では水着は必要ない場合もありますが、多くの温泉施設では水着着用が求められています。
2. 台湾華語での解説 在臺灣的許多溫泉中，穿泳衣是很普遍的現象。有幾個原因導致這樣的情況。首先，相較於日本，臺灣的公共場所著裝較為保守，因此穿泳衣可以避免給他人帶來不適。此外，混合池常要求穿泳衣，以便男女可以放心使用當地設施。當然，私人浴池或獨立房間的溫泉可能不需要穿泳衣，但多數溫泉設施會要求穿泳衣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 温泉 溫泉 wēnquán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 地熱で暖まった湧水 水着 泳裝 yǒngzhuāng ㄩㄥˇ ㄓㄨㄤ 水泳時に着用する服装 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ みんなが使うための施設 男性女性 男性女性 nánxìng nǚxìng ㄋㄢˊ ㄒㄧㄥˋ ㄋㄩˇ ㄒㄧㄥˋ 男女 施設 設施 shèshī ㄕㄜˋ ㄕ 何かを行うために設けた設備 4. 関連年表 1895年：日本統治時代、台湾に初めての温泉開発が始まる。
1895年：日本統治時期，臺灣首次開始溫泉開發。
1945年：日本の敗戦で台湾が中華民国に返還されるも、温泉文化は存続。
1945年：日本戰敗後臺灣歸還中華民國，但溫泉文化繼續存在。
2000年代：台湾の温泉観光地が国際的に注目を集め始める。
2000年代：臺灣的溫泉旅遊地開始受到國際關注。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾観光局 - 温泉 台湾華語リンク：觀光局 - 臺灣溫泉 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の温泉事情を解説。水着着用の理由や習慣、歴史的背景について学ぶ。
keywords: 台湾, 温泉, 水着, 観光, 歴史</description></item><item><title>黑熊學院は日本人でも学べる？</title><link>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</guid><description>1. 日本語の解説 「黑熊學院」は台湾の教育機関で、公共政策や社会問題について学べる学びの場です。日本人でもオンラインコースを通じて参加できます。特に社会活動や市民運動に興味がある方におすすめです。台湾の視点から見たアジアの社会問題や政策について深く理解することができます。
2. 台湾華語での解説 「黑熊學院」是台灣的教育機構，可以學習公共政策和社會問題。日本人也可以透過線上課程參加。特別推薦給對社會活動和公民運動感興趣的人。您可以從台灣的視角深入了解亞洲的社會問題和政策。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 社会問題 社會問題 shèhuì wèntí ㄕㄜˋ ㄏㄨㄟˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 社会における様々な問題 公共政策 公共政策 gōnggòng zhèngcè ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 社会の公共のための政策 市民運動 公民運動 gōngmín yùndòng ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 市民による社会運動 オンライン 線上 xiànshàng ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ インターネットを通じた 視点 視角 shìjiǎo ㄕˋ ㄐㄧㄠˇ 物事を観察するための見方 4. 関連年表 2013年：「黑熊学院」設立 | 「黑熊學院」成立 2019年：オンラインコース開始 | 開始線上課程 2020年：外国人向けコース拡大 | 擴大外國人參與課程 2022年：日本のメディアで注目 | 在日本媒體引起關注 5. 参考リンク 日本語の参考リンク: 黑熊學院 公式サイト (日本語ページ) 台湾華語の参考リンク: 黑熊學院 公式網站 6.</description></item><item><title>台湾にはどんな政党があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはいくつかの政党が存在します。主な政党には、国民党、民進党、時代力量、そして台湾人民党があります。国民党（中国国民党）はかつて中国を統治していた政党で、今では台湾の主要な野党です。民進党（民主進歩党）は現在の与党で、より台湾の独立性を重視しています。時代力量は若者を主な支持層とし、進歩的な政策を掲げています。台湾人民党は台北市長の柯文哲が設立し、中間的な立場で知られています。これらの政党はそれぞれ異なる政策や理念を持ち、台湾の政治に多様な視点を提供しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個主要的政黨。主要政黨包括國民黨、民進黨、時代力量和台灣民眾黨。國民黨（中國國民黨）曾經是統治中國的黨，如今是台灣的主要在野黨。民進黨（民主進步黨）是現在的執政黨，更重視台灣的獨立性。時代力量主要由年輕人支持，主張進步的政策。台灣民眾黨由台北市長柯文哲創立，以中間立場聞名。這些政黨各自擁有不同的政策和理念，為台灣的政治提供多樣的觀點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国民党 國民黨 Guómín Dǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の元統治政党、台湾の野党 民進党 民進黨 Mínjìn Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄣˋ ㄉㄤˇ 台湾の執政党、独立を重視 時代力量 時代力量 Shídài Lìliàng ㄕˊ ㄉㄞˋ ㄌㄧˋ ㄌㄧㄤˋ 若者が支持する進歩的政党 台湾人民党 台湾民眾黨 Táiwān Mínzhòng Dǎng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨㄥˋ ㄉㄤˇ 中間的立場の政党 政党 政黨 Zhèngdǎng ㄓㄥˋ ㄉㄤˇ 政治団体または組織 4. 関連年表 1987年：国民党が台湾で戒厳令を解除する。
1987年：國民黨在台灣解除戒嚴。
2000年：民進党の陳水扁が台湾初の非国民党系総統に就任。
2000年：民進黨的陳水扁成為台灣首位非國民黨籍總統。
2015年：時代力量が設立される。
2015年：時代力量成立。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の政治と社会 台湾華語リンク：台灣政黨於中央選舉委員會資料 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の政党紹介や関連年表を通じて、台湾の政治状況を理解します。</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</guid><description>1. 日本語の解説 蓬莱米（ほうらいまい）は、日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）の代表的な稲作品種です。この品種は、台湾の気候に適応し、多収量で美味しいことで知られています。元々は日本から持ち込まれたものが、台湾の土壌と風土に合わせて改良されました。蓬莱米は、台湾だけでなく、アジア全域で人気があり、現在も多くの台湾料理に使われています。
2. 台湾華語での解説 蓬萊米是日本統治台灣時期（1895年到1945年）的代表稻作品種。這個品種能適應台灣的氣候，並以高產量和美味聞名。最初是從日本引進後，根據台灣的土壤和風土進行改良。蓬萊米不僅在台灣而且在整個亞洲都很受歡迎，至今仍被廣泛用於台灣料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 péng lái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 米の品種 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること 稲作 稻作 dào zuò ㄉㄠˋ ㄗㄨㄛˋ 米の栽培 改良 改良 gǎi liáng ㄍㄞˇ ㄌㄧㄤˊ 改善する 風土 風土 fēng tǔ ㄈㄥ ㄊㄨˇ 自然環境 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める
1895年：日本開始統治台灣 1904年：蓬莱米の栽培が始まる
1904年：開始栽培蓬萊米 1945年：日本が台湾の統治を終える
1945年：日本結束統治台灣 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/蓬莱米 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/蓬萊米 6. メタ情報（SEO用） description: 蓬莱米は日本統治時代の台湾で開発された高収量で美味しい米の品種。台湾料理に重要な役割を果たす。
keywords: 蓬莱米,台湾,稲作,日本統治,歴史
tags: 蓬莱米,台湾,農業,日本統治</description></item><item><title>台湾の徴兵制度</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の徴兵制度は、法律で定められた男性に対する兵役の制度です。台湾では、18歳以上の男性が一定期間、軍隊での訓練や勤務を行うことが義務付けられています。この制度の目的は国の防衛力を維持することです。ただし、近年では徴兵期間が短縮されたり、代替役務制度が導入されたりしています。現在、台湾政府は志願兵制に移行しつつあり、将来的には全ての若者に徴兵されるわけではなくなる予定です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的徵兵制度是針對法律規定的男性兵役制度。根據法律，滿18歲以上的男性必須在軍隊中接受訓練或服務一段時間，這個制度的目的是為了維持國家的防衛能力。然而，近年來徵兵期限縮短，並且引進了替代役務制度。目前，臺灣政府正逐步推行志願兵制度，未來不再會是所有年輕人都需要當兵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵 徵兵 zhēng bīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 兵役制度 志願兵 志願兵 zhì yuàn bīng ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄅㄧㄥ 自発的に兵役に参加 代替役務 替代役務 tì dài yì wù ㄊㄧˋ ㄉㄞˋ ㄧˋ ㄨˋ 兵役の代わりの役務 4. 関連年表 1949年：中華民国政府が台湾に移転し、徴兵制を開始しました。
中華民國政府遷台，開始徵兵制度。
2000年代：徴兵期間が徐々に短縮され始めました。
2000年代：徵兵期限逐漸縮短。
2018年：志願兵制を推進し、徴兵制からの移行が進みました。
2018年：推動志願役，徵兵制度逐步轉型。
5. 参考リンク 日本語： 台湾徴兵制度とは - Yahoo!ニュース 台湾華語： 台灣徵兵制度簡介 - 中央社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の徴兵制度に関する解説。歴史や現在の動向を整理しました。
keywords: 台湾, 徴兵制度, 志願兵, 代替役務, 兵役
tags: 台湾, 徴兵制度, 歴史, 軍事</description></item><item><title>蒋介石はどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiang-kai-shek-leadership/</guid><description>1. 日本語の解説 蒋介石（しょうかいせき）は、中国の軍人であり、政治家です。彼は20世紀初頭の中国の重要な人物で、1925年から国民政府を率いました。中国の統一を目指し、共産党との対立や、日本との戦争を経験しました。第二次世界大戦後、中国共産党との内戦に敗れ、1949年に台湾へ退避し、そこを新たな拠点としました。彼のリーダーシップの下、台湾は経済発展を遂げ、多くの人々に影響を与えました。彼は1975年に亡くなりましたが、現在も台湾と中国の近代史において重要な存在として知られています。
2. 台湾華語での解説 蔣介石（Jiǎng Jièshí）是中國的軍人和政治家。他是20世紀初期中國的重要人物，於1925年至1975年領導國民政府。他志在統一中國，經歷了與共產黨的對立和與日本的戰爭。第二次世界大戰後，他在與中國共產黨的內戰中失敗，於1949年撤退到台灣，並以此為新的基地。在他的領導下，台灣取得了經濟上的發展，給許多人帶來了影響。他於1975年去世，但現今仍被視為台灣和中國近代史中的重要人物。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūn rén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊に属する人物 経済発展 經濟發展 jīng jì fā zhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長していくこと 中国共産党 中國共產黨 Zhōngguó gòngchǎndǎng ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 中国の共産主義政党 4. 関連年表 1925年：蒋介石が国民政府を率いる / 蔣介石領導國民政府 1949年：蒋介石が台湾へ退避 / 蔣介石撤退到台灣 1975年：蒋介石死去 / 蔣介石去世 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-topics/b08608/ 台湾華語：https://theme.udn.com/theme/story/6774/239022 6. メタ情報（SEO用） description: 蒋介石は中国の軍人で国民政府のリーダーです。台湾への退避後、経済発展を導きました。
keywords: 蒋介石, 中国, 台湾, 国民政府, 経済発展
tags: 蒋介石, 近代中国, 台湾史, 経済発展</description></item></channel></rss>