<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>百貨店 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%99%BE%E8%B2%A8%E5%BA%97/</link><description>Recent content in 百貨店 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 20:19:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%99%BE%E8%B2%A8%E5%BA%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>菊元百貨店</title><link>https://c1i.net/questions/kikugen-department/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:43:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kikugen-department/</guid><description>description: 菊元百貨店は、日本と台湾の歴史における重要な存在で、文化と経済の交流を象徴するものです。 keywords: 菊元百貨店, 台湾, 日本, 歴史, 文化交流, 経済 tags: 百貨店, 文化, 歴史, 日本, 台湾 categories: 歴史, 経済, 文化 slug: kikugen-department draft: False
1. 日本語の解説 菊元百貨店は、20世紀初頭に台湾で開業した大きなデパートです。日本統治時代にあたるこの時期に、菊元百貨店は単なる小売店以上の存在でした。それは、台湾と日本の文化や経済が交わる象徴的な場であり、多くの人々にとって新しいライフスタイルを提供する場所でした。また、現代のグローバル化した社会で私たちがどのように文化や経済を共有しあっているのかを考えるうえで、菊元百貨店の歴史はとても重要です。
菊元百貨店は、当初、日本の先端的なライフスタイルや商品を台湾に紹介する役割を果たしました。新しい建築様式やファッション、日用品など、さまざまな商品が並び、人々を魅了しました。このようなデパートは、地元と海外の文化を結びつける橋渡し役としての役割を果たし、これを通じて、人々は異文化に触れる機会を得ました。
したがって、菊元百貨店を学ぶことは、日本と台湾の歴史的な交流を理解し、現代の国際的な文化の動きや、人々の生活様式の変革について学ぶ良い機会になります。
2. 台湾華語での解説 菊元百貨店是20世紀初期在台灣開設的一個大型百貨公司。在日本治理時期，菊元百貨店不僅僅是零售業者，它象徵了台灣與日本之間的文化和經濟交匯之地，是許多人接觸新生活方式的場所。此外，這段歷史對於我們思考當今全球化社會中，文化與經濟的共享方式也有重要意義。
菊元百貨店最初肩負著將日本先進生活方式和商品引入台灣的角色。其陳列了包括新的建築風格、時尚、日用品等各式商品，吸引了民眾的目光。這類百貨店作為連接當地與外國文化的橋樑，讓人們有機會接觸異文化。
因此，學習菊元百貨店的歷史，有助理解台灣和日本間的歷史交流，並對現代國際文化的動態和人們生活方式的變革有更好的理解。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・拼音・注音・意味） 日本語 台湾華語 拼音 注音 意味 菊元百貨店 菊元百貨店 Jujúnbǎihuòdiàn ㄐㄩˊㄩㄣˊㄅㄞˇㄏㄨㄛˋㄉㄧㄢˋ デパートの名前 百貨店 百貨公司 Bǎihuògōngsī ㄅㄞˇㄏㄨㄛˋㄍㄨㄥㄙ デパート 日本統治時代 日治時期 Rìzhìshíqī ㄖˋㄓˋㄕˊㄑㄧˊ 日本による統治の時期 文化交流 文化交流 Wénhuàjiāoliú ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋㄐㄧㄠㄌㄧㄡˊ 文化の交換 ライフスタイル 生活方式 Shēnghuó fāngshì ㄕㄥㄏㄨㄛˊㄈㄤㄕˋ 生活のスタイル 4. 関連年表 年 日本語のイベント 台湾華語の事件 1922 菊元百貨店、台北に開業。 菊元百貨店在台北開業。 1930 台北で大規模なリノベーションを実施。 在台北進行了大規模的翻新。 1945 第二次世界大戦終了後、日本の影響が縮小される。 第二次世界大戰結束後，日本的影響減少。 1955 菊元百貨店閉店。 菊元百貨店關閉。 2000 菊元百貨店の歴史が研究対象として再び注目される。 菊元百貨店的歷史在研究中重新受到關注。 5.</description></item></channel></rss>