<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日台関係史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E6%97%A5%E5%8F%B0%E9%96%A2%E4%BF%82%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 日台関係史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 05:03:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E6%97%A5%E5%8F%B0%E9%96%A2%E4%BF%82%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>小林よしのり著「台湾論」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-discussion/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:03:06 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-discussion/</guid><description>1. 日本語の解説 小林よしのりの「台湾論」は、台湾と日本の歴史的な関係を描いた作品です。著者は漫画家であり、この本では視覚的な要素を用いて、読者にとって理解しやすい形で台湾問題を解説しています。特に、台湾が日本の統治下にあった時代についての描写が詳細で、当時の台湾人の生活や、日本に対する思いなどが語られています。小林よしのりは「台湾論」において、日本の植民地政策が台湾に与えた影響や、台湾の独立運動などについても考察を深めています。この作品は、日本人が台湾をどのように見ているのか、またそれに対する台湾の反応を理解するのに役立ちます。
2. 台湾華語での解説 小林善紀的《台灣論》是一部描繪台灣與日本之間歷史關係的作品。作者是漫畫家，利用視覺元素，讓讀者能夠更容易理解台灣問題。特別是對台灣曾在日本統治下的時代，作品中有詳細的描寫，描述了當時台灣人的生活，以及他們對日本的看法。小林善紀在《台灣論》中深入探討日本的殖民政策對台灣的影響及台灣的獨立運動等問題。這本作品對了解日本人如何看待台灣，以及台灣的回應，具有幫助。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 植民地 殖民地 zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国によって支配された土地 独立運動 獨立運動 dúlì yùndòng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 外国からの独立を目指す活動 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政府が国や地域を支配すること 漫画家 漫畫家 mànhuà jiā ㄇㄢˋ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄚ 漫画を描く人 4. 関連年表 1895年 - 日本が台湾を統治し始める
1895年 - 日本開始統治台灣 1945年 - 台湾が日本から中華民国に移管される
1945年 - 台灣從日本移交到中華民國 1992年 - 小林よしのりが「台湾論」を初出版
1992年 - 小林善紀發表《台灣論》 5. 参考リンク 日本語: 小林よしのり公式サイト 台湾華語: 博客來書店 - 小林善紀的作品 6.</description></item><item><title>アヘン吸引許可証とは？</title><link>https://c1i.net/questions/opium-permit-taiwan/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:27:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/opium-permit-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 アヘン吸引許可証は、日本統治時代に台湾で発行されたもので、アヘンを吸うことを許可する証明書です。当時、アヘンの吸引は広く行われており、健康や社会的問題を引き起こしていました。これに対し、日本政府はアヘンの使用を制限し、許可証を持った人だけがアヘンを購入できるようにしました。この政策は、アヘンの乱用を防ぐために導入され、最終的には台湾からアヘンを根絶することを目指したものです。
2. 台湾華語での解説 鴉片吸食許可證是在日本殖民台灣時期發行的一種證書，允許持證人吸食鴉片。當時，吸食鴉片的習慣相當普遍，並引發了健康和社會問題。面對這種情況，日本政府採取了限制措施，只有持有許可證的人才能購買鴉片。這項政策是為了防止鴉片濫用，並最終目標是在台灣根除鴉片問題。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アヘン 鴉片 yāpiàn ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ 古代に使用された麻薬の一種 許可証 許可證 xǔkězhèng ㄒㄩˇ ㄎㄜˇ ㄓㄥˋ 何かを許可するための公式な文書 日本統治 日本殖民 Rìběn zhímín ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ 日本が台湾を支配していた時期 4. 関連年表 1895年 - 日本が台湾の統治を開始 / 日本開始統治台灣 1900年 - アヘン吸引許可証制度が導入される / 導入鴉片吸食許可證制度 1945年 - 日本が台湾から撤退し、台湾は中華民国の一部に / 日本從台灣撤退，台灣回歸中華民國 5. 参考リンク 日本語リンク: 日本統治時代の台湾におけるアヘン政策 台湾華語リンク: 日本時代的台灣鴉片政策 6. メタ情報（SEO用） description: アヘン吸引許可証とは、日本統治時代の台湾で発行されたアヘン吸引を許可する証明書です。健康を守るために導入されました。
keywords: アヘン, 許可証, 台湾, 日本統治, 鴉片政策
tags: アヘン, 日本統治, 台湾政策, 植民地政策, 社会問題</description></item><item><title>台北帝国大学</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-imperial-university/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:55:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-imperial-university/</guid><description>1. 日本語の解説 台北帝国大学は、1928年に台湾で設立された日本の植民地時代の大学です。この大学は日本が台湾を統治していた時期に、高等教育を行う目的で作られました。構造としては日本の帝国大学に似ていて、法文学部、理工学部、農学部、医科の四つの学部がありました。当初は日本人学生が主でしたが、徐々に台湾人学生も増えていきました。台北帝国大学は、台湾大学に引き継がれ、現在の台湾で最も重要な高等教育機関の一つとされています。
2. 台湾華語での解説 台北帝國大學是於1928年在台灣成立的日本殖民時期的大學。這所大學是日本統治台灣時期，為了推動高等教育而設立的。結構上類似於日本的帝國大學，設有法文學部、理工學部、農學部和醫科共四個學部。起初以日本學生為主，但台灣學生也逐漸增加。台北帝國大學後來轉型成台灣大學，如今是台灣最重要的高等教育機構之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北帝国大学 台北帝國大學 Tái běi dì guó dà xué ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄉㄧˋ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台北にある日本の帝国大学 植民地時代 殖民地時期 Zhí mín dì shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を支配していた時代 帝国大学 帝國大學 Dì guó dà xué ㄉㄧˋ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 日本国内外の主要な大学 台湾大学 台灣大學 Tái wān dà xué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台北帝国大学の後身 高等教育 高等教育 Gāo děng jiào yù ㄍㄠ ㄉㄥˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 高いレベルの教育 4.</description></item><item><title>新光三越と台湾総督府鉄道部</title><link>https://c1i.net/questions/shinko-mitsukoshi-taiwan-railway/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:54:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinko-mitsukoshi-taiwan-railway/</guid><description>1. 日本語の解説 新光三越と台湾総督府鉄道部は、どちらも台湾の近代化に関わる重要な存在です。新光三越は、日本の三越と台湾の新光集団が共同で設立したデパートで、1990年代に台湾でのショッピング文化を変えました。高品質な商品と優れたサービスで、多くの人々から支持されています。一方、台湾総督府鉄道部は、日本統治時代の鉄道機関で、台湾の鉄道網を整備し、都市間の移動を容易にしました。これにより、経済や人々の生活が大きく向上しました。両者は異なる分野でそれぞれ重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 新光三越和台灣總督府鐵道部都是參與台灣現代化的重要角色。新光三越是由日本的三越與台灣的新光集團共同設立的百貨公司，在1990年代改變了台灣的購物文化。它以高品質的商品和優良的服務，受到許多人的歡迎。另一方面，台灣總督府鐵道部是日本統治時期的鐵道機構，負責整備台灣的鐵路網，使城市之間的交通更為便捷。這樣的發展幫助提升了經濟及人們的生活品質。兩者在不同的領域中都扮演了重要的角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新光三越 新光三越 xīn guāng sān yuè ㄒㄧㄣ ㄍㄨㄤ ㄙㄢ ㄩㄝˋ 台灣の主要なデパート 台湾総督府鉄道部 台灣總督府鐵道部 tái wān zǒng dū fǔ tiě dào bù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ ㄅㄨˋ 日本統治時期の台湾の鉄道機関 鉄道網 鐵路網 tiě lù wǎng ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ ㄨㄤˇ 鉄道ネットワーク 4. 関連年表 1895年：日本、台湾を統治開始（1895年：日本開始統治台灣） 1919年：台湾総督府鉄道部設立（1919年：台灣總督府鐵道部設立） 1993年：台北新光三越開店（1993年：台北新光三越開幕） 5. 参考リンク 日本語：新光三越公式サイト 台湾華語：台灣總督府鐵道部歷史介紹 6. メタ情報（SEO用） description: 新光三越と台湾総督府鉄道部が台湾近代化に果たした役割をわかりやすく解説します。 keywords: 新光三越,台湾総督府鉄道部,台湾近代化,日本統治 tags: 新光三越,台湾総督府鉄道部,台湾史,日本統治 slug: shinko-mitsukoshi-taiwan-railway</description></item><item><title>台湾の昭和遺産</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-showa-heritage/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:42:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-showa-heritage/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の昭和遺産は、台湾が日本統治下にあった50年（1895年から1945年まで）の間に建てられた建物やインフラを指します。この時期、多くの学校や病院、鉄道などが建設され、台湾の近代化が進みました。例えば、台北の旧台北駅や総督府（現在の博物館）などがその例です。これらの建物は、今も台湾の文化と歴史を体現している重要な遺産です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的昭和遺產指的是在日治時期（1895年至1945年）所建造的建築物和基礎設施。這段期間，建造了很多學校、醫院和鐵路等，促進了臺灣的近代化。例如，臺北的舊臺北車站和總督府（現今的博物館）就是這些遺產的例子。這些建築如今仍然是臺灣文化和歷史的重要象徵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 昭和遺産 昭和遺產 Zhāohuá yíchǎn ㄓㄠ ㄏㄨㄚ ㄧˊ ㄔㄢˇ 日本統治時代の建物や施設 総督府 總督府 Zǒngdū fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 統治行政機関 鉄道 鐵路 Tiělù ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 鉄道システム 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の統治下に置かれる
1895年：臺灣進入日本統治時期
1919年：総督府（現在の博物館）の完成
1919年：總督府（現今的博物館）落成
1945年：日本の統治が終わる
1945年：日本統治結束
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の近代建築と昭和遺産 台湾華語リンク：臺灣的日式建築及文化遺產 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の昭和遺産について、日本統治時代の建物やインフラを紹介します。
keywords: 台湾, 昭和遺産, 日本統治, 近代化, 建築
tags: 台湾, 昭和, 日本統治, 歴史, 文化
slug: taiwan-showa-heritage
一緒に学べてうれしいです。台湾の歴史と文化に興味を持ってくれるなんて、大変うれしいです。いつでもあなたの学びをサポートしますね。</description></item><item><title>台湾の電話番号制度は日本の影響？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-telephone-number-system/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:49:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-telephone-number-system/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の電話番号制度は長い歴史の中で何度か変更を受けましたが、日本の影響を受けることがありました。特に、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間、日本はインフラストラクチャーを整備しました。この時期に、電話のシステムも日本に倣った設計が取り入れられました。ただし、その後台湾は独自の発展を遂げ、現在の電話番号制度は主に、中国大陸の影響や台湾自身の商業的・技術的ニーズに基づいています。したがって、現在の電話番号制度は、直接日本からの影響ではなく、より多様な要因の結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的電話號碼制度在悠久的歷史過程中經歷過多次變更，其中亦受到了日本影響。特別是在日本治理台灣的1895年至1945年間，日本改進了當地的基礎建設。在這段期間，電話系統的設計也借鑑了日本的架構。然而，其後台灣發展出了自己的體系，現今的電話號碼制度主要依據中國大陸影響及台灣自身的商業和技術需求。因此，當前的電話號碼制度並非直接來自日本的影響，而是多種因素共同形成的結果。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電話番号 電話號碼 diànhuà hàomǎ ㄉㄧㄢˋ ㄏㄨㄚˋ ㄏㄠˋ ㄇㄚˇ 電話の番号 インフラストラクチャー 基礎建設 jīchǔ jiànshè ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 基盤となる設備や構造 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治、支配すること 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始 / 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了 / 1945年：日本統治結束 1958年：台湾の独自の電話番号制度整備 / 1958年：台灣設立獨自電話號碼制度 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の電話番号制度の歴史 台湾華語リンク：台灣電話號碼制度的歷史 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の電話番号制度が日本の影響を受けた歴史について解説します。 keywords: 台湾, 電話番号, 日本の影響, 歴史, 近代化 tags: 台湾, 電話, 日本, 歴史, インフラ slug: taiwan-telephone-number-system</description></item><item><title>台湾初のラジオ局は日本が開設したの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-radio-japan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:36:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-radio-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾初のラジオ局は、実際には日本によって開設されました。1928年、日本統治時代の台湾において、台北でラジオ放送が始まりました。このラジオ局は「台北放送局」と呼ばれ、公共放送の一環として、日本からの情報や音楽、教育番組が放送されました。日本の技術と制度を基に、台湾の人々も徐々にラジオを活用するようになりました。ラジオは情報提供や娯楽の重要な手段となり、台湾全域に影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 台灣第一個廣播電台實際上是由日本開設的。1928年，在日本殖民統治時期，台北開始了廣播服務。這個廣播電台被稱為「台北放送局」，作為公共廣播的一部分，提供來自日本的資訊、音樂和教育節目。隨著時間的推移，台灣人民也逐漸開始利用這項媒介。廣播成為提供資訊和娛樂的重要手段，對台灣全境產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ラジオ局 廣播電台 guǎngbò diàntái ㄍㄨㄤˇㄅㄛˋㄉㄧㄢˋㄊㄞˊ 放送を行う場所 日本統治時代 日本殖民時期 rìběn zhímín shíqí ㄖˋㄅㄣˇㄓˊㄇㄧㄣˊㄕˊㄑㄧˊ 台湾が日本の植民地であった時期 台北放送局 台北放送局 táiběi fàngsòngjú ㄊㄞˊㄅㄟˇㄈㄤˋㄙㄨㄥˋㄐㄩˊ 最初の台湾のラジオ局 公共放送 公共廣播 gōnggòng guǎngbò ㄍㄨㄥㄍㄨㄥˋㄍㄨㄤˇㄅㄛˋ みんなのための放送 技術 技術 jìshù ㄐㄧˋㄕㄨˋ 科学の力や方法 4. 関連年表 年 出来事（日本語） 大事記（台湾華語） 1895年 日本が台湾を統治開始 日本開始統治台灣 1928年 台湾初のラジオ局、台北放送局が開設 台灣第一個廣播電台「台北放送局」開設 1945年 日本の統治が終わり、台湾は中華民国に返還 日本統治結束，台灣回歸中華民國 5. 参考リンク 日本語の参考リンク - Wikipedia「台湾の歴史」 台湾華語の参考リンク - 維基百科「台灣的歷史」 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾初のラジオ局は1928年に日本によって設立されました。この歴史を日本語と台湾華語で詳しく紹介します。 keywords: 台湾, ラジオ局, 日本統治時代, 台北放送局, 歴史 tags: 台湾史, ラジオ局,日本統治 slug: taiwan-radio-japan</description></item><item><title>台湾の郵便番号制度は日本の影響？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-postal-code-influence/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:30:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-postal-code-influence/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の郵便番号制度は、日本統治時代の影響を受けています。台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にあり、その間に多くの制度やインフラが整備されました。台湾の郵便システムもその一部で、日本の制度をモデルにして導入されました。郵便番号制度は、郵便物を迅速かつ正確に配達するために重要な要素となっています。日本の影響を受けた郵便制度は、台湾の活動的なコミュニケーション基盤の一部であり、今日までその基礎を成しています。
2. 台湾華語での解説 臺灣的郵遞區號制度受到日本殖民時期的影響。台灣從1895年到1945年被日本統治，在這期間建立了許多制度和基礎設施。台灣的郵政系統也是其中之一，並以日本的制度為模型導入。郵遞區號對於快速準確地投遞郵件是非常重要的元素。受到日本影響的郵政制度是台灣活躍的通信基礎的一部分，到今天仍然構成它的基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 郵便番号 郵遞區號 yóudìqūhào ㄧㄡˊ ㄉㄧˋ ㄑㄩ ㄏㄠˋ 郵便物の配達を迅速化するための番号 日本統治時代 日本殖民時期 rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた時期 制度 制度 zhìdù ㄓˋ ㄉㄨˋ ある目的のための公式な仕組み 4. 関連年表 1895年：台湾は下関条約により日本の統治下に置かれる。
1895年：臺灣因馬關條約被日本統治。
1945年：第二次世界大戦後、台湾は中国に返還される。
1945年：第二次世界大戰後，台灣歸還中國。
1970年代：台湾において郵便番号制度が本格的に導入される。
1970年代：台灣正式推行郵遞區號制度。
5. 参考リンク 日本語リンク：日本郵政の歴史 台湾華語リンク：中華郵政郵政史 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の郵便番号制度は日本統治時代の影響を受けています。制度の背景を解説し、関連年表と用語を紹介します。
keywords: 台湾郵便番号,日本統治,郵政制度,影響,歴史
tags: 台湾, 郵便番号, 日本統治, 歴史, インフラ
slug: taiwan-postal-code-influence
一緒に学べてうれしいです。さらに理解を深めるために、これからも頑張っていきましょうね。</description></item><item><title>阿里山鉄道と日本の関係</title><link>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:24:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/alishan-railway-history/</guid><description>1. 日本語の解説 阿里山鉄道は、台湾の山岳地帯を走る鉄道です。この鉄道は、1900年代初期に日本が台湾を統治していた時代に建設されました。主に木材の運搬を目的としていましたが、観光地としても有名です。日本統治時代には、日本人技師が技術を駆使し、難しい山岳地帯に鉄道路線を敷設しました。この鉄道の建設は、日本と台湾の歴史的つながりを感じさせる重要な遺産です。
2. 台湾華語での解説 阿里山鐵道是台灣山區的鐵路。這條鐵路是在1900年代初期，日本統治台灣時期建設的。主要用於木材的運輸，但也成為知名的觀光地。在日本統治時期，日本工程師運用技術，在困難的山區建設鐵路。這條鐵路的建設是日本和台灣歷史連結的重要遺產。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 阿里山 阿里山 Ālǐshān ㄚ ㄌㄧˇ ㄕㄢ 台湾中部の山地 鉄道 鐵道 tiědào ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ 鉄道（レールウェイ） 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本の統治時代 木材 木材 mùcái ㄇㄨˋ ㄘㄞˊ 木材（木の材料） 4. 関連年表 1906年: 阿里山鉄道の建設開始
1906年: 阿里山鐵道建設開始 1912年: 阿里山鉄道の開通
1912年: 阿里山鐵道的開通 1945年: 日本から台湾への統治権の移譲
1945年: 台灣主權從日本移交 5. 参考リンク 阿里山鉄道の歴史（ウィキペディア 日本語） 阿里山鐵路（ウィキペディア 台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 阿里山鉄道は日本統治時代に建設された台湾の山岳鉄道で、歴史的つながりを象徴する。観光地としても人気です。 keywords: 阿里山鉄道,日本統治,台湾,観光,歴史 tags: 阿里山鉄道,歴史,日本統治 slug: alishan-railway-history</description></item><item><title>史明の「台湾四百年史」の価値を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-four-hundred-year-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:08:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-four-hundred-year-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「台湾四百年史」は、史明という台湾の著名な歴史学者が1962年に書いた歴史書です。この本は、台湾の歴史を四百年にわたって追ったもので、特に台湾人のアイデンティティや民族的アイデンティティの形成に影響を与えました。それまで台湾の歴史は日本や中国の視点から語られることが多かったのですが、史明は台湾自身の視点で歴史を描きました。日本でも関心を集め、台湾における民族意識の高揚を助けた価値があります。
2. 台湾華語での解説 《台灣四百年史》是由台灣著名歷史學家史明在1962年所撰寫的歷史書。這本書追溯了台灣四百年的歷史，特別是對台灣人的身份認同和民族認同的形成產生了影響。在此之前，台灣的歷史通常從日本或中國的觀點來講述，但史明以台灣自己的視角來描繪歷史。這本書在日本也引起關注，幫助提升了台灣的民族意識。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 四百年史 四百年史 sì bǎi nián shǐ ㄙˋ ㄅㄞˇ ㄋㄧㄢˊ ㄕˇ 四百年の歴史 史明 史明 Shǐ Míng ㄕˇ ㄇㄧㄥˊ 台湾の歴史学者 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 身分の認識 台湾史 台灣史 tái wān shǐ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕˇ 台湾の歴史 民族意識 民族意識 mín zú yì shí ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄧˋ ㄕˊ 民族の意識 4. 関連年表 1962年 - 史明が「台湾四百年史」を出版
1962年 - 史明出版《台灣四百年史》</description></item><item><title>台中の宮原眼科が眼科だったのはいつ？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</guid><description>1. 日本語の解説 台中の宮原眼科は、もともとは日本統治時代に台中市で目の病気を治療するために建てられた眼科病院です。1927年（昭和2年）に開院しました。当初は宮原武熊という眼科医が院長を務め、地元の人々に医療サービスを提供していました。1945年の第二次世界大戦終結後、病院は政府によって接収され、その後しばらくの間、異なる用途で使用されてきました。現在は、歴史的な建物を活かしてお土産物を販売する店舗として新しい形で利用されています。
2. 台湾華語での解説 台中的宮原眼科原本是日治時期為治療眼病而建立的眼科醫院。1927年（昭和2年）開院，當時由眼科醫師宮原武熊擔任院長，提供當地人醫療服務。1945年第二次世界大戰結束後，醫院由政府接管，之後有段時間用於不同的用途。現在，這個歷史建築被改造成紀念品商店，展現新的風貌。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎn kē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の治療を行う医療部門 日本統治時代 日治時期 rì zhì shí qī ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた時代 改造 改造 gǎi zào ㄍㄞˇ ㄗㄠˋ 元のものに手を加えて新しくすること 4. 関連年表 1927年（昭和2年）/ 1927年（昭和2年）: 宮原眼科開院 / 宮原眼科開院 1945年 / 1945年: 第二次世界大戦終結 / 第二次世界大戰結束 現在 / 現在: 宮原眼科が店舗として利用 / 宮原眼科作為商店使用 5. 参考リンク 日本語リンク：Wikipedia（宮原眼科） 台湾華語リンク：維基百科（宮原眼科） 6. メタ情報（SEO用） description: 宮原眼科は台湾台中市で日本統治時代に開院した眼科病院で、現在は土産物店として利用されています。
keywords: 宮原眼科, 台中, 眼科, 日本統治時代, 歴史的建築</description></item><item><title>台北駅は誰の設計？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-architecture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-architecture/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は、台湾の鉄道を象徴する重要な施設です。この駅の現在の建物は1989年に完成しました。設計者は日本の建築家・巨匠である板倉準三氏です。板倉氏は、戦後の日本で多くの重要な建築物の設計を手がけたことで有名です。台北駅は、台湾における交通の中心地であり、多くの人が利用するため、毎日のように活気にあふれています。この駅を設計した板倉準三さんの設計は、機能性と美しさを兼ね備えたものとして高く評価されています。
2. 台湾華語での解説 台北車站是台灣鐵路象徵的重要設施。這座車站的現有建築於1989年完成。設計師是日本建築師板倉準三。他因在戰後日本設計許多重要建築而聞名。台北車站是台灣交通的中心，每天都有許多旅客通過，因此充滿活力。板倉準三設計的台北車站因其功能性與美觀齊備而受到高度評價。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 台北の主要鉄道駅 設計者 設計師 Shèjì shī ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ ㄕ デザイナー、設計をする人 完成 完成 Wánchéng ㄨㄢˊ ㄔㄥˊ 仕上げる、終了する 建築家 建築師 Jiànzhú shī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 交通 交通 Jiāotōng ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ トラフィック、交通 4. 関連年表 1989年：台北駅の現在の建物が完成。
1989年：台北車站的新建築完成。
板倉準三（いたくら じゅんぞう）：日本で多くの重要建築物を設計。
板倉準三（Itakura Junzo）：在日本設計許多重要建築。
5. 参考リンク 日本語: 台北駅 - Wikipedia 台湾華語: 台北車站 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台北駅は1989年に完成した日本の建築家板倉準三氏の設計による重要施設です。</description></item><item><title>今、台湾で知られている日本人を何人か教えて</title><link>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/famous-japanese-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で現在知られている日本人には、歴史の中で台湾と深く関わりのある人々がいます。例えば、八田與一（はった よいち）は、日本統治時代の台湾で重要なインフラ開発を行った土木技師として知られています。彼が設計した烏山頭（うさんとう）ダムは、台湾の水利事業に大きな影響を与えました。また、坪内寿夫（つぼうち ひさお）も有名で、台湾における公衆衛生の改善に貢献しました。これらの日本人は、台湾の発展に貢献したことで、台湾の人々に感謝されています。
2. 台湾華語での解説 在現在的台灣，有幾位深受認識的日本人，他們與台灣的歷史有著深刻的聯繫。比如八田與一，他是在日本統治時期於台灣進行重要基礎設施開發的土木工程師。由他設計的烏山頭水庫對台灣的水利事業具有重大影響。此外，坪內壽夫也非常出名，因為他為改善台灣的公共衛生做出了貢獻。由於這些日本人對台灣的發展做出了貢獻，因此受到台灣人民的感謝。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bā tián yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本の土木技師 烏山頭ダム 烏山頭水庫 Wū shān tóu shuǐ kù ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ ダム名 坪内寿夫 坪內壽夫 Píng nèi shòu fū ㄆㄧㄥˊ ㄋㄟˋ ㄕㄡˋ ㄈㄨ 台湾の公衆衛生に貢献した 4. 関連年表 1930年：八田與一が烏山頭ダムを完成させる。
1930年：八田與一完成烏山頭水庫。 1945年：日本の統治が終了する。
1945年：日本統治結束。 1950年代：坪内寿夫が公衆衛生改善に関わる。
1950年代：坪內壽夫致力於公眾衛生改善。 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-taiwan.org/ja
台湾華語：https://www.taiwan.net.tw
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で知られる日本人の歴史的な人物について学びます。
keywords: 台湾, 日本人, 八田與一, 坪内寿夫, 歴史</description></item><item><title>玉山は日帰り登山は可能？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-day-hiking/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:45:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-day-hiking/</guid><description>1. 日本語の解説 玉山（台湾の山）は、標高3952メートルで台湾の最高峰です。一般的な登山ルートは、パイ川ルートと呼ばれ、日帰り登山は非常に難しいです。通常、登山者は1泊2日または2泊3日で登頂します。登山には、玉山国家公園の公式サイトで事前に許可を得る必要があります。また、天候が変わりやすく、寒冷な気候と降雪のため、防寒対策が重要です。日帰りの場合、健脚で経験豊富な登山者でないと厳しいと言われています。
2. 台湾華語での解説 玉山（也被稱為新高山）標高3952公尺，是台灣的最高峰。一般的登山路線稱為排雲線路，通常不建議日歸行程。大多數登山者會選擇1到2夜的行程，需要先在玉山國家公園的官方網站上取得登山許可。此外，由於氣候多變、氣溫低且有可能下雪，所以穿著保暖裝備是非常重要的。日歸行程若非極具體能及經驗的登山者是相當困難的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日帰り登山 日歸登山 rìguī dēngshān ㄖˋ ㄍㄨㄟ ㄉㄥ ㄕㄢ 一日の間に登山を完了すること 玉山 玉山 yùshān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾の最高峰 登山許可 登山許可 dēngshān xǔkě ㄉㄥ ㄕㄢ ㄒㄩˇ ㄎㄜˇ 登山するための公式の許可 事前 事前 shìqián ㄕˋ ㄑㄧㄢˊ あらかじめ 防寒対策 保暖措施 bǎonuǎn cuòshī ㄅㄠˇ ㄋㄨㄢˇ ㄘㄨㄛˋ ㄕ 寒さを防ぐための準備 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の統治下に入る。（1895年：台灣被日本統治） 1900年：日本人が玉山を「新高山」と名付ける。（1900年：日本人將玉山命名為「新高山」） 1972年：玉山が玉山国家公園に指定される。（1972年：玉山被指定為玉山國家公園） 2008年：玉山が世界自然遺産の候補地として挙げられる。（2008年：玉山列為世界自然遺產候選地） 5. 参考リンク 日本語：https://www.yushan-national-park.tw/ 台湾華語：https://www.yushan-national-park.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 玉山の日帰り登山は可能か？台湾の最高峰を安全に登るためのポイントを紹介。
keywords: 玉山, 日帰り登山, 登山許可, 台湾最高峰, 防寒対策</description></item><item><title>台湾で一番高い山の名前は？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:45:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で一番高い山は「玉山（ぎょくざん）」です。玉山は、中央山脈という台湾の中心を貫く長い山系の一部です。この山は標高3,952メートルで、台湾の他の山々よりも高いです。玉山は、自然豊かな地域で、多くの動植物が生息しています。また、登山者にとっては人気のスポットで、美しい景色を楽しむことができます。玉山は台湾のシンボル的存在でもあり、多くの人々に親しまれています。
2. 台湾華語での解説 台灣最高的山是「玉山」。玉山屬於貫穿台灣中部的中央山脈的一部分。這座山的海拔為3,952公尺，遠高於台灣的其他山嶺。玉山擁有豐富的自然環境，許多動植物在此棲息。此外，對於登山者來說，這裡是受歡迎的景點，能夠欣賞到美麗的風景。玉山也是台灣的象徵之一，受到眾多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 玉山 玉山 yù shān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾の一番高い山 中央山脈 中央山脈 zhōng yāng shān mài ㄓㄨㄥ ㄧㄤ ㄕㄢ ㄇㄞˋ 台湾を貫く山系 登山者 登山者 dēng shān zhě ㄉㄥ ㄕㄢ ㄓㄜˇ 山を登る人 4. 関連年表 1895年 - 日本統治が始まり、玉山は「新高山」と呼ばれるようになる
1895年 - 日本統治開始，玉山被稱為「新高山」
1945年 - 第二次世界大戦終結、台湾が中華民国に返還される
1945年 - 第二次世界大戦結束，台灣歸還中華民國
1966年 - 玉山国家公園が設立される
1966年 - 成立玉山國家公園
5. 参考リンク 日本語: 玉山 - 日本語ウィキペディア 台湾華語: 玉山 - 中文維基百科 6.</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-engineer-taiwan-dam/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-engineer-taiwan-dam/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にダムを作った日本人は、八田與一（はった よいち）という技師です。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の農業を発展させるために努力しました。特に水不足に悩まされていた嘉南平野（かなんへいや）での灌漑（かんがい）事業が有名です。八田は1920年代にこの地域に烏山頭（うさんとう）ダムを建設しました。このダムは、周辺の農地に水を供給し、稲作の生産性を大幅に上げ、台湾の農業を支えました。彼の仕事は台湾の人々に今でも感謝されており、彼の記念像がダムの近くに立っています。
2. 台湾華語での解説 在台灣建造水壩的日本工程師是八田與一。他在日本統治台灣的時期，致力於發展台灣的農業。特別是在缺水問題嚴重的嘉南平原，他所從事的灌溉工程非常有名。八田在1920年代於此區域建造了烏山頭水庫。這座水壩為周邊農田提供了水源，大幅提高了水稻生產，支撐了台灣的農業。他的工作至今仍受台灣人民感激，水壩附近還豎立了他的紀念雕像。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢ ㄩˇ ㄧ 日本人技師、台灣にダムを建設した人 ダム 水壩 shuǐ bà ㄕㄨㄟˇ ㄅㄚˋ 水を貯蔵するために作られた構造物 灌漑 灌溉 guàn gài ㄍㄨㄢˋ ㄍㄞˋ 農地に水を供給すること 嘉南平野 嘉南平原 Jiānán Píngyuán ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄆㄧㄥˊ ㄩㄢˊ 台湾中南部の広い平野地帯 烏山頭 烏山頭 Wūshāntóu ㄨ ㄕㄢ ㄊㄡˊ ダムの名前、台湾の灌漑用ダム 4. 関連年表 1920年代: 八田與一が嘉南平野で烏山頭ダムを建設開始します。
在1920年代：八田與一開始在嘉南平原建造烏山頭水庫。 1930年: 烏山頭ダムが完成し、灌漑が完全に行われ始めます。
1930年：烏山頭水庫建成，灌溉全面開始。 1945年: 日本の台湾統治が終了。
1945年：日本在台灣的統治結束。 5. 参考リンク 日本語: 八田與一についてのウェブサイト 台湾華語: 烏山頭水庫旅遊資訊 6.</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</guid><description>1. 日本語の解説 蓬莱米（ほうらいまい）は、日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）の代表的な稲作品種です。この品種は、台湾の気候に適応し、多収量で美味しいことで知られています。元々は日本から持ち込まれたものが、台湾の土壌と風土に合わせて改良されました。蓬莱米は、台湾だけでなく、アジア全域で人気があり、現在も多くの台湾料理に使われています。
2. 台湾華語での解説 蓬萊米是日本統治台灣時期（1895年到1945年）的代表稻作品種。這個品種能適應台灣的氣候，並以高產量和美味聞名。最初是從日本引進後，根據台灣的土壤和風土進行改良。蓬萊米不僅在台灣而且在整個亞洲都很受歡迎，至今仍被廣泛用於台灣料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 péng lái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 米の品種 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること 稲作 稻作 dào zuò ㄉㄠˋ ㄗㄨㄛˋ 米の栽培 改良 改良 gǎi liáng ㄍㄞˇ ㄌㄧㄤˊ 改善する 風土 風土 fēng tǔ ㄈㄥ ㄊㄨˇ 自然環境 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める
1895年：日本開始統治台灣 1904年：蓬莱米の栽培が始まる
1904年：開始栽培蓬萊米 1945年：日本が台湾の統治を終える
1945年：日本結束統治台灣 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/蓬莱米 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/蓬萊米 6. メタ情報（SEO用） description: 蓬莱米は日本統治時代の台湾で開発された高収量で美味しい米の品種。台湾料理に重要な役割を果たす。
keywords: 蓬莱米,台湾,稲作,日本統治,歴史
tags: 蓬莱米,台湾,農業,日本統治</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサトウキビ産業は、かつて非常に盛んでした。特に日本統治時代（1895年〜1945年）には、台湾は日本の重要な砂糖供給地となりました。多くの製糖工場が建てられ、大規模なサトウキビ栽培が行われました。しかし、20世紀後半から、台湾では農業の多様化が進み、経済の変化に伴いサトウキビ産業は次第に縮小しました。今でも一部の地方ではサトウキビ農業が行われているものの、かつてのような規模はありません。」
2. 台湾華語での解説 台灣的甘蔗產業曾經非常繁榮。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），台灣是日本的重要糖供應地。當時建立了許多製糖廠，大規模種植甘蔗。然而，進入20世紀下半葉，台灣農業多元化，隨著經濟的變化，甘蔗產業逐漸縮小。雖然現在某些地區仍有甘蔗農業，但規模不如從前。」
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原材料を提供する植物 産業 產業 chǎnyè ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 経済活動の一分野 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 財貨やサービスの生産・消費に関する活動 製糖工場 製糖廠 zhìtángchǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を生産する工場 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1920年代：台湾に多くの製糖工場が建設
1920年代：台灣興建許多製糖廠 1945年：第二次世界大戦終了、日本統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本統治結束 20世紀後半：サトウキビ産業が縮小
20世紀後半：甘蔗產業縮小 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の製糖業の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣製糖業的歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のサトウキビ産業の歴史を通して、その変遷と現状を学びます
keywords: 台湾,サトウキビ産業,歴史,日本統治時代,経済
tags: 台湾,サトウキビ,経済史,日本統治
slug: taiwan-sugar-industry-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item><item><title>霧社事件</title><link>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wushe-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 霧社事件は、1930年に台湾で起きた事件です。台湾は当時、日本の統治下にありました。霧社は台湾の中央山脈に位置する場所で、そこには民族が住んでいました。事件は10月27日に起こり、霧社の原住民であるセデック族が、日本の統治に対して反発し、蜂起しました。彼らは武器を取り、地元の日本人学校や警察を襲撃しました。この反抗は、彼らが長い間感じていた不満や抑圧に対するものでした。しかし、日本軍はすぐに対応し、最終的には鎮圧されました。この事件は、台湾での日本の統治に対する抵抗の象徴となり、その後の台湾の歴史に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 霧社事件是1930年在台灣發生的事件。當時，台灣在日本的統治之下。霧社位於台灣的中央山脈，居住著原住民族群。事件發生於10月27日，霧社的原住民賽德克族對日本的統治不滿，進行起義。他們拿起武器，襲擊了當地的日本學校和警察局。這次反抗是他們對長期感受到的壓迫和不滿的表達。然而，日本軍隊迅速做出回應，最終平息了起義。這次事件成為台灣對日本統治的抵抗象徵，對後來的台灣歷史產生重大影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 霧社 霧社 Wùshè ㄨˋ ㄕㄜˋ 台湾中央山脈にある地域 セデック族 賽德克族 Sàidékèzú ㄙㄞˋ ㄉㄜˊ ㄎㄜˋ ㄗㄨˊ 台湾の原住民族の一つ 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 4. 関連年表 1930年10月27日 霧社事件発生（1930年10月27日 霧社事件發生） 1930年 日本軍が反乱を鎮圧（1930年 日本軍鎮壓反叛） 5. 参考リンク 日本語リンク: 霧社事件 - Wikipedia
台湾華語リンク: 霧社事件 - 維基百科
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の霧社事件は1930年にセデック族による日本統治への抵抗として起きた重要な歴史事件です。
keywords: 霧社事件, セデック族, 台湾, 日本統治, 1930年, 反乱
tags: 霧社事件, 台湾の歴史, 日本統治, 抵抗運動, セデック族
slug: wushe-incident</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「湾生（ワンション）」とは、台湾が日本の統治下にあった時代（1895年から1945年）に台湾で生まれた日本人のことを指します。当時、多くの日本人が台湾に移住し、現地で生活していました。「湾生」は台湾での幼少期や青年期を過ごし、彼らの多くは台湾文化とも深く関わりを持っていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦に敗戦し、台湾が中華民国に返還されると、彼らの多くは日本へ帰国しました。この背景には、歴史的な複雑さや、文化的な融合と相反が含まれています。
2. 台湾華語での解説 「灣生」是指在台灣日治時期（1895年至1945年）出生的日本人。當時，許多日本人移居台灣並在當地生活。「灣生」在台灣度過了童年和青年時期，與台灣文化有著深厚的聯繫。然而，1945年日本在第二次世界大戰中失敗，台灣被歸還給中華民國後，他們中的大多數回到了日本。這樣的背景包含了歷史的複雜性以及文化的融合和對立。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し管理すること 戦敗 戰敗 zhàn bài ㄓㄢˋ ㄅㄞˋ 戦争で負けること 返還 歸還 guī huán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 元の所有者に戻すこと 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異文化を取り込んで変わる 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約で台湾を統治開始
1895年：日本透過《馬關條約》開始統治台灣
1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦
1945年：日本在第二次世界大戰中戰敗
1945年：台湾が中華民国に返還
1945年：台灣被歸還給中華民國
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾史 Wiki 台湾華語リンク: 台灣歷史 Wikipedia 6. メタ情報（SEO用） description: 湾生とは台湾で生まれた日本人のことで、日本統治時代の歴史的背景を持っています。
keywords: 湾生,日本統治,台湾歴史,戦敗,返還</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-office-building-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、1915年から1919年の間に日本の建築家、渡辺萬次郎と長野宇平治によって設計されました。台湾は1895年から1945年まで日本の植民地でした。この時期、日本政府は台湾のインフラを整えるため、多くの建築プロジェクトを進めました。総統府は当時「台湾総督府」として使用され、台湾の行政の中心となりました。総統府の建物は、赤レンガの威厳あるデザインで、現在でも台湾の重要な歴史的建造物として残っています。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是在1915到1919年間，由日本建築師渡邊萬次郎和長野宇平治設計的。台灣從1895年至1945年是日本的殖民地。這段期間，日本政府為了完善台灣的基礎設施，進行了許多建築專案。總統府當時作為「台灣總督府」使用，是台灣行政的中心。總統府的建築是紅磚設計，顯得威嚴，如今仍是台灣重要的歷史建築。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄓㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統のオフィス 建築家 建築師 Jiànzhúshī ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄕ 建物を設計する専門家 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国の支配下にある地域 インフラ 基礎設施 Jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ 社会基盤 歴史的建造物 歷史建築 Lìshǐ jiànzhù ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ 長い歴史を持つ建物 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の植民地になる
1895年：台灣成為日本的殖民地
1915年：総統府の建設開始
1915年：總統府開始建設
1919年：総統府の竣工
1919年：總統府完工
1945年：台湾が日本から中華民国に返還
1945年：台灣由日本返還中華民國
5. 参考リンク 日本語： 台湾総統府とその歴史 台湾華語：總統府的歷史與建築 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の総統府の歴史と建設者について学ぶ。</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
2. 台湾華語での解説 在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 5. 参考リンク 日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:50:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gotoshinpei-health/</guid><description>1. 日本語の解説 後藤新平は日本の政治家で、特に衛生面で大きな貢献をした人物です。彼は1898年から1906年まで台湾総督府医務局で働きました。このとき、台湾の衛生状態はよくありませんでしたが、後藤はその改善に努めました。彼は、疫病の予防と公共の健康を守るために、清潔な水の供給や病院の設立を進めました。また、学習と教育を通じて、衛生に関する認識を高める活動を推進しました。後藤新平のこれらの取り組みは、台湾の住民に対する健康意識の向上に貢献しました。
2. 台湾華語での解説 後藤新平是日本的政治家，特別在衛生方面做出了巨大貢獻。他在1898到1906年期間於台灣總督府醫務局工作。當時台灣的衛生狀況不是很好，但後藤努力改善這個情況。他推動供應乾淨的水源和設立醫院，來預防疫病並保護公共健康。此外，透過學習和教育，他提升了衛生相關意識。後藤新平的這些努力，對提升台灣居民的健康意識產生了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋ ㄕㄥ 健康を守るための環境や行動 総督府 總督府 zǒngdūfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の行政機関 疫病 疫病 yìbìng ㄧˋ ㄅㄧㄥˋ 伝染性の病気または感染症 4. 関連年表 1898年: 後藤新平が台湾総督府医務局に勤務開始
1898年: 後藤新平開始在台灣總督府醫務局工作 1906年: 後藤新平が台湾での職務を終了
1906年: 後藤新平結束在台灣的職務 5. 参考リンク 日本語: 朝日新聞デジタルの記事 台湾華語: 聯合新聞網的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 後藤新平と衛生の関係を学び、彼の台湾での貢献を知ろう。
keywords: 後藤新平, 衛生, 台湾, 政治家, 衛生改善
tags: 後藤新平, 衛生, 日本, 台湾, 歴史
slug: gotoshinpei-health
一緒に学べてうれしいです。これからもお互いにたくさんのことを学んでいきましょうね。</description></item></channel></rss>