<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科学技術 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E8%A1%93/</link><description>Recent content in 科学技術 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 13:17:43 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E8%A1%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-space-agency/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:28:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-space-agency/</guid><description>description: 台湾の宇宙関連機関「TASA」とその歴史や活動について学びましょう。 keywords: 台湾, 宇宙, TASA, 科学技術, 宇宙開発 tags: 宇宙開発, 台湾, 科学技術 categories: 教育, 科学 slug: taiwan-space-agency draft: False
1. 日本語の解説 台湾の宇宙に関する機関、「台湾国家宇宙センター」（TASA: Taiwan Space Agency）のことを知っていますか？TASAは台湾で宇宙関連の研究や技術開発を行う機関です。このテーマを学ぶ意味は、宇宙技術が私たちの生活にどのような影響を与えるのか、そして台湾の科学技術の進展を知ることができるからです。
台湾は、かつてはとても小さな島国でありながらも、宇宙技術の分野で着実に成長を遂げています。TASAは衛星の開発や宇宙研究を通じて、台湾が世界での存在感を増やし、科学技術の重要性を広めています。例えば、TASAは2009年に成層圏研究用のドロンを打ち上げ、地球の環境をより良く理解しようと努力しています。
このような活動を通じて、台湾は環境保護や気候変動の研究を進めることができます。宇宙から得られるデータは、地球上の様々な問題を解決する手助けにもなります。そのため、TASAの仕事を理解することで、私たちは未来の技術とそれが持つ可能性についての新たな視点を持つことができます。
どうしてTASAが設立されたのか、どのようなプロジェクトが行われているのか、それらが私たちの生活にどのように役立つのかを学ぶことは、科学技術に興味を持つ人にとってとても面白いことです。
2. 台湾華語での解説 你知道臺灣的「臺灣太空中心」（TASA: Taiwan Space Agency）嗎？TASA是臺灣專門從事太空研究及科技開發的機構。學習這個主題的意義在於，了解太空科技如何影響我們的生活，以及臺灣在科學技術方面的進展。
過去，臺灣作為一個小小的島國，在太空技術領域中卻取得了穩定的進步。TASA透過開發衛星和進行太空研究，使臺灣在國際上更具影響力，並推廣科學技術的重要性。例如，TASA於2009年發射了平流層研究用的無人機，努力更好地理解地球環境。
透過這些活動，臺灣能夠在環境保護和氣候變遷研究上前進。從太空獲得的數據，對解決地球上的各種問題大有幫助。因此，理解TASA的工作，能使我們對未來技術及其可能性有新的視野。
了解為什麼TASA成立，以及各種專案如何進行且如何對我們的生活有利，對於對科學技術感興趣的人來說，是非常有趣的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宇宙技術 太空技術 tài kōng jìshù ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 宇宙に関する科学技術 衛星 衛星 wèixīng ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 地球を周回する人工の星 環境保護 環境保護 huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 自然環境を保護し、守ること 科學技術 科學技術 kēxué jìshù ㄎㄜ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 科学と技術のこと 成層圏研究用ドローン 平流層研究用無人機 píngliúcéng yánjiū yòng wúrénjī ㄆㄧㄥˊ ㄌㄧㄡˊ ㄔㄥˊ ㄧㄢˊ ㄐㄧㄡ ㄧㄩㄥˋㄨˊ ㄖㄣˊ ㄐㄧ 大気の高いところを飛ぶための研究用のドローン 4.</description></item></channel></rss>