<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>月老 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%9C%88%E8%80%81/</link><description>Recent content in 月老 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%9C%88%E8%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「月老」とか「珍奶」みたいな短縮表現、他にはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日常会話の中によく短縮された表現が使われます。「月老」とは、月の老人を指し、伝説の愛の神様のことです。「珍奶」は「珍珠奶茶」の略で、タピオカミルクティーのことです。これ以外にも、たとえば「鹹酥雞」(シェン・スージー)という台湾のフライドチキンを「鹹酥」と短縮したり、「烏龍紅茶」(ウーロン紅茶)を「烏紅」とすることもあります。これらの短縮表現は、台湾文化の一部として、若者を中心に広く使われています。
2. 台湾華語での解説 在台灣的日常生活中，經常使用縮略語。「月老」是指月下老人，是傳說中的愛情之神。「珍奶」是「珍珠奶茶」的縮寫，也就是珍珠奶茶。除此之外，例如用「鹹酥」指「鹹酥雞」(台灣的炸雞)，或是用「烏紅」指「烏龍紅茶」。這些縮略語成為台灣文化的一部分，在年輕人中非常流行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月の老人 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 伝説の愛の神様 タピオカミルクティー 珍奶 zhēn nǎi ㄓㄣ ㄋㄞˇ 珍珠奶茶の略 フライドチキン 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 台湾のフライドチキン ウーロン紅茶 烏紅 wū hóng ㄨ ㄏㄨㄥˊ 烏龍紅茶の略 4. 関連年表 1987年：台湾で「珍珠奶茶」が初めて登場（1987年：在台灣首次出現「珍珠奶茶」） 1992年：台北で「鹹酥雞」ブームが起こる（1992年：台北爆發「鹹酥雞」熱潮） 2000年頃：台湾で「月老」への参拝文化が若者の間で人気（2000年左右：在台灣，向「月老」祈求愛情的文化在年輕人中流行） 5. 参考リンク 日本語: 台湾の珍奶文化 台湾華語: 台灣珍奶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における日常での短縮表現について解説。「月老」や「珍奶」などの人気用語を紹介します。
keywords: 台湾, 短縮表現, 月老, 珍奶, 現代文化
tags: 台湾, 文化, 短縮表現, トレンド
slug: taiwanese-abbreviations</description></item><item><title>台湾の月老は効果が強すぎるので、破局祈願もあるって本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-love-god-yuelao/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:34:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-love-god-yuelao/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の月老（げつろう）は、恋愛や縁結びの神様として、多くの人に信仰されています。台湾の寺院では、月老に縁結びをお願いする人々が多く訪れます。彼の縁結びの効果が強いとされており、本当に恋愛を希望する人以外は注意が必要だと言われるほどです。実際に縁が結ばれると、破局することが難しくなると信じられています。そのため、一部の人々のなかでは、付き合いがうまくいかなくなったときに破局を祈願することもあるそうです。これは縁が強すぎるあまり、生じたニーズと言えるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣，月老被視為愛情及婚姻的神祇，受到許多民眾的信仰。台灣的廟宇常有很多人去向月老祈求姻緣。據信，月老的姻緣效果非常強，以至於非誠心想戀愛的人需謹慎。人們相信一旦戀愛成功，分手就會變得困難。因此，某些人若感情不順，甚至會求分手祈願。這可以說是由於月老的緣份太過強烈而產生的需求。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè Lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 恋愛や縁結びの神様 縁結び 祈求姻緣 Qǐqiú yīnyuán ㄑㄧˇ ㄑㄧㄡˊ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 恋人を見つける祈願 破局祈願 分手祈願 Fēnshǒu qíyuàn ㄈㄣ ㄕㄡˇ ㄑㄧˊ ㄩㄢˋ 恋愛中の別れを願う祈り 4. 関連年表 1990年代 - 台湾の月老信仰が広まり、多数の寺院で縁結び祈願が活発に行われる。
1990年代 - 在台灣，月老信仰逐漸擴大，許多廟宇中求姻緣祈福活動活躍進行。 2000年代 - 月老の縁結び効果が強いと評判になり、破局祈願の需要も増加。
2000年代 - 月老的緣分效果被評價為强烈，分手祈願的需求增加。 5. 参考リンク 日本語： 台湾の月老神話について 台湾華語： 月老的傳說和信仰 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の月老は恋愛や縁結びの神として有名で、効果が強すぎて破局祈願もあると信じられています。
keywords: 台湾, 月老, 縁結び, 恋愛, 破局祈願
tags: 台湾, 月老, 恋愛, 縁結び, 祈願</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、同名の小説を原作にしています。月老とは、古代中国の伝説に出てくる「縁結びの神様」で、人々の愛を結びつける役割を持っています。映画では、死後の世界と生きている人々との間を行き来しながら、恋愛や人間関係を描いています。登場人物たちがさまざまな形で繋がっていく様子が感動的で、視聴者に愛の意味や関係の大切さを思い出させてくれます。また、特殊効果や美しい映像も見どころの一つになっています。
2. 台湾華語での解説 電影「月老」是2021年台灣的電影，改編自同名小說。月老是古代中國傳說中的「紅線繫姻緣的神」，負責牽起人們的愛情關係。電影描述在人死後的世界與活著的人之間的故事，通過愛情和人際關係的描繪，讓觀眾感受到感動。角色之間在各種方式上建立連結的過程，提醒人們愛的意義和關係的珍貴。此外，特效和美麗的畫面也是電影的重要看點之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁を結ぶ神様 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 世界 世界 shìjiè ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ 世界 縁結び 繫姻緣 Xì yīnyuán ㄒㄧˋ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 縁を結ぶ 4. 関連年表 2021年：映画「月老」が公開される。 2021年：電影「月老」在台灣上映。 5. 参考リンク 日本語: 映画「月老」公式サイト 台湾華語: 電影「月老」台灣官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、古代中国の伝説に基づく愛の物語を描く感動的な作品です。
keywords: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び
tags: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び</description></item></channel></rss>