<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>外交 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/</link><description>Recent content in 外交 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:44:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾とバチカンは国交があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:44:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾（中華民国）とバチカン（ローマ教皇庁）は1971年から公式の国交を結んでいます。これは、台湾が中国を代表する国家として国際社会での承認を求めた時期と重なります。バチカンは少数の国家の一つであり、台湾との外交関係を維持しており、互いに大使館を持っています。これはバチカンが台湾の宗教の自由と民主主義を重視しているためでもあります。現在、バチカンは中国とも外交関係を持とうとしており、台湾との国交が続くかどうかが注目されています。
2. 台湾華語での解説 台灣（中華民國）與梵蒂岡（羅馬教廷）自1971年起正式建交。這是台灣尋求作為中國的代表國家在國際社會中取得承認的時期。梵蒂岡是少數與台灣保持外交關係的國家之一，雙方設有大使館。這也是因為梵蒂岡重視台灣的宗教自由和民主。目前，梵蒂岡正試圖與中國建立外交關係，是否繼續與台灣有邦交備受關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国交 邦交 bāngjiāo ㄅㄤ ㄐㄧㄠ 国と国の外交関係 大使館 大使館 dàshǐguǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 外国における国家の代表機関 宗教自由 宗教自由 zōngjiào zìyóu ㄗㄨㄥ ㄐㄧㄠˋ ㄗˋ ㄧㄡˊ 宗教を選ぶ自由 4. 関連年表 1949年 台灣成為中華民國政府的所在地 / 1949年 台湾は中華民国政府の所在地となる 1971年 台灣與梵蒂岡建交 / 1971年 台湾とバチカンが国交を樹立 2020年 台灣與梵蒂岡關係持續密切 / 2020年 台湾とバチカンの関係が密接に続く 5. 参考リンク 日本語：台湾とバチカンの関係について - Wikipedia 中文：中華民國與梵蒂岡關係 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾とバチカンが公式に国交を結ぶ背景と現状について解説します。歴史的な経緯と今後の動向にも触れます。 keywords: 台湾, バチカン, 国交, ローマ教皇庁, 外交関係 tags: 台湾, バチカン, 外交 slug: taiwan-vatican-diplomatic-relations</description></item><item><title>蕭美琴さんはどんな活動をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/xiaomeiqin-activities/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:43:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaomeiqin-activities/</guid><description>1. 日本語の解説 蕭美琴（しょう びきん）さんは台湾の政治家であり、現在は台湾駐米代表を務めています。彼女は台湾の外交官として、アメリカとの関係を強化する活動を行っています。台湾とアメリカの交流を促進するために、貿易や文化の分野でも様々な取り組みをしています。また、台湾の国際的な地位を向上させるため、国連や他の国際機関での台湾の地位向上を目指す活動を推進しています。彼女の活動は、台湾の安全を確保し、国際社会での存在感を高めることに大きく寄与しています。
2. 台湾華語での解説 蕭美琴是台灣的政治家，目前擔任台灣駐美代表。作為台灣的外交官，蕭女士致力於加強台美關係。她在貿易和文化領域也有很多計劃，以促進台灣和美國之間的交流。此外，她推動提升台灣在國際機構中的地位，例如聯合國，以提高台灣的國際形象。她的努力對於確保台灣的安全以及在國際社會中的能見度有著重要的貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 政治家 政治家 zhèngzhì jiā ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄐㄧㄚ 政治に関わる人 駐米代表 駐美代表 zhùměi dàibiǎo ㄓㄨˋ ㄇㄟˇ ㄉㄞˋ ㄅㄧㄠ アメリカ駐在の代表 貿易 貿易 màoyì ㄇㄠˋ ㄧˋ 商品やサービスの交換 国連 聯合國 liánhéguó ㄌㄧㄢˊ ㄏㄜˊ ㄍㄨㄛˊ 国際連合 安全 安全 ānquán ㄢ ㄑㄩㄢˊ 危険がない状態 4. 関連年表 1968年：蕭美琴さん生誕｜1968年：蕭美琴出生 1996年：外交官としての活動開始｜1996年：開始外交官生涯 2020年：台湾駐美代表に就任｜2020年：擔任台灣駐美代表 2023年：台湾の国際的地位向上に注力｜2023年：推動台灣國際地位提升 5. 参考リンク 日本語: 台湾駐米代表の活動について 台湾華語: 台灣與美國的關係 6. メタ情報（SEO用） description: 蕭美琴さんは台湾の政治家で現在台湾駐美代表として国際社会での地位向上を目指しています。
keywords: 蕭美琴, 台湾, 駐米代表, 国際関係, 外交</description></item></channel></rss>