<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>音楽 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%9F%B3%E6%A5%BD/</link><description>Recent content in 音楽 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 22:08:15 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%9F%B3%E6%A5%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾のごみ収集車、なぜ、「エリーゼのために」なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-garbage-truck-elise/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:46:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-garbage-truck-elise/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、台湾のごみ収集車から「エリーゼのために」が流れるのか、不思議に思ったことはありませんか？ 実はこれ、台湾の歴史や文化と深く関わっている、とっても面白いお話なんです。このテーマを学ぶことで、台湾の生活に隠された歴史の足跡を見つけ、もっと台湾のことを好きになれるかもしれません。
ごみ収集車と音楽
台湾の多くの都市や町では、ごみ収集車がやってくる時に、音楽を流します。その音楽の中でも、ベートーヴェンの有名なピアノ曲「エリーゼのために」が特によく使われています。これは、ごみ収集車が来たことを知らせる合図として、長い間、台湾の人々に親しまれてきました。
なぜ「エリーゼのために」なのか？
いくつかの説がありますが、有力なのは、1980年代に台湾でごみ収集の方法が変わったことがきっかけだという説です。それまで、ごみは家の前に出しておくだけでしたが、交通の妨げになることや、衛生上の問題があったため、ごみ収集車が音楽を流しながら巡回し、住民がごみを持って集まるという方法に変わりました。
この時、どんな音楽を流すか色々な案が出ましたが、覚えやすく、誰でも知っているクラシック音楽が良いだろうということで、「エリーゼのために」が選ばれたと言われています。また、当時の台湾では、クラシック音楽が西洋文化の象徴として、少し高級なイメージを持たれていたことも、選ばれた理由の一つかもしれません。
「エリーゼのために」以外の音楽も
「エリーゼのために」が一番有名ですが、地域によっては他の音楽も使われています。例えば、「乙女の祈り」や、台湾の歌謡曲などが使われることもあります。これらの音楽も、「ごみ収集車が来た」という合図として、地域の人々に愛されています。
音楽が教えてくれること
ごみ収集車から流れる音楽は、ただの合図ではありません。それは、台湾の歴史や文化、そして人々の生活の一部なのです。「エリーゼのために」を聴くと、台湾の街の風景や、そこで暮らす人々の日常が目に浮かぶようです。
補足
台湾では、ごみ収集車のことを「垃圾車（ラーセー チャー）」と言います。「垃圾」はごみの意味で、「車」は文字通り車のことです。ごみ収集車が音楽を流しながら走る様子は、台湾ならではの風景として、多くの人に親しまれています。また、ごみ収集の際には、資源ごみを分別することも推奨されています。
2. 台湾華語での解説 你有沒有想過，為什麼台灣的垃圾車會播放「給愛麗絲」這首曲子呢？ 其實這跟台灣的歷史和文化有很深的關係喔！ 學習這個主題，你可以發現隱藏在台灣生活中的歷史痕跡，也會更加喜歡台灣。
垃圾車和音樂
在台灣的許多城市和鄉鎮，垃圾車來的時候都會播放音樂。 其中，貝多芬著名的鋼琴曲「給愛麗絲」特別常被使用。 長久以來，這首曲子作為垃圾車來的信號，深受台灣人民的喜愛。
為什麼是「給愛麗絲」呢？
有很多種說法，但比較有力的說法是，1980年代台灣的垃圾收集方式發生了變化。 過去，垃圾只要放在家門口就好，但因為會妨礙交通，也有衛生上的問題，所以後來改成垃圾車播放音樂巡迴，讓居民帶著垃圾集合。
當時，對於要播放什麼音樂，出現了很多方案，但因為容易記住，而且大家都知道的古典音樂比較好，所以就選擇了「給愛麗絲」。 此外，當時在台灣，古典音樂作為西方文化的象徵，帶有一點高級的印象，這可能也是被選中的原因之一。
除了「給愛麗絲」以外的音樂
雖然「給愛麗絲」最有名，但有些地區也會使用其他的音樂。 例如，有些地方會播放「少女的祈禱」或是台灣的流行歌曲。 這些音樂也作為「垃圾車來了」的信號，受到當地居民的喜愛。
音樂告訴我們的事
從垃圾車播放的音樂，不只是單純的信號。 它是台灣的歷史、文化，以及人們生活的一部分。 聽到「給愛麗絲」的時候，台灣的街景，以及在那裡生活的人們的日常生活，彷彿浮現在眼前。
補充
在台灣，垃圾車被稱為「垃圾車」。 垃圾是垃圾的意思，車就是字面上的車。 垃圾車播放音樂行駛的樣子，作為台灣獨有的風景，深受許多人的喜愛。 另外，在收集垃圾的時候，也建議要做好資源回收。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ごみ収集車 垃圾車 lèsè chē ㄌㄜˋㄙㄜˋ ㄔㄜ ごみを集めて運ぶ車 エリーゼのために 給愛麗絲 Gěi Àilìsī ㄍㄟˇ ㄞˋㄌㄧˋㄙ ベートーヴェンのピアノ曲 資源ごみ 資源回收物 zīyuán huíshōuwù ㄗ ㄩㄢˊ ㄏㄨㄟˊㄕㄡ ㄨˋ リサイクルできるごみ クラシック音楽 古典音樂 gǔdiǎn yīnyuè ㄍㄨˇ ㄉㄧㄢˇ ㄧㄣ ㄩㄝˋ ヨーロッパの伝統的な音楽 垃圾追逐族 垃圾追逐族 Lèsè zhuīzhú zú ㄌㄜˋㄙㄜˋ ㄓㄨㄟ ㄓㄨˊ ㄗㄨˊ 台湾の路上でゴミ収集車を追いかけ、ゴミを出す人々のこと。特に高齢者に多い。 4.</description></item></channel></rss>