<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>池上一郎 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%B1%A0%E4%B8%8A%E4%B8%80%E9%83%8E/</link><description>Recent content in 池上一郎 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 11:25:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%B1%A0%E4%B8%8A%E4%B8%80%E9%83%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>屏東の池上一郎博士文庫とは？アジア最南端の日本語図書館？</title><link>https://c1i.net/questions/ikekami-ichiro-library/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:50:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ikekami-ichiro-library/</guid><description>1. 日本語の解説 どうして、屏東にある池上一郎博士文庫のことを学ぶといいのでしょうか？それは、この文庫がただの図書館ではなく、台湾と日本の深い繋がりを示す大切な場所だからです。昔、日本が台湾を統治していた時代、日本人は台湾に様々な影響を与えました。池上一郎博士文庫は、その時代の名残であり、文化交流の証でもあるのです。この文庫を知ることで、私たちは台湾の歴史をより深く理解し、日本との関係について考えるきっかけを得ることができます。
池上一郎博士文庫とは？ 池上一郎博士文庫は、台湾の屏東県にある図書館です。ここは、アジアで一番南にある日本語の図書館としても知られています。この文庫は、日本の統治時代（1895年～1945年）に台湾で活躍した池上一郎博士という人物が収集した書籍や資料を中心に構成されています。
池上一郎博士は、医学の研究者であり、台湾の風土病の研究に尽力しました。彼は、仕事の傍ら、たくさんの本を集めました。そのコレクションは、医学書だけでなく、歴史、文学、芸術など、様々な分野に及んでいます。これらの本は、日本の統治時代の台湾における文化や社会を知る上で、非常に貴重な資料となっています。
文庫の歴史 池上一郎博士が亡くなった後、彼の蔵書は、台湾の学者や研究者によって大切に保管されてきました。そして、1990年代に、これらの蔵書を一般の人々にも公開しようという動きが起こりました。その結果、2007年に、屏東県政府の支援のもと、池上一郎博士文庫が開設されたのです。
文庫には、約1万冊の日本語書籍が所蔵されています。これらの本は、台湾の歴史や文化、日本との関係を研究する人々にとって、かけがえのない資料となっています。また、文庫は、地域の人々にとって、日本語や日本文化を学ぶ場所としても利用されています。
文庫の意義 池上一郎博士文庫は、単なる図書館ではありません。それは、台湾と日本の歴史的な繋がりを象徴する場所であり、文化交流の拠点でもあります。文庫に所蔵されている書籍や資料は、日本の統治時代の台湾における人々の生活や文化、そして、日本との関係を理解するための貴重な手がかりを与えてくれます。
また、文庫は、地域の人々にとって、日本語や日本文化を学ぶ機会を提供しています。文庫を訪れる人々は、過去の歴史に触れ、未来に向けて、台湾と日本の友好関係を築いていくことの大切さを学ぶことができるでしょう。
補足 池上一郎博士文庫は、台湾の歴史や文化に関心のある人だけでなく、日本語や日本文化を学びたい人にとっても、魅力的な場所です。もし、台湾を訪れる機会があれば、ぜひ足を運んでみてください。きっと、新たな発見があるはずです。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習關於屏東的池上一郎博士文庫呢？那是因為這個文庫不只是一個圖書館，它也是一個顯示台灣和日本之間深厚連結的重要場所。從前，在日本統治台灣的時代，日本人對台灣產生了各種影響。池上一郎博士文庫是那個時代的遺跡，也是文化交流的證明。透過了解這個文庫，我們可以更深入地理解台灣的歷史，並獲得思考與日本關係的機會。
什麼是池上一郎博士文庫？ 池上一郎博士文庫是位於台灣屏東縣的圖書館。這裡也被譽為亞洲最南端的日語圖書館。這個文庫主要由在日本統治時代（1895年～1945年）在台灣活躍的池上一郎博士所收集的書籍和資料構成。
池上一郎博士是一位醫學研究者，致力於台灣地方性疾病的研究。他在工作之餘，收集了大量的書籍。他的收藏不僅僅是醫學書籍，還包括歷史、文學、藝術等各種領域。這些書籍對於了解日本統治時代台灣的文化和社會來說，是非常珍貴的資料。
文庫的歷史 池上一郎博士去世後，他的藏書由台灣的學者和研究者小心地保管著。然後，在1990年代，出現了將這些藏書公開給一般民眾的呼聲。結果，在2007年，在屏東縣政府的支援下，池上一郎博士文庫開設了。
文庫收藏了大約一萬冊的日文書籍。這些書籍對於研究台灣的歷史和文化，以及與日本關係的人們來說，是無可取代的資料。此外，文庫也作為當地民眾學習日語和日本文化的場所而被利用。
文庫的意義 池上一郎博士文庫不僅僅是一個圖書館。它是象徵台灣和日本歷史聯繫的場所，也是文化交流的據點。文庫收藏的書籍和資料，提供了理解日本統治時代台灣人民的生活和文化，以及與日本關係的寶貴線索。
此外，文庫也為當地民眾提供了學習日語和日本文化的機會。參觀文庫的人們，可以接觸過去的歷史，並學習面向未來，建立台灣和日本友好關係的重要性。
補充 池上一郎博士文庫不僅對台灣的歷史和文化感興趣的人有吸引力，對想要學習日語和日本文化的人來說也是一個有魅力的地方。如果未來有機會訪問台灣，請務必前來參觀。相信一定會有新的發現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 池上一郎博士文庫 池上一郎博士文庫 Chíshàng Yīláng Bóshì Wénkù ㄔˊ ㄕㄤˋ ㄧ ㄌㄤˊ ㄅㄛˊ ㄕˋ ㄨㄣˊ ㄎㄨˋ 屏東にある日本語書籍を中心とした図書館。池上一郎博士の蔵書が基になっている。 風土病 地方性疾病 dìfāngxìng jíbìng ㄉㄧˋ ㄈㄤ ㄒㄧㄥˋ ㄐㄧˊ ㄅㄧㄥˋ 特定の地域に特有の疾病。池上一郎博士は台湾の風土病研究に貢献した。 蔵書 藏書 cángshū ㄘㄤˊ ㄕㄨ 個人または図書館が所蔵する書籍のコレクション。 統治時代 統治時代 tǒngzhì shídài ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄉㄞˋ ある国や地域が他の国や地域によって支配されていた時代。台湾における日本の統治時代（1895年～1945年）を指すことが多い。 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 異なる文化を持つ人々や国々の間で、文化的な要素を共有し、理解を深めること。 4.</description></item></channel></rss>