<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</link><description>Recent content in 中国 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 02:53:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>金門砲戦とは？</title><link>https://c1i.net/questions/jimen-artillery-battle/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:53:08 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jimen-artillery-battle/</guid><description>1. 日本語の解説 金門砲戦とは、1958年に中国大陸の中華人民共和国と台湾の中華民国の間で起きた軍事衝突です。この戦いは、中華人民共和国が台湾に属する金門島を砲撃し、中華民国がその防衛を行ったことが特徴です。戦闘は約44日間続きましたが、全面的な戦争には発展しませんでした。この攻撃は、台湾への圧力を高め、国際的な政治的緊張を引き起こしました。結果として、台湾はアメリカの支援を受け、防衛力を強化しました。
2. 台湾華語での解説 金門砲戰是發生在1958年，由中國大陸的中華人民共和國與台灣的中華民國之間的軍事衝突。這場戰爭的特點是，中華人民共和國砲擊屬於台灣的金門島，而中華民國則進行防衛。戰鬥持續了約44天，但並沒有發展成全面戰爭。這次攻擊加強了對台灣的壓力，也引發了國際政治的緊張。結果是，台灣得到了美國的支持，並增強了防禦力量。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門砲戦 金門砲戰 Jīnmén Pàozhàn ㄐㄧㄣ ㄇㄣ ㄆㄠˋ ㄓㄢˋ 軍事衝突の名称 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 台湾政府の名称 中華人民共和国 中華人民共和國 Zhōnghuá Rénmín Gònghéguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄖㄣˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄥˋ ㄏㄜˊ ㄍㄨㄛˊ 中国政府の名称 砲撃 砲擊 Pàojí ㄆㄠˋ ㄐㄧˊ 砲弾で攻撃すること 4. 関連年表 1958年8月23日：金門砲戦開始｜1958年8月23日：金門砲戰開始 1958年10月5日：米台相互防御協定｜1958年10月5日：美台相互防禦協定 1958年10月中旬：金門砲戦終結｜1958年10月中旬：金門砲戰結束 5. 参考リンク 日本語: 金門砲戦 - Wikipedia 台湾華語: 金門砲戰 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 金門砲戦は1958年に中国と台湾の間で起こった軍事衝突で、台湾の防衛力を強化しました。 keywords: 金門砲戦, 中国, 台湾, 中華民国, 中華人民共和国 tags: 金門砲戦, 軍事衝突, 台湾, 中国 slug: jimen-artillery-battle</description></item><item><title>台湾有事とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-crisis/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:42:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-crisis/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾有事とは、台湾に関連する緊急事態や紛争を指します。特に、中国が台湾を武力で統一しようとした場合の状況を指すことが多いです。このような状況になると、日本やアメリカなどがどう対応するかが重要な課題となります。台湾有事は、地域の安全保障に大きな影響を与える可能性があり、日本にとっても重大な課題とされています。平和的な解決が望まれていますが、状況は複雑であり、予断を許さない状態です。
2. 台湾華語での解説 台灣有事是指與台灣有關的緊急事件或衝突。特別是指中國可能用武力統一台灣的情況。在這樣的情況下，日本和美國等國家的反應就變得非常重要了。台灣有事可能會對地區的安全保障產生重大影響，對日本來說也是一個重要的課題。儘管和平解決是大家所期望的，但局勢複雜，不容樂觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾有事 台灣有事 táiwān yǒu shì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄧㄡˇ ㄕˋ 台湾に関連する緊急事態または紛争 武力 武力 wǔ lì ㄨˇ ㄌㄧˋ 軍事力または力での制圧 安全保障 安全保障 ānquán bǎozhàng ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 安全を確保するための政策や方針 4. 関連年表 1949年：中国国民党が台湾へ移動 | 1949年：中國國民黨遷台 1955年：第一次台海危機 | 1955年：第一次台海危機 1996年：第三次台海危機 | 1996年：第三次台海危機 5. 参考リンク 日本語：https://www.jiji.com/jc/article?k=2022022600520 台湾華語：https://www.cna.com.tw/news/aipl/202202200067.aspx 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾有事とは、中国と台湾間の緊急事態で地域の安全保障に大きな影響を与える課題です。
keywords: 台湾有事, 安全保障, 中国, 紛争, 日本
tags: 台湾有事, 国際情勢, 安全保障, 中国, 日本</description></item><item><title>台湾への仏教伝来は日本仏教以外にもありましたよね？</title><link>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:38:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾への仏教の伝来は、日本仏教だけでなく、他のルートからも行われました。特に、中国や東南アジアからの伝播が影響を与えました。台湾への仏教は、中国の唐代（618年 - 907年）には既に影響力を持っていましたが、明代（1368年 - 1644年）と清代（1644年 - 1912年）にかけて広まりました。中国南部からの移民が台湾に持ち込んだ仏教は、特に台湾の宗教文化に影響を与えました。これにより、台湾では多様な仏教の流派や実践が見られるようになりました。
2. 台湾華語での解説 台灣佛教的傳入不僅來自日本佛教，還有其他路徑，特別是來自中國及東南亞的傳播。早在中國的唐代（618年 - 907年），佛教就開始影響台灣，但在明代（1368年 - 1644年）和清代（1644年 - 1912年），佛教才廣泛傳播。來自中國南部的移民將佛教帶入台灣，這對台灣的宗教文化產生了特別的影響，因此在台灣可以看到多樣的佛教流派和實踐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ Buddhism 唐代 唐代 Tángdài ㄊㄤˊㄉㄞˋ Tang Dynasty 明代 明代 Míngdài ㄇㄧㄥˊㄉㄞˋ Ming Dynasty 清代 清代 Qīngdài ㄑㄧㄥ ㄉㄞˋ Qing Dynasty 伝播 傳播 Chuánbō ㄔㄨㄢˊㄅㄛ Spread or transmission 4. 関連年表 618年 - 907年（日本語）: 唐代（台湾華語）: 唐朝時期，佛教對台灣開始產生影響。 1368年 - 1644年（日本語）: 明代（台湾華語）: 明朝時期，佛教開始在台灣廣泛傳播。 1644年 - 1912年（日本語）: 清代（台湾華語）: 清朝時期，佛教進一步在台灣根深蒂固。 5.</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</guid><description>1. 日本語の解説 金門島（きんもんとう）は、台湾海峡に位置する台湾の島です。この島から最も近い中国の都市はアモイ（廈門）です。距離は約2キロメートルで、非常に近いですが、徒歩で行くことはできません。台湾と中国の間の海峡は狭く見えるかもしれませんが、この水域は一般市民が自由に渡ることができる場所ではなく、政治的に複雑な地帯です。現在でも金門島は非常に重要な軍事的な位置を占めており、中国本土との関係が注目されています。
2. 台湾華語での解説 金門島是位於台灣海峽的台灣島嶼。從這個島到最近的中國城市廈門，僅約兩公里，距離非常近，但不可能徒步到達。雖然台灣和中國之間的海峽看起來狹窄，但這片水域並不是一般市民可以自由穿越的區域，並且此地帶充滿政治複雜性。即使現在，金門島在軍事上仍然具有非常重要的地位，並且與中國大陸的關係引人注目。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島 歩いて 徒步 túbù ㄊㄨˊ ㄅㄨˋ 徒歩で 中国本土 中國大陸 Zhōngguó dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 海峡 海峽 hǎixiá ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 海峡 軍事的 軍事上 jūnshì shàng ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄕㄤˋ 軍事的 4. 関連年表 1949年: 国共内戦が終結し、中華民国政府が台湾に移転。 內戰結束，中華民國政府遷至台灣。 1958年: 金門砲戦が起こる。 金門砲戰發生。 1992年: 金門と中国本土間で金門-廈門の交流が再開。 金門與中國大陸之間的交流恢復，金廈開放交流。 5. 参考リンク 日本語: 金門島 - Wikipedia 台湾華語: 金門 - 维基百科 6.</description></item></channel></rss>