<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾の文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E3%81%AE%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 台湾の文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 11:17:01 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E3%81%AE%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾のトイレは紙を流すのはNGなの？</title><link>https://c1i.net/questions/why-taiwan-do-not-flush-paper/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/why-taiwan-do-not-flush-paper/</guid><description>description: 台湾ではトイレの紙を流すのは禁止とされています。その背景にあるインフラ事情や文化について解説します。 keywords: 台湾, トイレ, 紙を流す, インフラ問題, 文化 tags: 台湾, トイレ事情, インフラ, 文化 categories: 台湾の文化, 社会問題 slug: why-taiwan-do-not-flush-paper draft: False
1. 日本語の解説 台湾でのトイレ習慣は少し特別です。日本ではトイレットペーパーを使った後にそのままトイレに流しますが、台湾ではこの方法は一般的でありません。この違いによって旅行中に困らないためにも、台湾のトイレ事情を知っておくことは重要です。それでは、どうして台湾ではトイレットペーパーを流してはいけないのか、詳しく説明していきます。
台湾の多くの場所では、トイレの横に設置されたゴミ箱に使用済みのトイレットペーパーを捨てることが一般的です。この習慣の背景にはインフラの問題があると言われています。台湾の一部の地域では、排水管が細く、古い設備が整っているため、トイレットペーパーを流すことによってつまりの原因となることがあります。そのため、多くのトイレには「紙を流さないでください」という注意書きが見られます。
しかし、最近では台湾の一部地域で設備が改善され、トイレットペーパーを流しても問題ない場所も増えてきています。それでも、どこで紙を流してよいのかは一目でわからないことが多いため、ガイドラインに従い、ゴミ箱に捨てるのが無難です。また、観光客に向けて日本語の説明書きが増えているため、迷ったときは注意書きをよく読むと良いでしょう。
このテーマについて学ぶことで、私たちは日本と台湾の文化的な違いだけでなく、生活の背景にあるインフラの問題についても理解を深めることができます。この知識は、次回台湾を訪れる際、快適な旅行体験をサポートしてくれますよ。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，廁所的使用習慣和其他國家有所不同。在日本，人們習慣於使用完衛生紙後直接將它沖入馬桶，但在臺灣，這種做法並不普遍。為了避免在旅行中遇到不便，了解臺灣的廁所使用習慣是很重要的。接下來，我們將詳述為什麼在臺灣不建議將衛生紙沖入馬桶。
在臺灣的許多地方，使用完衛生紙後會將其丟入廁所旁的垃圾桶。這種習慣的背後有基礎設施的問題。據說，臺灣某些地區的排水系統較細且設備較老舊，如果將衛生紙沖入馬桶，可能造成堵塞。因此，許多廁所都可以看到「請勿將衛生紙丟入馬桶」的標語。
但最近，部分地區已經改善設備，允許將衛生紙沖入馬桶。然而，不是所有地方都這樣，為了安全起見，建議還是按照指引將衛生紙丟入垃圾桶。此外，為了方便遊客，很多地方增設了日文的說明書，所以在不確定的時候，不妨仔細閱讀這些標誌。
透過學習這個主題，我們不僅加深了對日本和臺灣文化差異的理解，也學到了背後的基礎設施問題。這些知識將支持我們在下次訪臺時，能擁有更愉快的旅行體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 トイレ 廁所 cèsuǒ ㄘㄜˋㄙㄨㄛˇ 便器や衛生設備のある場所 紙を流す 衛生紙沖掉 wèishēngzhǐ chōngdiào ㄨㄟˋ ㄕㄥ ㄓˇ ㄔㄨㄥ ㄉㄧㄠˋ 使用済みの紙を水で流す インフラ 基礎設施 jīchǔ shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕㄨ 基本的な設備や施設 ゴミ箱 垃圾桶 lèsè tǒng ㄌㄜˋ ㄙㄜˋ ㄊㄨㄥˇ ゴミを入れる箱 注意書き 注意標語 zhùyì biāoyǔ ㄓㄨˋ ㄧˋ ㄅㄧㄠ ㄩˇ 重要な注意を示す文 4.</description></item></channel></rss>