<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ラジオ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/</link><description>Recent content in ラジオ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 15:04:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾国際放送の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/radio-taiwan-international/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 23:15:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/radio-taiwan-international/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾国際放送の歴史を学ぶ意味があるのでしょう？それは、ラジオを通して台湾と日本の関係、そして世界の動きを知ることができるからです。ラジオは、言葉や文化を伝える大切な手段。台湾国際放送の歴史を知ることは、台湾と日本の過去、現在、そして未来を考えるヒントになるはずです。
台湾国際放送（Radio Taiwan International, RTI）は、台湾の声（中央廣播電臺）というラジオ局が、外国に向けて放送している番組のことです。昔は「自由中国の声」という名前で、中国大陸に向けて放送していました。今は、世界中の人々に台湾の文化やニュースを伝える役割を担っています。
始まりは中国大陸向け放送
1928年、中国国民党は中国大陸でラジオ放送を始めました。しかし、1949年に中国共産党との内戦に敗れ、台湾に拠点を移します。台湾に移ってからも、ラジオ放送を通じて中国大陸に向けてメッセージを送り続けました。これが台湾国際放送のルーツです。
対日プロパガンダ放送
第二次世界大戦中、台湾は日本の統治下にありました。しかし、日本が戦争に負けると、台湾は再び中国国民党の支配下に入ります。この頃から、台湾国際放送は日本に向けて、日本の戦争責任を追及したり、台湾の正当性を主張したりする放送を行うようになりました。これを「対日プロパガンダ放送」と言います。
冷戦時代の役割
冷戦時代、台湾は共産主義の中国と対立していました。台湾国際放送は、自由主義の立場から、中国大陸に向けて民主主義や自由の価値を訴える放送を行いました。また、世界中の華僑（海外に住む中国人）に向けて、台湾の情報を伝える役割も担っていました。
現在の台湾国際放送
冷戦が終わり、台湾と中国の関係が少しずつ改善していく中で、台湾国際放送の役割も変わってきました。現在は、台湾の文化やニュースを世界に発信するだけでなく、中国大陸の人々との交流を深めるための放送も行っています。日本語放送も、台湾の魅力を日本に伝える大切な役割を担っています。
補足：日本語放送の役割
台湾国際放送の日本語放送は、台湾の最新ニュース、文化、観光情報などを日本語で伝えています。また、リスナーからのメッセージを紹介したり、日本の歌を流したりするなど、日本との交流を深めるための様々な工夫がされています。インターネットを通じて世界中で聴くことができるので、ぜひ一度聴いてみてください。
2. 台湾華語での解説 為什麼要了解台灣國際廣播電台的歷史呢？因為我們可以透過廣播來了解台灣和日本的關係，以及世界的局勢。廣播是傳達語言和文化的重要方式。了解台灣國際廣播電台的歷史，可以幫助我們思考台灣和日本的過去、現在和未來。
台灣國際廣播電台（Radio Taiwan International, RTI）是中央廣播電臺對外國播送的節目。以前叫做「自由中國之聲」，主要是對中國大陸廣播。現在，它的任務是向全世界的人們傳達台灣的文化和新聞。
起源於對中國大陸的廣播
1928年，中國國民黨在中國大陸開始了廣播。但是，1949年在與中國共產黨的內戰中失敗，遷移到台灣。即使到了台灣，仍然透過廣播持續向中國大陸傳送訊息。這就是台灣國際廣播電台的起源。
對日本的宣傳廣播
第二次世界大戰期間，台灣在日本的統治之下。但是，日本戰敗後，台灣再次由中國國民黨統治。從那時起，台灣國際廣播電台開始對日本進行廣播，追究日本的戰爭責任，並主張台灣的正當性。這被稱為「對日宣傳廣播」。
冷戰時代的角色
在冷戰時期，台灣與共產主義的中國對立。台灣國際廣播電台從自由主義的立場出發，向中國大陸宣傳民主和自由的價值觀。此外，它還肩負著向世界各地的華僑傳達台灣信息的角色。
現在的台灣國際廣播電台
冷戰結束，台灣和中國的關係逐漸改善，台灣國際廣播電台的角色也發生了變化。現在，它不僅向世界傳播台灣的文化和新聞，還進行加強與中國大陸人民交流的廣播。日語廣播也肩負著向日本傳達台灣魅力的重要角色。
補充：日語廣播的角色
台灣國際廣播電台的日語廣播以日語傳達台灣的最新新聞、文化和觀光信息。此外，它還介紹聽眾的來信，播放日本歌曲等，在加深與日本的交流方面下了很多功夫。因為可以透過網路在世界各地收聽，所以請務必聽聽看。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾国際放送 台灣國際廣播電台 Táiwān Guójì Guǎngbō Diàntái ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ ㄉㄧㄢˋ ㄊㄞˊ Radio Taiwan International (RTI) 対日プロパガンダ放送 對日宣傳廣播 Duì Rì Xuānchuán Guǎngbō ㄉㄨㄟˋ ㄖˋ ㄒㄩㄢ ㄔㄨㄢˊ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ 日本に対するプロパガンダを目的とした放送 華僑 華僑 Huáqiáo ㄏㄨㄚˊ ㄑㄧㄠˊ 海外に居住する中国人 冷戦 冷戰 Lěngzhàn ㄌㄥˇ ㄓㄢˋ 第二次世界大戦後のアメリカ合衆国を中心とする資本主義陣営とソビエト連邦を中心とする社会主義陣営との対立構造 中央廣播電臺 中央廣播電臺 Zhōngyāng Guǎngbō Diàntái ㄓㄨㄥ ㄧㄤ ㄍㄨㄤˇ ㄅㄛ ㄉㄧㄢˋ ㄊㄞˊ Radio Taiwan International (RTI)の正式名称。台湾の公共放送局。 4.</description></item></channel></rss>