<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/</link><description>Recent content in 農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 16:13:58 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>土地改革と農業三法</title><link>https://c1i.net/questions/land-reform-agriculture/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 07:50:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/land-reform-agriculture/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは、皆さん。今日は、台湾と日本の「土地改革」と「農業三法」について一緒に学んでいきましょう。
なぜ土地改革と農業三法を学ぶの？
土地改革と農業三法は、今の台湾と日本をつくる上で、とっても大切な出来事でした。昔、土地をたくさん持っている人と、少ししか持っていない人がいました。土地改革は、土地をみんなで分け合えるようにする取り組みだったんです。そして、農業三法は、農業をより良くするための法律でした。この二つを知ることで、今の社会がどうしてこうなったのか、その理由が少し見えてくるかもしれません。
土地改革って何？
土地改革っていうのは、簡単に言うと、土地をみんなで分け合うことです。昔は、土地をたくさん持っている人が、土地を少ししか持っていない人から高いお金をとって土地を貸していました。これだと、土地を借りている人は、なかなかお金持ちになれません。そこで、国が土地を持っている人から土地を買い上げて、それを土地を少ししか持っていない人に安く売ったり、分けたりしたんです。
台湾では、1949年から1953年にかけて「三七五減租」、「公地放領」、「耕者有其田」という３つの段階を経て土地改革が行われました。
三七五減租：土地を借りている人が地主に払うお金（小作料）を、収穫の37.5%までにする、というルールです。これにより、土地を借りている人は、今までよりたくさん自分のお金が残るようになりました。 公地放領：国が持っている土地を、土地を持っていない農民に安く売る、という政策です。これで、自分の土地を持つことができる人が増えました。 耕者有其田：土地をたくさん持っている地主から、土地を国が買い上げて、それを土地を持っていない農民に安く売る、という政策です。これにより、多くの農民が自分の土地を持つことができました。 日本でも、第二次世界大戦後、同じような土地改革が行われました。土地を持っている人から土地を買い上げて、それを土地を持っていない人に分け与えたんです。
農業三法って何？
農業三法は、農業を良くするための３つの法律のことです。 *農業協同組合法（農協法） *農業委員会法 *土地改良法
これらの法律によって、農家の人たちが協力して農業をしたり、土地を改良したりすることが出来るようになりました。農協法によって、農家の人たちが自分たちの力でお金を出し合って、肥料や農薬を安く買ったり、自分たちが作った作物を売ったりすることができるようになりました。
土地改革と農業三法のつながり
土地改革で自分の土地を持つことができた農家の人は、農業三法によって、さらに農業を頑張ることができるようになりました。土地改革と農業三法は、セットで考えることで、より効果を発揮したんですね。
土地改革と農業三法の後
土地改革と農業三法のおかげで、台湾と日本の農業は大きく発展しました。農家の人の生活も豊かになり、国全体も豊かになりました。しかし、時代が変わって、農業をする人が減ったり、高齢化が進んだり、新しい問題も出てきています。
まとめ
土地改革と農業三法は、台湾と日本の農業を大きく変えた、とても大切な出来事でした。これらのことを知ることで、私たちが今、当たり前のようにご飯を食べられるのは、昔の人たちの努力のおかげだと気づくことができますね。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們一起學習台灣和日本的「土地改革」和「農業三法」。
為什麼要學習土地改革和農業三法？
土地改革和農業三法，對於現在的台灣和日本的形成，是非常重要的事件。以前，有很多人擁有大量的土地，也有人只擁有一點點土地。土地改革，就是為了讓大家可以一起分享土地。然後，農業三法，是為了讓農業變得更好的法律。了解這兩件事，或許就能稍微明白，為什麼現在的社會會變成這樣。
什麼是土地改革？
土地改革，簡單來說，就是大家一起分享土地。以前，擁有大量土地的人，會向只擁有一點點土地的人收取高額租金，把土地租給他們。這樣一來，租土地的人，就很難變得富有。因此，國家從擁有土地的人手中買下土地，然後以便宜的價格賣給或分給只擁有一點點土地的人。
在台灣，從1949年到1953年，經過「三七五減租」、「公地放領」、「耕者有其田」這三個階段，進行了土地改革。
三七五減租：規定承租人付給地主的租金，最多只能是收穫量的37.5%。這樣一來，承租人就能比以前剩下更多的錢。 公地放領：把國家擁有的土地，以便宜的價格賣給沒有土地的農民。這樣，能夠擁有自己的土地的人就增加了。 耕者有其田：國家從擁有大量土地的地主手中買下土地，然後以便宜的價格賣給沒有土地的農民。這樣，很多的農民都能擁有自己的土地了。 在日本，第二次世界大戰後，也進行了類似的土地改革。從擁有土地的人手中買下土地，然後分給沒有土地的人。
什麼是農業三法？
農業三法，是為了讓農業變好的三項法律。 *農業協同組合法（農協法） *農業委員會法 *土地改良法
透過這些法律，農民們可以合作從事農業，也可以改良土地。透過農協法，農民們可以自己出錢，便宜地購買肥料和農藥，也可以販賣自己生產的農作物。
土地改革和農業三法的關聯
透過土地改革擁有自己的土地的農民，可以透過農業三法，更加努力地從事農業。土地改革和農業三法，一起考慮，才能發揮更大的效果。
土地改革和農業三法之後
托土地改革和農業三法的福，台灣和日本的農業都得到了很大的發展。農民們的生活也變得富裕，國家整體也變得富裕。但是，隨著時代的變遷，從事農業的人減少，高齡化問題也越來越嚴重，也出現了新的問題。
總結
土地改革和農業三法，是大大改變台灣和日本農業的非常重要的事件。了解這些事情，就能夠發現，我們現在可以理所當然地吃到米飯，都是因為以前的人們的努力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 土地改革 土地改革 tǔ dì gǎi gé ㄊㄨˇ ㄉㄧˋ ㄍㄞˇ ㄍㄜˊ 土地の所有制度を改正し、農民に土地を分配すること。 農業三法 農業三法 nóng yè sān fǎ ㄋㄨㄥˊ ㄧㄝˋ ㄙㄢ ㄈㄚˇ 農地改革を推進するために制定された、農業協同組合法、農業委員会法、土地改良法の総称。 小作料 租金 zū jīn ㄗㄨ ㄐㄧㄣ 土地を借りて耕作する農民が地主に支払う料金。 耕者有其田（この記事ならではの語） 耕者有其田 gēng zhě yǒu qí tián ㄍㄥ ㄓㄜˇ ㄧㄡˇ ㄑㄧˊ ㄊㄧㄢˊ 台湾の土地改革のスローガンであり、土地を耕す人がその土地を所有すべきであるという考え方。 農村高齢化 農村高齡化 nóng cūn gāo líng huà ㄋㄨㄥˊ ㄘㄨㄣ ㄍㄠ ㄌㄧㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 農村地域で高齢者の割合が増加すること。 4.</description></item></channel></rss>