<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link><description>Recent content in 日本 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 11:30:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-location/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:18:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-location/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは、皆さん。今日は、台湾神宮という場所について一緒に学んでいきましょう。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？ 台湾神宮は、日本の統治時代に台湾に建てられた特別な神社です。その場所を知ることは、台湾と日本の歴史的なつながりや、当時の人々の気持ちを理解する上でとても大切なんです。また、過去の出来事を知ることで、今の私たちにも役立つ教訓が得られるかもしれません。
台湾神宮はどこにあったの？ 台湾神宮は、現在の台北市の剣潭山（けんたんざん）という場所にありました。剣潭山は、台北市を見下ろす小高い山で、風光明媚な場所です。
1928年（昭和3年）に建てられた台湾神宮は、日本の天皇である天照大神（あまてらすおおみかみ）と、明治天皇を祀るための神社でした。当時、日本は台湾を統治しており、台湾の人々にも日本の文化や考え方を広めようとしていました。台湾神宮は、その象徴的な存在だったのです。
台湾神宮は、とても立派な建物でした。鳥居をくぐり、長い参道を歩いていくと、本殿がありました。境内には、お祭りが行われる広場や、休憩できる場所もありました。多くの人々が参拝に訪れ、日本の神様にお祈りを捧げました。
台湾神宮のその後 しかし、第二次世界大戦が終わると、台湾は日本の統治から離れました。その後、台湾神宮は取り壊され、その跡地には、中国の英雄を祀る忠烈祠（ちゅうれつし）という施設が建てられました。
忠烈祠は、中国のために戦って亡くなった人々を祀る場所です。衛兵交代式が有名で、多くの観光客が訪れます。
台湾神宮の面影はほとんど残っていませんが、忠烈祠の周辺には、当時の石灯籠や階段の一部が残っている場所もあります。それらを探してみるのも、面白いかもしれませんね。
まとめ 台湾神宮は、日本の統治時代に台湾に建てられた神社で、現在の台北市の剣潭山にありました。台湾と日本の歴史を物語る場所であり、その変遷を知ることは、過去を理解し、未来を考える上でとても重要です。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們一起來學習關於台灣神宮這個地方的歷史。
為什麼要學習這個主題呢？ 台灣神宮是日本統治台灣時期建造的特殊神社。了解它的位置，對於理解台灣和日本之間的歷史聯繫，以及當時人們的心情非常重要。此外，了解過去的事件，也能讓我們從中獲得對現在有用的教訓。
台灣神宮在哪裡？ 台灣神宮位於現在台北市的劍潭山。劍潭山是一座可以俯瞰台北市的小山，風景非常優美。
台灣神宮建於1928年（昭和3年），是為了祭祀日本天皇的天照大神和明治天皇而設立的神社。當時，日本統治台灣，並試圖向台灣人民傳播日本的文化和思想。台灣神宮就是一個象徵性的存在。
台灣神宮是一座非常宏偉的建築。穿過鳥居，走過長長的參道，就可以到達本殿。境內還有舉行祭典的廣場和可以休息的地方。許多人前來參拜，向日本的神祇祈禱。
台灣神宮的後來 然而，第二次世界大戰結束後，台灣脫離了日本的統治。之後，台灣神宮被拆除，在其遺址上建造了一座名為忠烈祠的設施，用來祭祀中國的英雄。
忠烈祠是為了祭祀為中國而戰犧牲的人們的地方。衛兵交接儀式非常有名，吸引了許多遊客前來參觀。
雖然台灣神宮的遺跡幾乎沒有保留下來，但在忠烈祠的周圍，仍然可以看到當時的石燈籠和階梯的一部分。尋找這些遺跡可能也很有趣。
總結 台灣神宮是日本統治台灣時期建造的神社，位於現在台北市的劍潭山。它是一個講述台灣和日本歷史的地方，了解它的變遷，對於理解過去和思考未來非常重要。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān Shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時代に台湾に建てられた神社 剣潭山 劍潭山 Jiàntán Shān ㄐㄧㄢˋ ㄊㄢˊ ㄕㄢ 台湾神宮があった場所 忠烈祠 忠烈祠 Zhōngliècí ㄓㄨㄥ ㄌㄧㄝˋ ㄘˊ 台湾神宮跡地に建てられた施設 天照大神 天照大神 Tiānzhào Dàshén ㄊㄧㄢ ㄓㄠˋ ㄉㄚˋ ㄕㄣˊ 日本神話の太陽神 鳥居 鳥居 Niǎojū ㄋㄧㄠˇ ㄐㄩ 神社の入り口にある門 4.</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:12:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるか？
みんなが健康に暮らせるように、昔の人がどんなことを考え、どんな工夫をしたのかを知ることは、とても大切です。今回は、後藤新平という人が、今から100年以上前に台湾で行った衛生の取り組みについて学びます。後藤新平は、台湾の人々が安心して暮らせるように、伝染病を防いだり、きれいな街を作ったりするために、色々なアイデアを実行しました。彼の取り組みは、今の私たちの生活にもつながっています。
後藤新平ってどんな人？
後藤新平（ごとうしんぺい）は、1857年に日本で生まれました。お医者さんであり、政治家でもありました。台湾が日本の統治下にあった時代に、台湾の政治を行う役所のトップである「台湾総督府」で働きました。
後藤新平が台湾で行ったこと
後藤新平は、台湾で伝染病が広がるのを防ぐために、色々なことをしました。
伝染病の予防： 当時、台湾ではコレラやペストなどの伝染病が流行していました。後藤新平は、これらの病気を防ぐために、下水道を整備したり、汚れた水をきれいにしたりしました。また、病気になった人を隔離する病院を作ったり、予防接種を広めたりしました。 都市計画： 後藤新平は、台湾の街をきれいで住みやすい場所にするために、道路を広くしたり、公園を作ったりしました。また、上下水道を整備して、清潔な水を供給できるようにしました。 教育の普及： 後藤新平は、台湾の人々に衛生の知識を広めるために、学校で衛生教育を行いました。また、衛生に関するポスターを作ったり、講演会を開いたりしました。 アヘン対策： 当時の台湾では、アヘンという薬物中毒が深刻な問題となっていました。後藤新平は、アヘン中毒者を治療する施設を設けたり、アヘンの販売を規制したりすることで、アヘン問題を解決しようとしました。 後藤新平の取り組みの効果
後藤新平の取り組みによって、台湾の衛生状態は大きく改善されました。伝染病の患者が減り、人々の健康状態が良くなりました。また、街がきれいになり、住みやすい場所になりました。
後藤新平の取り組みから学べること
後藤新平の取り組みから、私たちは、
衛生の大切さ： 伝染病を防ぎ、健康に暮らすためには、日頃から衛生に気を配ることが大切です。 都市計画の重要性： きれいで住みやすい街を作るためには、都市計画が重要です。 教育の力： 衛生の知識を広めるためには、教育が大切です。 といったことを学ぶことができます。
補足
後藤新平の政策は、台湾の人々から感謝される一方で、日本の統治を強化するためのものでもあったという批判もあります。歴史を学ぶ際には、色々な角度から物事を見るようにすることが大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題？
為了讓大家都能健康地生活，了解以前的人們如何思考、如何努力是很重要的。這次，我們要學習後藤新平在一百多年前於台灣推動的衛生措施。後藤新平為了讓台灣人民能安心生活，努力預防傳染病，並建造乾淨的城市。他的努力也與我們現在的生活息息相關。
後藤新平是誰？
後藤新平（ごとうしんぺい）於1857年出生於日本。他既是醫生，也是政治家。在台灣處於日本統治時期，他曾在台灣總督府工作，擔任管理台灣政治的最高長官。
後藤新平在台灣做了什麼？
後藤新平為了防止傳染病在台灣蔓延，做了很多事情。
預防傳染病： 當時，台灣流行霍亂和鼠疫等傳染病。後藤新平為了預防這些疾病，整備了下水道，淨化了污水。此外，他還建立了隔離病人的醫院，並推廣了預防接種。 都市計畫： 後藤新平為了將台灣的城市建設成乾淨又舒適的地方，拓寬了道路，建造了公園。此外，他還整備了上下水道，以提供乾淨的用水。 普及教育： 後藤新平為了向台灣人民普及衛生知識，在學校進行衛生教育。此外，他還製作了衛生宣傳海報，並舉辦了演講會。 鴉片對策： 當時的台灣，鴉片毒癮是一個嚴重的問題。後藤新平設立了治療鴉片成癮者的設施，並規範了鴉片的販售，試圖解決鴉片問題。 後藤新平的措施效果
由於後藤新平的措施，台灣的衛生狀況得到了很大的改善。傳染病患者減少了，人民的健康狀況也得到了改善。此外，城市變得乾淨，成為更適合居住的地方。
從後藤新平的措施中可以學到什麼？
從後藤新平的措施中，我們可以學到：
衛生的重要性： 為了預防傳染病，健康地生活，平時注意衛生非常重要。 都市計畫的重要性： 為了建設乾淨又舒適的城市，都市計畫非常重要。 教育的力量： 為了普及衛生知識，教育非常重要。 補充
後藤新平的政策一方面受到台灣人民的感謝，但另一方面也有批評認為，這是為了強化日本的統治。學習歷史時，從不同的角度看待事物是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 後藤新平 後藤新平 Hòuténg Xīnpíng ㄏㄡˋㄊㄥˊ ㄒㄧㄣ ㄆㄧㄥˊ 日本の政治家・医師。台湾総督府で活躍し、衛生改善や都市計画に貢献した。 伝染病 傳染病 chuánrǎnbìng ㄔㄨㄢˊㄖㄢˇ ㄅㄧㄥˋ 細菌やウイルスなどが原因で、人から人へ感染する病気。 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 健康を保つための清潔さや予防。 上下水道 上下水道 shàngxiàshuǐdào ㄕㄤˋㄒㄧㄚˋㄕㄨㄟˇㄉㄠˋ 上水道は飲み水などを供給する設備、下水道は汚れた水を処理する設備。 阿片漸禁政策 鴉片漸禁政策 yāpiàn jiànjìn zhèngcè ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ ㄐㄧㄢˋ ㄐㄧㄣˋ ㄓㄥˋㄘㄜˋ 後藤新平が台湾で実施した、アヘンの使用を徐々に禁止していく政策。これは、アヘン中毒者を減らすことを目的としていました。急激な禁止ではなく、段階的に依存症者を治療し、供給を制限することで、社会的な混乱を避ける意図がありました。 4.</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 01:52:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、過去に起きた悲しい出来事を知ることで、同じ過ちを繰り返さないようにするためです。「白色テロ」は、過去に台湾で起きた人権侵害の歴史です。この出来事を学ぶことで、人権の大切さや、自由な社会を守ることの重要性を理解することができます。
白色テロとは？
「白色テロ」とは、政府が反対勢力や、政府に批判的な人々を弾圧する行為のことです。具体的には、逮捕、投獄、拷問、処刑など、人権を無視した様々な方法で行われます。
台湾では、1949年から1987年まで、長い間「戒厳令」という特別な法律が敷かれていました。戒厳令下では、政府は非常に強い権力を持つことができ、人々の自由な言論や行動が厳しく制限されました。この期間中、国民党政府は、共産主義者や独立を求める人々を「反政府勢力」とみなし、徹底的に弾圧しました。
白色テロの背景
白色テロが起きた背景には、中国大陸での内戦がありました。1949年、国民党は共産党との内戦に敗れ、台湾に逃れてきました。国民党政府は、共産党が台湾にも勢力を拡大することを恐れ、戒厳令を敷き、徹底的な取り締まりを行ったのです。
また、台湾には、日本統治時代からの独立を求める人々もいました。国民党政府は、彼らもまた反政府勢力とみなし、弾圧の対象としました。
白色テロの具体的な例
白色テロの具体的な例としては、「二・二八事件」が挙げられます。1947年、台湾で起きたこの事件は、国民党政府による市民への武力弾圧によって、多くの犠牲者を出しました。この事件をきっかけに、台湾では白色テロが本格化し、多くの人々が不当に逮捕、投獄、処刑されました。
また、多くの知識人や学生も弾圧の対象となりました。彼らは、政府を批判するような言論を行ったというだけで、逮捕されたり、大学を追放されたりしました。
白色テロの影響
白色テロは、台湾社会に大きな傷跡を残しました。多くの人々が、家族や友人を失い、心に深い傷を負いました。また、自由な言論や思想が抑圧されたことで、台湾社会の発展も大きく遅れました。
しかし、白色テロの経験は、台湾の人々に人権と自由の大切さを強く認識させるきっかけともなりました。1987年に戒厳令が解除された後、台湾では民主化運動が活発化し、今日の民主的な台湾社会が築かれることになりました。
私たちが学ぶべきこと
白色テロの歴史を学ぶことは、人権と自由の大切さを改めて認識する上で非常に重要です。私たちは、過去の過ちを忘れず、常に人権と自由を守る努力を続けなければなりません。また、他者の意見を尊重し、多様な価値観を受け入れる寛容さを持つことも大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習這個主題呢？ 學習過去發生的悲傷事件，是為了避免重蹈覆轍。「白色恐怖」是過去在台灣發生的人權侵害歷史。 透過學習這個事件，我們可以理解人權的重要性，以及守護自由社會的重要性。
什麼是白色恐怖？
「白色恐怖」是指政府鎮壓反對勢力或批評政府的人民的行為。 具體來說，會使用逮捕、監禁、拷問、處決等無視人權的各種手段。
在台灣，從1949年到1987年，很長一段時間都處於「戒嚴令」這種特別的法律之下。 戒嚴令下，政府可以擁有非常強大的權力，人民的言論和行動自由受到嚴格限制。 在此期間，國民黨政府將共產主義者和尋求獨立的人民視為「反政府勢力」，並徹底鎮壓。
白色恐怖的背景
白色恐怖發生的背景是中國大陸的內戰。 1949年，國民黨在與共產黨的內戰中失敗，逃到台灣。 國民黨政府擔心共產黨也會將勢力擴張到台灣，因此頒布戒嚴令，進行徹底的取締。
此外，台灣也有一些人希望從日本統治時代獨立。 國民黨政府也將他們視為反政府勢力，並加以鎮壓。
白色恐怖的具體例子
白色恐怖的具體例子之一是「二二八事件」。 1947年，台灣發生的這起事件，因國民黨政府以武力鎮壓市民，造成許多人犧牲。 以這個事件為契機，台灣的白色恐怖正式開始，許多人遭到不當逮捕、監禁、處決。
此外，許多知識分子和學生也成為鎮壓的對象。 他們僅僅因為發表批評政府的言論，就被逮捕或被大學開除。
白色恐怖的影響
白色恐怖在台灣社會留下了巨大的傷痕。 許多人失去了家人和朋友，心裡留下了深刻的傷痕。 此外，由於自由的言論和思想受到壓制，台灣社會的發展也大大延遲了。
然而，白色恐怖的經驗，也讓台灣人民強烈認識到人權和自由的重要性。 1987年戒嚴令解除後，台灣的民主化運動蓬勃發展，建立了今天民主的台灣社會。
我們應該學習的事情
學習白色恐怖的歷史，對於重新認識人權和自由的重要性非常重要。 我們不能忘記過去的錯誤，必須持續努力捍衛人權和自由。 此外，尊重他人的意見，擁有接納多樣價值觀的寬容也很重要。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による政治的な弾圧 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 国家の非常事態に際し、行政権および司法権の一部を軍が掌握する法令 二・二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1947年に台湾で発生した、国民党政府による大規模な弾圧事件 外省人（この記事ならでは） 外省人 wàishěngrén ㄨㄞˋ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 第二次世界大戦後、中国大陸から台湾に移住してきた人々。多くは国民党政府と共に来た 本省人 本省人 běnshěngrén ㄅㄣˇ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 台湾に元々住んでいた人々。多くは漢民族 4.</description></item><item><title>皇民化運動</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation-movement/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 01:23:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、それは今の私たちが住む社会が、過去の出来事の上に成り立っているからです。台湾と日本の関係も、長い歴史の中で形作られてきました。皇民化運動は、その歴史の中でとても大切な出来事の一つです。この運動を知ることで、台湾と日本の間にはどんなことがあったのか、そして、それが今の私たちにどんな影響を与えているのかを深く理解することができます。
皇民化運動は、日本が台湾を統治していた時代に行われた、台湾の人々を日本人にするための政策です。具体的には、1937年から1945年までの間に行われました。
どんなことをしたの？
皇民化運動では、台湾の人々に日本の文化や生活習慣を身につけてもらうために、色々なことが行われました。
日本語を話すようにすすめた: 学校では日本語で授業が行われ、日常生活でも日本語を使うようにすすめられました。 日本の名前を使うようにすすめた: 台湾の名前から日本の名前に変えることをすすめました。 日本の神様をまつるようにすすめた: 神社にお参りしたり、家の中に日本の神様をまつるようにすすめました。 日本の文化を教えた: 日本の歌を歌ったり、日本のスポーツをしたり、日本の習慣を教えました。 戦争に協力するようにすすめた: 日本が戦争をしていた時期なので、台湾の人々にも戦争に協力するようにすすめました。兵隊として戦場に送ったり、物資を日本に送ったりしました。 なぜそんなことをしたの？
日本は、台湾を完全に自分の国の一部にしたいと考えていました。そのためには、台湾の人々を日本人と同じように考え、行動するようにする必要があると考えたのです。また、戦争に協力してもらうために、台湾の人々の心を一つにする必要もありました。
どんな影響があったの？
皇民化運動は、台湾の社会や文化に大きな影響を与えました。
日本語を話せる人が増えた: 学校教育や日常生活で日本語を使うことが多かったため、日本語を話せる人が増えました。 日本の文化が広まった: 日本の歌やスポーツ、習慣などが台湾の人々に広まりました。 アイデンティティの問題: 台湾の人々は、自分が日本人なのか、台湾人なのかというアイデンティティに悩むようになりました。 戦争への協力: 多くの台湾人が日本軍として戦争に参加し、亡くなりました。 皇民化運動は、台湾の人々にとって、複雑な感情を抱かせる出来事でした。日本の支配下で、自分の文化や言葉を大切にすることが難しくなり、多くの人が苦しい思いをしました。しかし、その一方で、日本語や日本の文化を学ぶことで、新しい知識や経験を得ることもできました。
この歴史を学ぶことで、私たちは過去の出来事を忘れずに、未来に向けてより良い関係を築いていくことができるはずです。
2. 台湾華語での解説 學習這個主題的意義在於，我們現在居住的社會是建立在過去發生的事件之上的。台灣和日本的關係也是在漫長的歷史中形成的。皇民化運動是這段歷史中非常重要的一件事。了解這場運動，我們可以更深入地理解台灣和日本之間發生了什麼，以及它對我們現在產生了什麼影響。
皇民化運動是日本統治台灣時期，為了將台灣人民變成日本人的政策。具體來說，是從1937年到1945年之間進行的。
做了哪些事情呢？
在皇民化運動中，為了讓台灣人民學習日本的文化和生活習慣，做了很多事情。
鼓勵說日語: 學校用日語上課，並鼓勵在日常生活中使用日語。 鼓勵使用日本名字: 鼓勵將台灣名字改為日本名字。 鼓勵祭拜日本神明: 鼓勵參拜神社，或在家中祭拜日本神明。 教導日本文化: 教唱日本歌曲、進行日本運動、教導日本習慣。 鼓勵協助戰爭: 由於日本當時正在進行戰爭，因此鼓勵台灣人民協助戰爭。例如，將士兵送到戰場，或將物資送到日本。 為什麼要做這些事呢？
日本希望將台灣完全變成自己國家的一部分。為了達到這個目的，日本認為有必要讓台灣人民像日本人一樣思考和行動。此外，為了讓台灣人民協助戰爭，也有必要將台灣人民的心團結在一起。
產生了哪些影響呢？
皇民化運動對台灣的社會和文化產生了很大的影響。
會說日語的人增加了: 由於學校教育和日常生活中經常使用日語，因此會說日語的人增加了。 日本文化傳播開來: 日本歌曲、運動、習慣等在日本人民中傳播開來。 認同問題: 台灣人民開始煩惱自己是日本人還是台灣人。 協助戰爭: 許多台灣人以日本兵的身分參加戰爭而喪生。 皇民化運動對台灣人民來說，是一件讓人們懷抱複雜情感的事件。在日本的統治下，人們很難珍惜自己的文化和語言，許多人感到痛苦。但是，另一方面，透過學習日語和日本文化，也能夠獲得新的知識和經驗。
透過學習這段歷史，我們才能不忘記過去發生的事件，並為了未來建立更好的關係而努力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 皇民化運動 皇民化運動 huángmínhuà yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本統治時代に日本が台湾の人々を日本人にするために行った政策 国語 國語 guóyǔ ㄍㄨㄛˊ ㄩˇ 日本統治時代に日本の公用語として使われた日本語のこと。台湾では北京語を指すこともある。 創氏改名 改姓名 gǎixìngxíng ㄍㄞˇ ㄒㄧㄥˋ ㄇㄧㄥˊ 皇民化運動の一環として、台湾人に日本の姓を名乗らせること 徴兵 徵兵 zhēngbīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 戦争のために国民を兵士として集めること。皇民化運動期には、台湾人も日本軍として徴兵された。 台湾総督府（この記事ならでは） 臺灣總督府 Táiwān zǒngdū fǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治するために置かれた機関。日本の植民地政策を実行した。 4.</description></item></channel></rss>