<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>戒厳令 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%88%92%E5%8E%B3%E4%BB%A4/</link><description>Recent content in 戒厳令 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 08:13:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%88%92%E5%8E%B3%E4%BB%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 02:19:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！今日は、台湾の映画「返校」について一緒に学んでいきましょう。
なぜ「返校」を学ぶといいの？
「返校」は、ただの怖い話ではありません。この映画には、台湾の過去に起きた悲しい出来事が隠されています。台湾がどんな時代を乗り越えて今のような国になったのかを知ることで、今の台湾をもっと深く理解できるようになるでしょう。難しい歴史も、映画を通してなら、きっと楽しく学べるはずです。
「返校」ってどんな映画？
「返校」は、1962年の台湾を舞台にしたホラー映画です。翠華中学校という学校で、台風の日に生徒のファン・レイシンとウェイ・ジョンティンが迷い込むところから物語が始まります。二人は学校で起こった恐ろしい出来事を知り、過去の秘密が明らかになっていくんです。
映画の背景にある歴史
この映画の背景には、「白色テロ」と呼ばれる時代がありました。1949年から1987年まで、台湾では「戒厳令」という厳しい法律がしかれていました。この時代、政府は人々が自由にものを考えたり、話したりすることを厳しく制限しました。本を読んだり、集会に参加したりするだけで、逮捕されたり、ひどい場合には命を奪われたりすることもあったんです。
「返校」に出てくる先生たちは、生徒たちに自由な考え方を教えようと秘密の読書会を開いていました。しかし、密告によってそのことが政府にばれてしまい、多くの人が逮捕され、罰せられてしまいます。
映画に出てくる怖いシーン
映画には、首をつるシーンや血がたくさん出るシーンなど、怖い場面がたくさんあります。これらは、当時の人々が受けた苦しみや恐怖を表現するために使われています。
「返校」が伝えたいこと
「返校」は、過去の過ちを忘れずに、自由と民主主義の大切さを伝えています。映画を見ることで、私たちは歴史から学び、同じ過ちを繰り返さないようにしなければならないことを知ることができます。
補足：もっと詳しく知りたい人のために
白色テロ： 1949年から1987年までの戒厳令下で行われた、政府による政治的な弾圧のこと。 戒厳令： 戦争や内乱などの非常事態に、政府が国民の自由を制限する法律。 検閲： 政府が、本や映画などの内容を事前にチェックし、都合の悪い部分を削除したり、発表を禁止したりすること。 「返校」は、少し難しいテーマを扱っていますが、台湾の歴史を知るための入り口として、とても良い映画だと思います。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣的電影《返校》。
為什麼要學習《返校》？
《返校》不只是一部恐怖片。這部電影隱藏了台灣過去發生的悲傷事件。了解台灣如何度過那段歷史，才能更深入地理解現在的台灣。透過電影來學習比較困難的歷史，一定會變得有趣。
《返校》是怎樣的電影？
《返校》的故事背景設定在1962年的台灣。翠華中學的學生方芮欣和魏仲廷在颱風天迷失在學校裡。他們發現了學校裡發生的可怕事件，過去的秘密也漸漸浮出水面。
電影的歷史背景
這部電影的背景是「白色恐怖」時期。從1949年到1987年，台灣實施了「戒嚴令」這項嚴厲的法律。在那段時期，政府嚴格限制人們自由思考和說話。只是讀書或參加集會，就可能被逮捕，甚至失去生命。
《返校》裡的老師們為了教導學生自由的思想，秘密組織了讀書會。但是，因為有人告密，這件事被政府發現，許多人被逮捕和懲罰。
電影中可怕的場景
電影裡有很多可怕的場景，像是上吊和流很多血的畫面。這些是用來表現當時人們所受的痛苦和恐懼。
《返校》想傳達的訊息
《返校》提醒我們不要忘記過去的錯誤，要珍惜自由和民主。透過觀看這部電影，我們可以從歷史中學習，避免重蹈覆轍。
補充：想更深入了解的人
白色恐怖： 從1949年到1987年戒嚴時期，政府進行的政治鎮壓。 戒嚴令： 在戰爭或內亂等緊急情況下，政府限制國民自由的法律。 審查： 政府事先檢查書籍、電影等的內容，刪除不利的部分或禁止發表。 《返校》涉及一些比較困難的主題，但它是一部了解台灣歷史的好電影。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 返校 返校 Fǎn xiào ㄈㄢˇ ㄒㄧㄠˋ 学校に戻ること、映画のタイトル 白色テロ 白色恐怖 Báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 1949年から1987年の戒厳令下で行われた政治的な弾圧 戒厳令 戒嚴令 Jièyán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦争や内乱などの非常事態に、政府が国民の自由を制限する法律 検閲 審查 Shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 政府が、本や映画などの内容を事前にチェックし、都合の悪い部分を削除したり、発表を禁止したりすること 翠華中学校（映画） 翠華中學（電影） Cuì huá zhōngxué ㄘㄨㄟˋ ㄏㄨㄚˊ ㄓㄨㄥ ㄒㄩㄝˊ 映画「返校」の舞台となった学校の名前 4.</description></item></channel></rss>