<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/</link><description>Recent content in 農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 08:24:18 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新渡戸稲造と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/nitobe-inazo-taiwan/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 05:12:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nitobe-inazo-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 どうして新渡戸稲造さんのことを台湾との関係で学ぶのか、知りたいですか？新渡戸さんは、昔の日本でとても有名な人で、農業や教育にとっても大切なことをたくさんしました。新渡戸さんが台湾でどんなことをしたのかを知ることは、日本の歴史だけでなく、台湾の歴史、そして日本と台湾のつながりを深く理解することにつながるからです。さあ、一緒に新渡戸稲造さんの台湾での活躍を見ていきましょう。
新渡戸稲造さんは、明治時代から大正時代にかけて活躍した人です。彼は、農業の研究者であり、教育者でもありました。特に、「武士道」という本を英語で書いて、日本の文化を世界に紹介したことでよく知られています。
新渡戸さんは、台湾が日本の統治下にあった時代に、台湾の農業を発展させるために力を尽くしました。当時の台湾は、お米や砂糖などの農産物を作るのが主な産業でした。しかし、気候や土地の条件が日本と違うため、日本のやり方がそのままではうまくいかないこともありました。
そこで、新渡戸さんは台湾の気候や土地に合った新しい農業のやり方を研究し、農家の人々に教えました。例えば、サトウキビの品種改良や、水田の管理方法の改善などに取り組みました。また、農業試験場を作って、新しい技術を開発したり、農家の人々が学ぶための場所を提供したりしました。
新渡戸さんの努力によって、台湾の農業は大きく発展し、農産物の生産量が増えました。これにより、台湾の経済が豊かになり、人々の生活も向上しました。
新渡戸さんは、農業だけでなく、教育にも力を入れました。台湾の人々がより良い生活を送るためには、教育が大切だと考えたからです。彼は、台湾で学校を作ったり、教育制度を改善したりしました。
また、新渡戸さんは、日本の文化と台湾の文化を交流させることにも力を注ぎました。彼は、台湾の人々に日本の文化を紹介するとともに、日本の人々にも台湾の文化を伝えました。これにより、日本と台湾の人々の間の理解が深まり、友好関係が築かれるようになりました。
新渡戸稲造さんの台湾での活動は、日本の統治下にあった時代の台湾において、農業の発展、教育の普及、文化交流の促進に大きく貢献しました。彼の功績は、今でも台湾の人々に語り継がれています。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習新渡戶稻造與台灣之間的關係呢？新渡戶先生是過去日本非常有名的人物，他為農業和教育做了許多重要的事情。了解新渡戶先生在台灣做了什麼，不僅能更深入地了解日本的歷史，也能更深入地了解台灣的歷史，以及日本與台灣之間的連結。現在，讓我們一起來看看新渡戶稻造在台灣的活躍事蹟吧。
新渡戶稻造先生活躍於明治時代到大正時代。他是一位農業研究者，也是一位教育家。特別是，他以英文寫了一本名為《武士道》的書，向世界介紹日本文化而聞名。
在台灣處於日本統治時期，新渡戶先生為了發展台灣的農業而竭盡全力。當時的台灣，主要產業是生產稻米和砂糖等農產品。然而，由於氣候和土地條件與日本不同，直接採用日本的方法並不一定奏效。
因此，新渡戶先生研究了適合台灣氣候和土地的新農業方法，並教導農民。例如，他致力於甘蔗的品種改良和水田管理方法的改進。此外，他還建立了農業試驗場，開發新技術，並提供農民學習的場所。
在新渡戶先生的努力下，台灣的農業得到了很大的發展，農產品的產量也增加了。這使得台灣的經濟更加繁榮，人們的生活也得到了改善。
新渡戶先生不僅致力於農業，也致力於教育。他認為，為了讓台灣人民過上更好的生活，教育非常重要。他在台灣創辦學校，並改善教育制度。
此外，新渡戶先生還致力於促進日本文化和台灣文化之間的交流。他向台灣人民介紹日本文化，同時也向日本人民介紹台灣文化。這加深了日本和台灣人民之間的理解，並建立了友好的關係。
新渡戶稻造先生在台灣的活動，對於處於日本統治下的台灣，在農業發展、教育普及和文化交流的促進上，做出了巨大的貢獻。他的功績至今仍被台灣人民所傳頌。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新渡戸稲造 新渡戶稻造 Xīndùhù Dàozào ㄒㄧㄣㄉㄨˋㄏㄨˋ ㄉㄠˋㄗㄠˋ 日本の教育者・思想家。台湾の農業発展に貢献。 武士道 武士道 Wǔshìdào ㄨˇㄕˋㄉㄠˋ 新渡戸稲造の著書。日本の精神文化を海外に紹介。 農業試験場 農業試驗場 Nóngyè Shìyànchǎng ㄋㄨㄥˊㄧㄝˋ ㄕˋㄧㄢˋㄔㄤˇ 新技術の開発や普及を目的とした施設。 品種改良 品種改良 Pǐnzhǒng Gǎiliáng ㄆㄧㄣˇㄓㄨㄥˇ ㄍㄞˇㄌㄧㄤˊ 農産物の品質や収量を高めるための技術。 糖業改良 糖業改良 Tángyè Gǎiliáng ㄊㄤˊㄧㄝˋ ㄍㄞˇㄌㄧㄤˊ 台湾におけるサトウキビの品種改良や栽培技術の改善。新渡戸稲造が特に力を入れた分野。 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 補足コメント 1895年 日清戦争終結。台湾が日本の統治下に入る。 甲午戰爭結束。台灣進入日本統治時期。 台湾が日本の植民地となった時代。 1901年 新渡戸稲造が台湾総督府殖産局嘱託として台湾に赴任。 新渡戶稻造以台灣總督府殖產局囑託的身分赴任台灣。 台湾の農業発展に貢献するための活動を開始。 1905年 新渡戸稲造が「武士道」を出版。海外で日本の精神文化を紹介。 新渡戶稻造出版《武士道》。在海外介紹日本精神文化。 世界に日本の文化を知らしめる。 1918年 台湾総督府が中央研究所を設立。農業部門の研究を強化。 台灣總督府設立中央研究所。強化農業部門的研究。 農業技術の発展を促進。 1933年 新渡戸稲造がカナダで死去。 新渡戶稻造在加拿大逝世。 国際連盟の会議に出席中だった。 5.</description></item></channel></rss>