<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/</link><description>Recent content in 農業 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 04:41:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%BE%B2%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>神農生活とは？</title><link>https://c1i.net/questions/shennong-lifestyle/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:41:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shennong-lifestyle/</guid><description>1. 日本語の解説 神農生活（シェンノン・シェンフォー）は台湾のライフスタイルブランドで、農業と生活を豊かにすることを目的としています。元々は台湾の農業製品や生活雑貨をオンラインで販売することから始まりました。無農薬や自然素材を使った商品を取り扱うことで、環境に配慮しています。また、地元の伝統や文化を大切にしながら、人々の生活に寄り添った商品を提供しています。そのため、台湾の農業や地元の生産者を支援し、地域経済を活性化する役割も担っています。
2. 台湾華語での解説 神農生活是台灣的一個生活風格品牌，旨在豐富農業與生活。最初，它是從網上銷售台灣農產品和生活雜貨開始的。通過提供有機與天然素材製作的產品，神農生活注重環境保護。此外，品牌強調保護當地的傳統和文化，提供貼近人心的商品。因此，它也扮演支持台灣農業和當地生產者的角色，促進區域經濟的活化。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 農業 農業 nóngyè ㄋㄨㄥˊ ㄧㄝˋ 農作物の生産に関する活動 生活雑貨 生活雜貨 shēnghuó záhuò ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ ㄗㄚˊ ㄏㄨㄛˋ 日常生活で使う小物や必需品 地域経済 區域經濟 qūyù jīngjì ㄑㄩ ㄩˋ ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 特定の地域における経済活動 自然素材 天然素材 tiānrán sùcái ㄊㄧㄢ ㄖㄢˊ ㄙㄨˋ ㄘㄞˊ 自然から直接得られる材料 環境保護 環境保護 huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 自然環境を維持・守ること 4. 関連年表 2013年: 神農生活設立（2013年：神農生活成立） 2015年: 初のオフライン店舗開設（2015年：首次實體店面開設） 2019年: 海外市場への進出（2019年：進入海外市場） 5. 参考リンク 神農生活 日本語公式サイト 神農生活 官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のライフスタイルブランド神農生活を紹介。農業と生活の充実を目指し、無農薬商品を提供。 keywords: 神農生活, 台湾, ライフスタイル, 無農薬, 環境保護 tags: 神農生活, 台湾, 農業, ライフスタイル slug: shennong-lifestyle</description></item><item><title>蓬莱米とは？</title><link>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/peng-lai-mi-rice/</guid><description>1. 日本語の解説 蓬莱米（ほうらいまい）は、日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）の代表的な稲作品種です。この品種は、台湾の気候に適応し、多収量で美味しいことで知られています。元々は日本から持ち込まれたものが、台湾の土壌と風土に合わせて改良されました。蓬莱米は、台湾だけでなく、アジア全域で人気があり、現在も多くの台湾料理に使われています。
2. 台湾華語での解説 蓬萊米是日本統治台灣時期（1895年到1945年）的代表稻作品種。這個品種能適應台灣的氣候，並以高產量和美味聞名。最初是從日本引進後，根據台灣的土壤和風土進行改良。蓬萊米不僅在台灣而且在整個亞洲都很受歡迎，至今仍被廣泛用於台灣料理中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蓬莱米 蓬萊米 péng lái mǐ ㄆㄥˊ ㄌㄞˊ ㄇㄧˇ 米の品種 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること 稲作 稻作 dào zuò ㄉㄠˋ ㄗㄨㄛˋ 米の栽培 改良 改良 gǎi liáng ㄍㄞˇ ㄌㄧㄤˊ 改善する 風土 風土 fēng tǔ ㄈㄥ ㄊㄨˇ 自然環境 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める
1895年：日本開始統治台灣 1904年：蓬莱米の栽培が始まる
1904年：開始栽培蓬萊米 1945年：日本が台湾の統治を終える
1945年：日本結束統治台灣 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/蓬莱米 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/蓬萊米 6. メタ情報（SEO用） description: 蓬莱米は日本統治時代の台湾で開発された高収量で美味しい米の品種。台湾料理に重要な役割を果たす。
keywords: 蓬莱米,台湾,稲作,日本統治,歴史
tags: 蓬莱米,台湾,農業,日本統治</description></item></channel></rss>