<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>現代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 現代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 04:51:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>g0v</title><link>https://c1i.net/questions/citizen-coding-project/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:51:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/citizen-coding-project/</guid><description>以下の形式で description, keywords, tags, categories, slug draft を 出力 します。
description: 日本の市民参加型のコーディングプロジェクト「g0v」について、社会参加の意義とその広がりを学ぶ。
keywords: 日本, 台湾, g0v, コーディング, 市民参加
tags: 日本, 台湾, 良い意思, プロジェクト
categories: 現代史, 社会運動
slug: citizen-coding-project
draft: False
1. 日本語の解説 「g0v」というプロジェクトを知っていますか？これは市民参加型のコーディングプロジェクトです。このプロジェクトでは、たくさんの人が集まって、みんなの生活をより良くするためのウェブサービスやアプリケーションを作ります。具体的には、政府の情報をもっとわかりやすくするためのツールや、困っている人を助けるためのアプリを作ったりします。このg0vという名前は、通常の「gov（政府）」を「g0v」とすることで、政府だけでなく、みんなが参加できることを示す意味があります。
なぜ、g0vについて学ぶことが大切なのでしょうか。それは、このプロジェクトが社会参加の新しい形として注目されているからです。多くの人たちが、自分たちの技術や知識を活かして、共に問題を解決する姿勢は、これからの時代にとても重要なことです。また、こうした市民参加のプロジェクトが成功するためには、参加者が自由に意見を出し合い、お互いに協力し合うことが必要です。このような経験は、私たちが学校や職場でも活かすことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 你知道「g0v」專案嗎？這是一個市民參與的編程專案。在這個專案中，許多人聚集在一起，為了讓大家的生活更好，開發網頁服務和應用程式。具體來說，他們創建工具來讓政府的資訊更易懂，或者開發應用程式幫助需要幫助的人。「g0v」這個名稱來源於把「gov（政府）」改成「g0v」，這樣的名稱表示不僅是政府，而是大家都可以參與的意思。
為什麼學習g0v這個專案很重要呢？這是因為這個專案作為社會參與的新形式受到關注。許多人運用自己的技術和知識來共同解決問題，這樣的態度在未來的時代非常重要。並且，這種市民參與的專案要成功，就需要參與者能夠自由發表意見，互相合作。這樣的經歷，我們也可以在學校和工作中應用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 プロジェクト 專案 zhuān&amp;rsquo;àn ㄓㄨㄢ ㄢˋ 特定の目的を持った計画や活動 市民参加 公民參與 gōngmín cānyù ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄘㄢ ㄩˋ 一般市民が社会活動に参加すること コーディング 程式設計 chéngshì shèjì ㄔㄥˊ ㄕˋ ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ プログラムを書くこと 生活 生活 shēnghuó ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ 日々の暮らし ウェブサービス 網路服務 wǎnglù fúwù ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄈㄨˊ ㄨˋ インターネットで提供されるサービス 4.</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/meili-dao-incident/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:21:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/meili-dao-incident/</guid><description>description: 美麗島事件は、台湾民主化のターニングポイントであり、人々が自由と権利を求めた運動です。 keywords: 美麗島事件, 台湾, 民主化, 人権, 歴史 tags: 台湾, 歴史, 政治, 民主化 categories: 台湾, 現代史 slug: meili-dao-incident draft: False
1. 日本語の解説 美麗島事件（びれいとうじけん）は台湾の近代史における重要な出来事です。この事件は1979年12月10日に高雄市で起こりました。中国国民党による戒厳令下の台湾における政治的な弾圧が続く中、民主化を求める市民が集まりデモを行いました。このデモは人々が自由や人権を求めて声を上げるきっかけとなり、台湾の民主化運動の転換点となりました。
この事件を学ぶ意義は、自由や人権がいかに重要かを理解する手助けになります。また、過去の経験から学び、現代の社会がどのように形成されてきたかを考えるきっかけともなります。この事件の参加者たちは、命をかけて声を上げ、結果として民主的な社会の礎を築きました。台湾が現在のように民主的で自由な社会を持つことができた裏には、このような歴史的な闘いがあったことを知ることは、現代の私たちに多くの示唆を与えてくれます。
2. 台湾華語での解説 美麗島事件是在台灣近代史上非常重要的事件。這個事件發生在1979年12月10日，地點是高雄市。在中國國民黨進行戒嚴的情況下，許多市民集結起來，要求民主化和基本人權。這次的示威成為台灣民主化運動的重要轉折點。
學習這個事件的意義在於認識到自由和人權的重要性。從歷史經驗中汲取教訓，思考現代社會是如何形成的。事件的參與者們不惜一切地發聲，最終建立了民主社會的基石。了解美麗島事件，讓我們明白如今台灣能夠成為民主和自由的社會，背後有這樣的歷史鬥爭存在，這為我們現代的社會提供了許多啟示。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇㄌㄧˋㄉㄠˇ ㄕˋㄐㄧㄢˋ 台湾の民主化運動の重要な事件 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 非常時の厳しい法律や統制を示す 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾を支配していた中国国民党 民主化運動 民主化運動 mínzhǔhuà yùndòng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 民主を求める市民の活動 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 美麗島事件が起こった台湾の都市 4.</description></item></channel></rss>