<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/</link><description>Recent content in 台湾総統府 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 20:52:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E7%B7%8F%E7%B5%B1%E5%BA%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/presidential-office-taipei/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:41:08 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/presidential-office-taipei/</guid><description>description: 台湾の総統府は誰が建てたかについて知識を深めることで、台湾と日本の歴史的な関係を学ぶことができます。 keywords: 総統府, 台湾, 日本統治時代, 建築, 歴史 tags: 台湾総統府, 建築史, 日台関係 categories: 台湾, 日本, 歴史 slug: presidential-office-taipei draft: False
1. 日本語の解説 台湾の総統府は、台北市にあり、台湾の歴史と深く関わっています。そのため、誰が総統府を建てたかを知ることは、台湾と日本の歴史的なつながりについて学ぶ上で大変有意義です。特に、日本統治時代の台湾がどんな風だったのかに興味がある方には、興味深いテーマでしょう。
台湾の総統府は、もともと日本統治時代の台湾総督府として建設されました。建設が始まったのは1912年で、1928年に完成しました。この建物は、当時の台湾統治の中心をなすもので、台湾の近代化に関与する重要な施設でした。設計は日本の建築家である長野宇平治と森山松之助によるもので、その建築スタイルは西洋と日本の様式が融合したものになっています。
建物の設計は、当時としては非常に先進的で、耐震性やその美しさでも評判を呼びました。建設当初は、行政機関として使われていましたが、その後、台湾の歴史が進むとともに、様々な役割を果たしてきました。そして、現在では台湾の総統府として使用されています。
学ぶべき点は、文化や歴史の影響を受けた建築が、どのようにその国のアイデンティティや歴史を形作るかということです。台湾の総統府を例にすると、建築そのものが一つの歴史の証であることを認識できます。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府位於台北市，是台灣歷史的重要一環。因此，了解究竟是誰建造的總統府，是學習台灣和日本之間歷史聯繫的有意義方式。對於有興趣了解日治時期台灣面貌的人來說，這是一個有趣的主題。
台灣的總統府原本是日本殖民統治時期的台灣總督府，於1912年開始建造，並於1928年完工。這座建築物是當時台灣統治的中心，對台灣現代化的進程扮演了重要角色。設計由日本建築師長野宇平治和森山松之助共同完成，其風格融合了西方和日本的建築樣式。
當時，這座建築的設計非常先進，以其抗震性及美學特質而廣受讚譽。建設之初，它作為行政機關使用，但隨著台灣歷史的變遷，曾發揮過多種功能，如今則作為台灣的總統府使用。
我們應該學習的是，文化和歷史如何透過建築影響一個國家的身份和歷史。以台灣的總統府為例，建築本身就是歷史的一個見證。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 Zǒngtǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の行政首長が執務する場所 日本統治時代 日治時期 Rìzhì shíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時期 建築スタイル 建築風格 Jiànzhú fēnggé ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄈㄥ ㄍㄜˊ 建物の設計や外観に関する様式 耐震性 抗震性 Kàngzhèn xìng ㄎㄤˋ ㄓㄣˋ ㄒㄧㄥˋ 地震に対する建物の抵抗力 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān zǒngdù fǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˋ ㄈㄨˇ 日本統治時代における台湾の行政機関名 4.</description></item></channel></rss>