<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>観光 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%A6%B3%E5%85%89/</link><description>Recent content in 観光 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%A6%B3%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台中の眼科においしいスイーツがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-optometry-sweets/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台中の「宮原眼科」は、かつての眼科医院だった建物を改装した観光スポットです。そこでは、おいしいスイーツが楽しめるのが特徴です。特に有名なのが、さまざまなフレーバーが楽しめるアイスクリームです。建物は古い時代の風情を残しつつ、現代的にアレンジされており、見た目にも楽しめます。また、お土産用のスイーツや、ティータイムにもぴったりなメニューがたくさんあります。美味しいスイーツとともに、歴史のある建物内で特別な時間を過ごすことができます。
【2. 台湾華語での解説】
台中的「宮原眼科」是由曾經的眼科診所翻修而成的觀光景點。在這裡，您可以品嚐到美味的甜點，特別是以各種口味著稱的冰淇淋。建築物既保留了昔日風情，又融入了現代設計，非常吸引人。此外，這裡還有許多適合做為伴手禮的糕點，以及非常適合下午茶的餐點。在這個擁有歷史的建築內，享受美味甜點，渡過特別的時光是一種獨特的體驗。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎnkē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の病気を診る医療科 スイーツ 甜點 tiándiǎn ㄊㄧㄢˊ ㄉㄧㄢˇ 甘い食べ物 観光スポット 觀光景點 guānguāng jǐngdiǎn ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄐㄧㄥˇ ㄉㄧㄢˇ 観光地 建物 建築物 jiànzhúwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˊ ㄨˋ 建造物、ビルディング 特別な 特別的 tèbié de ㄊㄜˋ ㄅㄧㄝˊ ㄉㄜ˙ 普通と違う 【4. 関連年表】
1927年：宮原眼科が建てられました。 1927年：宮原眼科成立。 2010年：宮原眼科が改装され、スイーツの店としてオープン。 2010年：宮原眼科翻修，作為甜點店重新開放。 【5. 参考リンク】
宮原眼科（日本語） 宮原眼科（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台中の「宮原眼科」は眼科医院を改装したスイーツ店で、アイスクリームが有名。歴史ある建物で特別な時間を過ごせます。
keywords: 台中, 宮原眼科, スイーツ, アイスクリーム, 建物
tags: 台中, 宮原眼科, スイーツ, 観光, 建築</description></item><item><title>ドラマ「想見你」のロケ地</title><link>https://c1i.net/questions/xian-jian-ni-locations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xian-jian-ni-locations/</guid><description>【1. 日本語の解説】
ドラマ「想見你」は台湾の人気ドラマで、物語が進む中で時間を超える恋愛とミステリーが描かれています。このドラマのロケ地は、台湾の様々な美しい風景を背景にしています。主なロケ地のひとつは台湾鉄路管理局打狗駅（現：高雄駅旧駅舎）で、ここは美しい古代建築と現代的な街の対比を見ることができます。また、新北市の淡水もロケ地の一部として使用されており、海岸線や歴史的な街並みがドラマの中で重要な役割を果たしています。
【2. 台湾華語での解説】
電視劇《想見你》是台灣受歡迎的劇集，故事中描寫了跨越時間的愛情和神秘事件。這部劇的拍攝地景色優美，其中一個主要場景是台灣鐵路管理局打狗車站（現：高雄車站舊站），可以看到古老建築和現代城市的對比。此外，新北市的淡水也是拍攝地的一部分，海岸線和歷史街景在劇中扮演了重要的角色。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鉄路管理局 鐵路管理局 tiělù guǎnlǐjú ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ ㄍㄨㄢˇ ㄌㄧˇ ㄐㄩˊ 鉄道管理局 打狗駅 打狗車站 dǎgǒu chēzhàn ㄉㄚˇ ㄍㄡˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ 打狗駅（高雄の旧駅） 淡水 淡水 dànshuǐ ㄉㄢˋ ㄕㄨㄟˇ 淡水（地名） 海岸線 海岸線 hǎi&amp;rsquo;ànxiàn ㄏㄞˇ ㄢˋ ㄒㄧㄢˋ 海岸線 歴史的 歷史的 lìshǐde ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄉㄜ˙ 歴史的 【4. 関連年表】
2019年：《想見你》開始放送／《想見你》開始播出 2020年：ドラマが高評価を得る／電視劇廣受好評 2021年：ロケ地が観光地として人気に／拍攝地成為熱門觀光地 【5. 参考リンク】
日本語リンク: Drama『想見你』とは？ - ナタリー 台湾華語リンク: 《想見你》官方網站 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾のドラマ「想見你」のロケ地情報を詳しく解説。美しい都市風景と歴史的背景に焦点を当てます。
keywords: 想見你, ドラマ, 台湾, ロケ地, 旅行</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</guid><description>【1. 日本語の解説】
金門島は台湾海峡にある島で、古くから戦略的な要所となっています。この地域の特産品の一つが「金門牛肉」と呼ばれる牛肉製品です。金門の牛肉は、その質の高さで知られ、特に金門牛肉乾という乾燥牛肉は、観光客にも人気があります。牛の飼育は島で広く行われており、その肉質は非常に良いため、地元でも愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
金門島位於台灣海峽，是長期戰略上的重要地點。這區域的一項特產便是被稱為「金門牛肉」的牛肉製品。金門的牛肉以其高質量而聞名，特別是金門牛肉乾這種乾燥牛肉也深受遊客喜愛。牛隻在島上廣泛飼養，因其優良的肉質，也受到當地人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡にある島 牛肉 牛肉 niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 特産品 特產品 tèchǎn pǐn ㄊㄜˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 地域の特有商品 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光旅行者 飼育 飼養 sìyǎng ㄙˋ ㄧㄤˇ 動物を育てること 【4. 関連年表】
1949年 - 金門県が中華民国の一部として設立される
1949年 - 金門縣成為中華民國的一部分 1958年 - 金門砲戦が勃発
1958年 - 金門砲戰爆發 1995年 - 金門、馬祖両地が「小三通」で中華人民共和国と交流再開
1995年 - 金門、馬祖雙方以「小三通」重啟與中華人民共和國交流 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.jtb.co.jp/kaigai_guide/report/CN/JIN/2020/index.asp 台湾華語：https://www.</description></item></channel></rss>