<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>観光 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%A6%B3%E5%85%89/</link><description>Recent content in 観光 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 06:29:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%A6%B3%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾には体験型アトラクションはある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-experience-attractions/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:29:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-experience-attractions/</guid><description>description: 台湾には多彩な体験型アトラクションがあり、訪問者にユニークな体験を提供します。それは文化、自然、技術の融合です。 keywords: 台湾, 体験型アトラクション, 文化, 自然, 技術 tags: 台湾, 旅行, 文化体験, アトラクション, 観光 categories: 旅行, 観光, エンターテインメント slug: taiwan-experience-attractions draft: False
1. 日本語の解説 台湾は美しい自然や豊かな文化、そして近代的な都市が共存する魅力的な場所です。そんな台湾には、訪れる人々が実際に触れて体験できる体験型アトラクションがたくさんあります。どんなアトラクションがあるのか、またそれがどのように私たちの知識や感性を豊かにするのかを知ることは、とても価値があります。台湾を訪れる予定がある方には特におすすめの情報です。
例えば、台北には「雲門劇場」があり、ここではダンスパフォーマンスを観たり実際に参加することができます。自然の美しさを堪能したい場合は、阿里山でのトレッキングを通じて、驚くほどの自然環境を体験できます。また、「小籠包」を自分で作る料理体験教室もあり、台湾の美食文化に直接触れる絶好の機会です。
こうした体験型のアトラクションは単なる観光スポットではなく、文化や歴史、自然、さらには新しい技術を理解する大切な窓口となります。例えば、九份での伝統的なお茶セッションに参加することで、台湾の茶文化や歴史について学べます。台中では、かつての製糖工場をリノベーションしたアートスペースで、現代アートとの触れ合いを楽しめます。
台湾の体験型アトラクションは、私たちに新しい発見や驚きを提供するとともに、心に残る思い出を作ってくれるでしょう。特に、日本に住む私たちにとっては、近い距離で異文化を深く知ることができる貴重な機会となります。
2. 台湾華語での解説 台灣是一個擁有美麗自然風光和豐富文化的國家，這些都和現代城市完美共存。台灣擁有許多讓人親身體驗的互動型景點，了解這些景點不僅可以豐富我們的知識和感性，還特別適合即將訪問台灣的人們。
例如，在台北的「雲門劇場」，您可以欣賞舞蹈表演甚至參與其中。如果想享受大自然之美，可以在阿里山進行健行，探索壯麗的自然環境。此外，還有「小籠包」烹飪教室，以這種方式深入了解台灣的美食文化。
這些互動型景點不只是一個旅遊景點，它們還是了解文化、歷史、自然，甚至是新技術的重要窗口。例如，參加九份的傳統茶藝課，我們可以學習台灣的茶文化與歷史。而在台中，您可以在由糖廠改建的藝術空間中，享受現代藝術的魅力。
台灣的這些體驗型景點，無論是對我們的知識還是心靈，都是新發現或驚喜的來源，也會創造出難忘的美好回憶。對於我們住在日本的人來說，是近距離深度了解不同文化的珍貴機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 体験型 體驗型 tǐ yàn xíng ㄊㄧˇ ㄧㄢˋㄒㄧㄥˊ 実際に体験する形式 雲門劇場 雲門劇場 yún mén jù chǎng ㄩㄣˊㄇㄣˊㄐㄩˋㄔㄤˇ 台北にある有名な劇場 小籠包 小籠包 xiǎo lóng bāo ㄒㄧㄠˇ ㄌㄨㄥˊ ㄅㄠ 中にスープが入った饅頭 阿里山 阿里山 ā lǐ shān ㄚ ㄌㄧˇ ㄕㄢ 台湾にある有名な山 文化体験 文化體驗 wén huà tǐ yàn ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋㄊㄧˇㄧㄢˋ 文化に関する実際の体験 4.</description></item><item><title>玉山は日帰り登山は可能？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-day-hike/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:53:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-day-hike/</guid><description>description: 玉山の日帰り登山の可能性と準備を学ぶことで、自然体験をより良く計画することができます。 keywords: 玉山,日帰り,登山,台湾,自然 tags: 玉山, 登山, 自然, 観光, 台湾 categories: 自然, 観光, 台湾 slug: yushan-day-hike draft: False
1. 日本語の解説 玉山（ぎょくざん）は、台湾で最も高い山で、標高3,952メートルを誇ります。日本でも著名で、多くの登山愛好者にとって憧れの地です。しかし、日帰りで登ることができるかどうかは、登山計画において非常に重要なポイントとなります。
まず、玉山の日帰り登山が可能かどうかについて解説しましょう。玉山は通常、二日間の行程で登山されることが一般的です。1日目に登山口から山小屋まで行き、2日目に山頂を目指すプランが多く採用されています。日帰り登山も可能ですが、体力面や天候、日照時間を十分考慮する必要があります。
日帰りで挑む際には、早朝に出発し、時間管理をしっかりしなければなりません。通常のペースだと、往復で約10時間以上かかることが予想されます。事前に天候予報や登山道の状況を確認し、安全第一で計画を立てましょう。また、安全のために必要な装備の準備や食料、水分補給の計画も必要です。
このテーマを学ぶ意味は、玉山のような高山を安全に楽しむための準備や計画の重要性を知ることができるからです。自然を尊重し、自分の体力を過信せず、しっかりとした準備をすることで、美しい自然の中で素晴らしい体験ができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 玉山是台灣最高的山，海拔3,952公尺。它在日本也很著名，是許多登山愛好者的夢想地。不過，能否在一天內登頂，是登山計劃中非常重要的一點。
首先來談談玉山能否日歸登山。通常來說，玉山的登山行程是兩日的。第一天從登山口走到登山小屋，第二天精力充沛地挑戰山頂。雖然日歸登山是可行的，但需要考慮體力、天氣和日照時間的充分影響。
想要日歸挑戰，需要在清晨出發，嚴格掌控時間。一般來說，來回可預料的時間超過十個小時。事先確認天氣預報和登山路況，依靠安全為首來安排計劃。此外，準備所需的裝備、乾糧和水的安排也是必需的。
學習這個主題的意義在於，我們能夠瞭解如何安全地攀登像玉山這樣的高山，以及準備和計劃的重要性。在尊重自然，不能過於自信自己的體力的前提下，做好充足的準備，我們可以在美麗的大自然中擁有美好的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 玉山 玉山 Yùshān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾で最も高い山 日帰り登山 日歸登山 Rìguī dēngshān ㄖˋ ㄍㄨㄟ ㄉㄥ ㄕㄢ 1日で山頂を目指すこと 標高 海拔 Hǎibá ㄏㄞˇ ㄅㄚˊ 海抜の高さ 登山口 登山口 Dēngshānkǒu ㄉㄥ ㄕㄢ ㄎㄡˇ 山を登り始める地点 山小屋 登山小屋 Dēngshān xiǎowū ㄉㄥ ㄕㄢ ㄒㄧㄠˇ ㄨ 登山者が泊まる小さな施設 4.</description></item><item><title>緑島のお土産・名物を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/ludao-souvenir-specialties/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:33:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ludao-souvenir-specialties/</guid><description>description: 台湾の緑島で人気のあるお土産や名物について、日本語と台湾華語で詳細に解説します。 keywords: 緑島, お土産, 名物, 台湾, 観光 tags: 緑島, 台湾, お土産, 観光 categories: 台湾, 旅行, 文化 slug: ludao-souvenir-specialties draft: False
1. 日本語の解説 緑島（りょくとう）という名前を聞いたことがありますか？緑島は台湾の東海にある小さな島で、美しい自然と独特の文化が魅力的です。観光地として有名で、多くの人が訪れます。旅行という冒険を楽しみながら、地元の文化や特産品を知ることは素晴らしい体験です。このテーマを学ぶことによって、緑島を訪れる際に役立つ情報を得るだけでなく、台湾文化の一部をもっと理解することもできます。
最初に紹介するのは、緑島の特産物である鬼頭刀（きとうとう）という魚です。これは、地元で非常に人気のある魚で、美味しくて栄養豊富です。次に、「酌海」という名の焼酎です。この焼酎は緑島の美しい海をイメージして作られており、お土産としても大変喜ばれます。
さらに、緑島の伝統的なお菓子「芋粿」（いもかし）も見逃せません。このお菓子は、地元の特産品であるタロイモを使って作られ、素朴で甘い味わいが特徴です。地元でしか手に入らない味をぜひ楽しんでみてください。
また、緑島の温泉は非常に有名で、観光の目玉とも言える存在です。温泉で体をほぐしながら、地元の名物を味わうことで、より深く文化に触れることができます。島全体が持つ唯一無二の雰囲気は、訪れる人を魅了し、忘れられない思い出を作ります。
このような地元の文化や特産品を知ることは、その土地の歴史や人々のくらしを理解する上で大切です。緑島のお土産や名物を学ぶことで、旅行先の楽しさをさらに深めることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 你聽說過綠島嗎？綠島是位於台灣東部海域的小島，以其美麗的自然環境和特有的文化聞名。作為旅遊景點，它吸引了許多遊客。通過冒險旅行來享受當地文化和特產品是非常美妙的體驗。這個主題不僅能在你造訪綠島時提供幫助，還能讓你更深入了解台灣文化的一部分。
首先介紹的是綠島的特產魚——「鬼頭刀」這種魚廣受當地人喜愛，美味又營養豐富。接下來是名為「酌海」的燒酒。這款燒酒以綠島美麗的海洋作為靈感製作，非常適合作為伴手禮。
此外，綠島的傳統甜點「芋粿」也不能錯過。這是利用當地特產的芋頭製作而成的點心，質樸而甜美的口味是其特色。一定要嘗試一下這種當地獨特的美味。
另外，綠島的溫泉非常有名，為旅遊的亮點之一。在溫泉中放鬆的同時，品嚐當地名產，能更深刻感受當地文化。整個島獨特的氛圍吸引著訪客，創造出難以忘懷的回憶。
了解這些當地文化和特產，對於理解這片土地的歷史和人們的生活是很重要的。通過學習綠島的土產和名物，能夠更加深入地享受旅行的樂趣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜ Dǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東海にある小島 鬼頭刀 鬼頭刀 Guǐ Tóu Dāo ㄍㄨㄟˇ ㄊㄡˊ ㄉㄠ 緑島名産の魚 酌海 酌海 Zhuó Hǎi ㄐㄨㄛˊ ㄏㄞˇ 焼酎の一種，緑島のお土産 芋粿 芋粿 Yù Guǒ ㄩˋ ㄍㄨㄛˇ タロイモを使った伝統的な地元お菓子 温泉 溫泉 Wēn Quán ㄨㄣ ㄑㄩㄢˊ 地元の観光名所、疲れを癒すためのスポット 4.</description></item><item><title>台北の名物は何？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-specialties/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:25:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-specialties/</guid><description>description: 台北の名物について学びながら、地域の文化や歴史、そしてどんな食べ物が人気なのかを知ることができます。 keywords: 台北, 名物, 食べ物, 文化, 観光地 tags: 台北, 名物, 食文化, 観光 categories: 旅行, 食文化 slug: taipei-specialties draft: False
1. 日本語の解説 台北は台湾の首都で、観光名所だけでなく、食文化も豊富で魅力的です。台北の名物を学ぶことで、その地域の独自の文化や歴史、そして住んでいる人々の日常生活を垣間見ることができます。それが、日本を含む外国からの観光客を引きつける大きな要素となっています。
まず、台北で絶対に外せない名物料理の一つは「小籠包」です。小籠包は蒸し餃子の一種で、薄い皮の中に熱々のスープと肉が詰まっていて、小皿としてもメイン料理としても楽しめます。また、「牛肉麺」は台湾を代表するもう一つの名物で、こってりしたスープと柔らかい牛肉の組み合わせが絶妙です。
次に台北のスイーツで有名な「芒果かき氷」についてです。新鮮なマンゴーとふわふわの氷が特徴で、特に夏の暑い日に食べるのが定番です。そして、茶文化が根付く台湾では「タピオカミルクティー」が大人気。もちもちしたタピオカの食感と甘いミルクティーの組み合わせが、不思議と飽きが来ません。
他にも、夜市で売られている「魯肉飯」や「臭豆腐」など、多くの名物料理があります。夜市は地元の人々の社交場であり、台北の食文化を肌で感じる絶好のチャンスです。
このように、台北の名物はその土地の文化や歴史を体現しています。そして、食を通してこの地の魅力をより深く理解できるでしょう。これが、旅行者にとって台北を訪れる際の大きな楽しみの一つとなるのです。
2. 台湾華語での解説 台北是台灣的首都，不僅擁有許多觀光景點，還有豐富而有魅力的飲食文化。學習台北的名物，能讓我們一窺這個地區獨特的文化、歷史以及當地居民的日常生活，這也是吸引包括日本在內的外國遊客的重要因素。
首先，台北絕對不能錯過的名菜之一是「小籠包」。小籠包是一種蒸餃子，薄皮內包含熱騰騰的湯汁和肉，可以當作小菜或是主食享用。此外，「牛肉麵」也是台灣代表性的名物之一，其濃郁的湯頭和軟嫩的牛肉搭配得天衣無縫。
接下來是台北著名的甜點「芒果冰」。以新鮮的芒果和鬆軟的剉冰為特色，尤其適合在炎熱的夏天享用。此外，茶文化根深蒂固的台灣「珍珠奶茶」也是超受歡迎的。Q彈的珍珠與甜美的奶茶的組合，令人愛不釋手。
還有在夜市出售的「魯肉飯」和「臭豆腐」等，這些都是名物。夜市是當地居民社交的重要場地，也是體會台北飲食文化的絕佳機會。
這樣來看，台北的名物充分體現了當地的文化和歷史，並且透過品嚐美食，可以更深入地理解這片土地的魅力。這就是為什麼台北成為旅行者訪問時的重大樂趣之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 小籠包 小籠包 xiǎolóngbāo ㄒㄧㄠˇ ㄌㄨㄥˊ ㄅㄠ 小さな籠に入った蒸し団子 牛肉麺 牛肉麵 niúròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入りの麺料理 芒果かき氷 芒果冰 mángguǒ bīng ㄇㄤˊ ㄍㄨㄛˇ ㄅㄧㄥ マンゴー味のかき氷 夜市 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場で、さまざまな食べ物や商品が売られる 臭豆腐 臭豆腐 chòu dòufu ㄔㄡˋ ㄉㄡˋ ㄈㄨ 少し匂いのある豆腐料理 4.</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-local-foods/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:44:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-local-foods/</guid><description>description: 高雄の名物料理について学び、地域の文化や歴史を理解するためのガイドです。 keywords: 高雄, 名物料理, 台湾, 地域文化, 旅行 tags: グルメ, 台湾料理, 観光 categories: 文化, 旅行 slug: kaohsiung-local-foods draft: False
1. 日本語の解説 高雄（たかお）は台湾の南西にある大きな都市で、多くの人々が訪れる観光地です。高雄は、その美しい自然環境や商業港としての役割で有名ですが、ここにはおいしい料理もたくさんあります。高雄の名物料理を知ることで、この地域の文化や歴史を感じることができますし、旅行の際にはぜひ味わっていただきたいと思います。
高雄の名物料理は多様で、それぞれが独自の風味を持っています。その一つが、「六合夜市」という観光スポットで楽しめる小吃（しょうきつ）です。夜市は、台湾全土で人気がありますが、高雄の六合夜市は特に注目されています。ここで楽しめるストリートフードには、海鮮料理、肉料理、そして甘いスイーツがあります。例えば、「小籠包」や「蚵仔煎（オアチェン）」などがあります。小籠包は豚肉が入った蒸し餃子で、口の中でジューシーな具材と一緒にスープが溢れ出します。一方、蚵仔煎は牡蛎を卵と一緒に焼き上げたもので、外はカリカリ、中はとろっとした食感が魅力です。
また、「牛肉麺」という台湾の代表的なラーメンも試してみてください。濃厚なスープに柔らかい牛肉、手作りの麺が絡んで絶妙な味わいです。これらの料理を知ることで、高雄独特の食文化を深く理解することができ、旅行の楽しみが一層増すことでしょう。
なぜこのテーマを学ぶことが重要かと言うと、食は文化の一部であり、地域の人々の生活や歴史、価値観を反映しているからです。食を通じて文化を理解することで、旅の中でより豊かで感動的な体験を得ることができるのです。
2. 台湾華語での解説 高雄是位於台灣西南部的大城市，是旅客經常造訪的觀光地點。高雄不僅以其美麗的自然風景和商業港口聞名，而且擁有許多美味的料理。透過了解高雄的名人料理，我們可以感受到這個地區的文化和歷史。旅行時，也一定要品嚐這些美食。
高雄的名人料理多樣且各具風味。其中之一是在觀光景點&amp;quot;六合夜市&amp;quot;可以品嚐的小吃。夜市在台灣各地都很人氣，但高雄的六合夜市則特別引人注目。在這裡能夠享受到許多街頭美食，如海鮮料理、肉類料理及甜點。如&amp;quot;小籠包&amp;quot;和&amp;quot;蚵仔煎&amp;quot;等。小籠包是有肉餡的蒸餃子，咬下時內餡的鮮汁隨之湧出。另一方面，蚵仔煎則是以新鮮蚵仔與蛋一起煎烤而成，外脆內軟的口感很吸引人。
此外，也不要錯過&amp;quot;牛肉麵&amp;quot;這道台灣代表性的拉麵。味道濃厚的湯頭配上柔嫩的牛肉和手工麵條，口感極佳。透過了解這些料理，我們可以更深入地理解高雄獨特的飲食文化，也為旅途增添更多的樂趣。
學習這個主題的重要性在於，食物是一種文化的組成部分，反映了當地人民的生活、歷史及價值觀。透過食物了解文化，能讓我們在旅途中獲得更豐富且感人的體驗。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 小籠包 小籠包 xiǎolóngbāo ㄒㄧㄠˇㄌㄨㄥˊㄅㄠ 中身に肉汁が入った蒸し餃子 蚵仔煎 蚵仔煎 ézǎijiān ㄜˊㄗㄞˇㄐㄧㄢ 牡蠣を卵と共に焼き上げた料理 牛肉麺 牛肉麵 niúròumiàn ㄋㄧㄡˊㄖㄛˋㄇㄧㄢˋ 牛肉を使ったラーメン 六合夜市 六合夜市 liùhé yèshì ㄌㄧㄡˋㄏㄜˊ ㄧㄝˋㄕˋ 高雄にある有名な夜市 小吃 小吃 xiǎochī ㄒㄧㄠˇㄔ 屋台や夜市で売られている軽食やスナック 4. 関連年表 日本語 台湾華語 補足コメント 1950年代: 六合夜市設立 1950年代: 六合夜市設立 高雄の有名な夜市、六合夜市が発展し始めた。 1970年代: 高雄市発展 1970年代: 高雄市發展 工業の発展にともない高雄市は急速に発展した。 1980年代: 美食文化の形成 1980年代: 美食文化的形成 多様な文化の影響で美食文化が誕生した。 2000年代: 観光業の拡大 2000年代: 觀光業的擴大 高雄が観光地としてさらに注目されるようになった。 2010年代: 台南の牛肉麵人気 2010年代: 台南的牛肉麵人氣 高雄を含む南部地域で牛肉麵が人気を集めた。 5.</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-island-cuisine/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:15:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-island-cuisine/</guid><description>description: 金門島は台湾の小さな島で、牛肉は名物ではありませんが、独特の歴史と文化が魅力的です。 keywords: 金門島, 牛肉, 名物, 台湾, 観光地 tags: 金門島, 台湾, グルメ, 観光, 歴史 categories: 観光, グルメ, 歴史 slug: kinmen-island-cuisine draft: False
1. 日本語の解説 金門島という場所をご存知でしょうか？金門島は台湾に属している小さな島で、中華人民共和国（中国本土）に非常に近いところに位置しています。この島について学ぶことは、現代アジアの歴史や文化を理解するうえでとても重要です。歴史的には、金門島は冷戦時代の軍事的な緊張の舞台ともなりました。今では観光地として地元の文化や美しい景観を楽しむことができます。多くの観光客が訪れるこの島では、美味しいローカル料理も楽しめますが、牛肉は特に名物というわけではありません。金門島の魅力は、多様な歴史的背景と地元の人々のあたたかさにあります。
金門島には特色あるものとして、金門高粱（ジンメンガオリャン）という高梁を原料に作られた酒があります。これは中国の酒類の中でも特に有名で、お土産としても人気です。また、物資が限られていた昔、牛肉は大変貴重であったため、今でも特別な日には牛肉を使った料理が出されることがあります。金門島のストーリーを学ぶことは、この地域の豊かな背景を知る良い機会です。
2. 台湾華語での解説 你知道金門島嗎？金門島是屬於台灣的小島，位於非常接近中國本土的位置。學習有關金門島的知識對了解現代亞洲的歷史和文化非常重要。從歷史上看，金門島在冷戰時期曾是軍事緊張的舞台。現在，它是一個吸引遊客的旅遊點，讓人們可以享受當地的文化和壯麗的景觀。雖然很多遊客會來到這個島嶼享受美味的當地料理，但牛肉並不是特別的名物。金門島的魅力在於其多元化的歷史背景和當地人們的友好。
在金門島，有一個很有特色的東西就是「金門高粱」，這是一種以高粱為原料的酒。在中國的酒類中，金門高粱尤其有名，作為紀念品也很受歡迎。此外，在物資匱乏的過去，牛肉極為珍貴，所以即使現在，在特別的日子裡人們仍會烹飪牛肉料理。學習金門島的故事是一個了解當地豐富背景的好機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén Dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の小さな島 牛肉 牛肉 Niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 名物 名物 Míngwù ㄇㄧㄥˊ ㄨˋ 特殊な地域産品 高粱 高粱 Gāoliáng ㄍㄠ ㄌㄧㄤˊ 改良種の雑穀 観光地 觀光地 Guānguāng Dì ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄉㄧˋ 観光スポット 4.</description></item></channel></rss>