<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>支援活動 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%94%AF%E6%8F%B4%E6%B4%BB%E5%8B%95/</link><description>Recent content in 支援活動 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 20:44:05 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%94%AF%E6%8F%B4%E6%B4%BB%E5%8B%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「謝謝台湾計画」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/xiexie-taiwan-campaign/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 21:05:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiexie-taiwan-campaign/</guid><description>description:
「謝謝台湾計画」とは、日本が東日本大震災への台湾の支援に感謝するためのキャンペーンです。
keywords:
謝謝台湾計画, 東日本大震災, 台湾, 支援, 感謝
tags:
謝謝台湾, 東日本大震災, 感謝, 日台関係, 支援活動
categories:
国際関係, 東日本大震災, 日本史, 台湾史
slug:
xiexie-taiwan-campaign
draft:
False
1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今回、一緒に学ぶテーマは「謝謝台湾計画」です。この計画は、2011年に起きた東日本大震災の時に台湾からたくさんの支援をいただいたことに対し、日本側が感謝の気持ちを表すための取り組みです。なぜこれを学ぶ価値があるのかというと、日本と台湾の国と国との関係や、人々の心がどのように通じ合うかを知るための大切な教材だからです。人と人、人と国とのつながりは、特に困難な時期にどれほど重要かを理解することができれば、私たちの人生において感謝の気持ちをさらに大切にすることができますね。
「謝謝台湾計画」という名前は、「ありがとう、台湾」という意味で、台湾の人々に対する感謝の気持ちを込めたものです。この計画では、台湾の支援に対する感謝のメッセージを様々な形で発信しました。具体的には広告やSNS、イベントを通じて感謝の意を伝えました。たとえば、日本の政治家や芸能人が台湾に向けて感謝のメッセージを送り、それを広告として台湾の新聞などに掲載しました。また、インターネット上でも多くの人々が感謝の言葉を発信し、日台の友情が深まるきっかけとなりました。
この計画を通じて学べることは、異なる国間でも困った時には共に助け合い、感謝の気持ちを持つことで絆を深められるということです。災害時に限らず、普段からもお互いを大切にする気持ちが大事だと教えてくれますね。
2. 台湾華語での解説 大家好。這次我們要一起學習的主題是「謝謝台灣計畫」。這個計畫是為了感謝2011年東日本大震災時，台灣給予的大力支援。學習這個主題很重要，因為它讓我們了解日本和台灣兩國之間的關係，以及人們之間如何心靈相通。在困難的時期，我們可以體會到人與人、人與國之間的連結是多麼重要，這能讓我們在生活中更加珍惜感謝的心情。
「謝謝台灣計畫」這個名字的意思是「謝謝你，台灣」，是為了向台灣人民表達感謝。在這個計畫裡，有各種方式來發送感謝的訊息。具體來說，有透過廣告、社交媒體和活動來傳達感謝之意。例如，日本的政治人物和藝人向台灣發送感謝訊息，並將其以廣告形式刊登在台灣的報紙上。另外，在網路上也有許多人發表了感謝的話，這讓日台之間的友誼更加深厚。
通過這個計畫，我們可以學到，即使在不同的國家之間，在困難的時刻互相幫助並且持有感謝的心就能加深彼此的情感。不只是在災難時，在平常日子裡，也要互相珍惜這樣的心情。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 謝謝台湾計画 謝謝台灣計畫 Xièxiè Táiwān jìhuà ㄒㄧㄝˋㄒㄧㄝˋ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄚˋ 日本が台湾の支援に感謝する計画 東日本大震災 東日本大震災 Dōngrìběn dà zhènhài ㄉㄨㄥ ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄉㄚˋ ㄓㄣˋ ㄏㄞˋ 2011年の東日本での大地震 支援 支援 zhīyuán ㄓ ㄩㄢˊ 助けること、援助すること 感謝 感謝 gǎnxiè ㄍㄢˇ ㄒㄧㄝˋ ありがとうという気持ち 友情 友情 yǒuqíng ㄧㄡˇ ㄑㄧㄥˊ 友達としての親しい関係 4.</description></item></channel></rss>