<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日清戦争 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%B8%85%E6%88%A6%E4%BA%89/</link><description>Recent content in 日清戦争 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:26:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%B8%85%E6%88%A6%E4%BA%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>日本人の台湾移民</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-taiwanese-immigration/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:26:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-taiwanese-immigration/</guid><description>1. 日本語の解説 日本人の台湾移民は、1895年から1945年までに起きました。これは、日清戦争の結果、日本が台湾を統治することになったためです。日本政府は台湾の開発を進めるため、多くの日本人を台湾に移住させました。農業、日本語教育、インフラ整備がその主な目的です。移民は、台湾の新しい地域に住むための支援を受け、農地を開発しました。また、日本語学校が設立され、子供たちは日本語を学びました。この時代に築かれた関係は、その後の台湾と日本の文化交流に影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 日本人移民臺灣是1895年至1945年間發生的事情。這是因為甲午戰爭後，日本開始統治臺灣。日本政府為了開發臺灣，移民許多日本人到臺灣。他們主要的目的是從事農業、日本語教育和基礎建設。移民得到政府的支持，搬到臺灣的新區域，並且開墾農田。此外，還設立日本語學校，孩子們學習日語。這段時期建立的關係對後來的臺日文化交流產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 移民 移民 yímín ㄧˊ ㄇㄧㄣˊ 他の国に住むこと 日清戦争 甲午戰爭 Jiǎwǔ zhànzhēng ㄐㄧㄚˇ ㄨˇ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と清の間の戦争 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統べ治めること インフラ整備 基礎建設 jīchǔ jiànshè ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 社会基盤の整備 日本語教育 日本語教育 rìběn yǔ jiàoyù ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を学ぶ教育 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本の統治下に入る - 臺灣進入日本統治 1930年: 日本語教育が拡大 - 擴大日本語教育 1945年: 日本統治が終わる - 日本統治結束 5. 参考リンク 日本語: 台湾における日本人移民の歴史 台湾華語: 臺灣的日本人移民歷史 6.</description></item><item><title>下関条約？</title><link>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</guid><description>1. 日本語の解説 下関条約（しものせきじょうやく）は、1895年に日本と清（中国）が結んだ条約です。日清戦争という戦争のあとに、下関という町で平和のための話し合いをしました。この条約によって、清は日本に台湾や澎湖諸島をゆずりました。また、朝鮮は日本から独立した国として認められました。この条約は、日本が強い国になったことを示していますが、一方で台湾の人々にとっては、大変な時代の始まりとなりました。
2. 台湾華語での解説 馬關條約（Mǎguān Tiáoyuē）是1895年由日本和清朝簽署的一項條約。在甲午戰爭之後，雙方在馬關（現在的下關市）進行了和平談判。根據這項條約，清朝將台灣和澎湖列島割讓給日本。同時，朝鮮被承認為獨立的國家。這個條約顯示了日本成為了一個強大的國家，然而對台灣人民來說，這也是一個困難時期的開始。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 条約の名称 日清戦争 甲午戰爭 Jiǎwǔ Zhànzhēng ㄐㄧㄚˇ ㄨˇ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と清の戦争 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 地名、島の名前 澎湖諸島 澎湖列島 Pénghú Lièdǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄌㄧㄝˋ ㄉㄠˇ 島々の名前 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自由になること 4. 関連年表 1894年: 日清戦争が始まる
甲午戰爭開始
1895年: 下関条約締結
簽署馬關條約
1895年: 台湾が日本に割譲される
臺灣被割讓給日本
1910年: 朝鮮が日本に併合される
朝鮮被日本併吞
5. 参考リンク 日本語: 下関条約 - Wikipedia 台湾華語: 馬關條約 - 維基百科 6.</description></item></channel></rss>