<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社会問題 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link><description>Recent content in 社会問題 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 08:40:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%95%8F%E9%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「外省人」という捉え方は今の台湾でもあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 02:10:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるのでしょう？ 台湾の歴史を深く理解するためには、「外省人（がいしょうじん）」という言葉を知ることがとても大切です。この言葉は、今の台湾社会にも影響を与えているからです。
「外省人」ってなに？
「外省人」とは、簡単に言うと、1945年以降に中国大陸から台湾に移り住んだ人々とその子孫のことを指します。1945年以前から台湾に住んでいた人々（本省人）とは区別されます。
むかしむかしのお話：台湾と中国
昔々、台湾は日本の統治下にありました。第二次世界大戦が終わると、中国の国民党というグループが台湾を治めることになりました。その時、国民党と一緒に中国大陸からたくさんの人々が台湾に移り住んできたのです。
「外省人」がやってきた！
これらの人々は、主に軍人や公務員、そしてその家族でした。彼らは新しい生活を台湾で始めましたが、もともと台湾に住んでいた人々とは言葉や文化、生活習慣が違っていました。
「外省人」と「本省人」
台湾にはもともと「本省人（ほんしょうじん）」と呼ばれる人々が住んでいました。彼らは、早くから台湾に住んでいた人々や、その子孫です。外省人が来たことで、台湾社会には「外省人」と「本省人」という二つのグループができました。
言葉や文化の違い
外省人は中国語（北京語）を話し、中国大陸の文化を持っていました。一方、本省人は台湾語や客家語を話し、台湾独自の文化を持っていました。この違いから、時には誤解や摩擦も生まれました。
政治の変化と「外省人」
長い間、台湾の政治は外省人が中心となって行っていました。しかし、時代が進むにつれて、台湾の民主化が進み、本省人の政治参加も増えてきました。
今の台湾と「外省人」
現在、台湾では「外省人」という言葉は、昔ほど使われなくなりました。多くの外省人の子孫は、台湾で生まれ育ち、自分自身を「台湾人」だと考えています。しかし、歴史的な背景から、この言葉は台湾のアイデンティティや政治について考える上で、依然として重要な意味を持っています。
大切なこと
「外省人」という言葉は、台湾の歴史や社会を理解するためのキーワードです。この言葉を知ることで、台湾の多様性や複雑さをより深く理解することができます。
補足
「外省人」という言葉は、人によっては差別的な意味合いで使われることもあります。使う際には注意が必要です。 台湾には、もともと台湾に住んでいた先住民族もいます。彼らの歴史や文化も、台湾の多様性を理解する上でとても重要です。 2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？ 為了更深入了解台灣的歷史，「外省人」這個詞非常重要。 因為這個詞對現在的台灣社會也有影響。
「外省人」是什麼？
簡單來說，「外省人」是指1945年以後從中國大陸移居到台灣的人們及其後代。 他們與1945年以前就住在台灣的人們（本省人）有所區別。
很久很久以前的故事：台灣與中國
很久以前，台灣在日本的統治之下。 第二次世界大戰結束後，中國的國民黨統治了台灣。 當時，國民黨一起從中國大陸帶來了許多人到台灣。
「外省人」來了！
這些人主要是軍人、公務員及其家屬。 他們在台灣開始了新的生活，但與原本住在台灣的人們在語言、文化和生活習慣上有所不同。
「外省人」與「本省人」
台灣原本住著被稱為「本省人」的人們。 他們是早期住在台灣的人們及其後代。 外省人來了之後，台灣社會就出現了「外省人」和「本省人」這兩個群體。
語言和文化的差異
外省人說中文（北京話），並帶來了中國大陸的文化。 另一方面，本省人說台灣話或客家話，並擁有台灣獨特的文化。 由於這種差異，有時會產生誤解和摩擦。
政治變遷與「外省人」
長期以來，台灣的政治以外省人為中心。 然而，隨著時代的發展，台灣的民主化進程加快，本省人的政治參與也增加了。
現在的台灣與「外省人」
現在，在台灣，「外省人」這個詞已經不像以前那麼常用了。 許多外省人的後代在台灣出生長大，並認為自己是「台灣人」。 然而，由於歷史背景的影響，這個詞在思考台灣的認同和政治方面仍然具有重要的意義。
重要的事情
「外省人」這個詞是了解台灣歷史和社會的關鍵詞。 了解這個詞，可以更深入地了解台灣的多樣性和複雜性。
補充
「外省人」這個詞，有些人可能會帶有歧視的意味來使用。 使用時需要注意。 台灣也有原本就住在台灣的原住民。 他們的歷史和文化對於理解台灣的多樣性也非常重要。 3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外省人 外省人 wài shěng rén ㄨㄞˋ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 1945年以降に中国大陸から台湾に移住した人々、およびその子孫。 本省人 本省人 běn shěng rén ㄅㄣˇ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 1945年以前から台湾に住んでいた人々、およびその子孫。 台湾語 台灣話 Táiwān huà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄏㄨㄚˋ 主に本省人が話す言語。 族群融合 族群融合 zúqún rónghé ㄗㄨˊ ㄑㄩㄣˊ ㄖㄨㄥˊ ㄏㄜˊ 異なる民族や文化を持つ人々が互いに理解し、尊重し合い、共に生活すること。 眷村 眷村 juàn cūn ㄐㄩㄢˋ ㄘㄨㄣ 外省人の軍人や公務員とその家族のために作られた住宅地。多くは簡素な作りの住宅が密集していた。台湾独特の歴史的遺産。 4.</description></item></channel></rss>