<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%AD%B4%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 台湾歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 15:01:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%AD%B4%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新光三越と台湾総督府鉄道部</title><link>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:41:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</guid><description>description: 台湾における新光三越と日本統治時代の台湾総督府鉄道部の歴史的関係を解説。 keywords: 新光三越, 台湾, 日本統治, 鉄道, 総督府 tags: 台湾歴史, 日本統治時代, 商業, 鉄道 categories: 歴史, 経済, インフラ slug: shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway draft: False
1. 日本語の解説 私たちが学ぶ意味のあるテーマの一つとして、「新光三越」と「台湾総督府鉄道部」があります。台湾は歴史的に日本の統治時代を経験しており、その時に作られた多くのインフラが、現代まで残っているのです。新光三越は皆さんもご存知でしょう。日本の大型デパートメントストアの一つで、台湾にも店舗があります。しかし、この新光三越が見られる今日の台湾は、ただデパートを建てるだけではなかったんですね。
新光三越がある台北の場所は、元々、台湾総督府鉄道部があった場所です。この鉄道部は、日本統治時代に台湾の鉄道網を整備し、台湾の輸送を大いに発展させました。日本の鉄道技術によって、台湾の各地を結ぶことで、経済の発展を助けたのです。このような背景を知ることは、現在の台湾と日本の関係や、台湾のインフラの一部がどのようにして成立したのか、その一端を知る手助けになります。
新光三越が建設される前、この場所は鉄道部として台湾の発展に欠かせない場所でした。その後の歴史的な変遷を考えることによって、現在の台湾がどう形成されてきたのかを理解することができます。このテーマを学ぶことで、過去と現在の関係性や台湾と日本の特別なつながりについて深めることができます。
2. 台湾華語での解説 我們要學習的主題之一是「新光三越」和「臺灣總督府鐵道部」。臺灣在歷史上曾經經歷過日本的統治時期，那時建立的許多基礎設施一直保存到今天。新光三越大家可能都知道，它是日本的大型百貨公司之一，在臺灣也有分店。然而，今天能夠在臺灣看到的新光三越，不僅僅是建造一座百貨公司的事情。
新光三越所在的臺北地區，原來是臺灣總督府鐵道部的所在地。這個鐵道部在日本統治時期，整備了臺灣的鐵路系統，大大提升了臺灣的交通運輸。透過日本的鐵路技術，連接臺灣各地，促進了經濟發展。了解這樣的背景，有助於我們知曉當今臺灣與日本的關係，以及臺灣部分基礎設施是如何成立的。
新光三越建設前，這地方曾是鐵道部，對臺灣的發展至關重要。通過思考這麼歷史的變遷，我們能理解當今臺灣是如何形成的。學習這個主題，可以加深我們對過去與現在的關聯性和臺灣與日本特殊連結的理解。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新光三越 新光三越 Xīnguāng Sānyuè ㄒㄧㄣ ㄍㄨㄤ ㄙㄢ ㄩㄝˋ 台湾と日本に店舗を有する大型デパート 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾の行政機関 鉄道部 鐵道部 Tiědào Bù ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ ㄅㄨˋ 鉄道を管理する部門 インフラ 基礎設施 Jīchǔ Shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ インフラ、基本的な社会基盤 経済発展 經濟發展 Jīngjì Fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済活動の成長や向上 4.</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-gone-pigs-arrive/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:36:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-gone-pigs-arrive/</guid><description>description: 「犬が去って、豚が来た」は、台湾の歴史における日本統治から国民党政権移行時期の変化を象徴した表現です。
keywords: 台湾, 日本統治, 国民党政権, 「犬が去って豚が来た」, 近代史
tags: 台湾歴史, 台湾と日本, 移行期, 政治変化
categories: 近代史, 台湾, 日本
slug: dog-gone-pigs-arrive
draft: False
1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という言葉は、台湾の近代史の中で非常に重要な意味を持つ表現です。この表現は、日本による台湾統治が終わり、国民党政権が始まった時期の変化を指しています。犬が日本、豚が国民党を象徴しており、住民の心理的な変化や政権の異なる対処を示すものとして使われてきました。このテーマを学ぶ意味は、台湾がどのようにして今日の社会と文化を形成してきたかを理解する手助けになるからです。
1895年から1945年まで、日本は台湾を統治しました。この時期、台湾はインフラ整備や教育が進みましたが、一方で日本文化の同化政策も進行しました。その後、第二次世界大戦が終わり、1945年に日本が敗北すると、台湾は中国に返還され、そこで新たに国民党政権が始まりました。しかし、国民党政府は腐敗や市民との軋轢を招き、1947年には「228事件」が発生しました。この事件により、台湾人と外省人（中国本土から来た人々）との間で深い分断が生まれ、長期にわたり戒厳令が敷かれる結果となりました。
「犬が去って、豚が来た」と言われるように、多くの台湾人は日本支配よりもさらに圧政的に感じたとされています。その背景には、国民党政権が当初望んでいた抑圧的な政策の影響があります。この歴史的段階は、台湾の人々が自己のアイデンティティを再び問い、独自の道を追求する契機となりました。
2. 台湾華語での解説 「狗去豬來」這個詞語在台灣的近代史中具有非常重要的意義。這句話代表著從日本統治時期結束，到國民黨政權開始的變遷。狗象徵著日本，豬則象徵國民黨，這個表達用於描述當時的心理變化及政權的不同處理方式。學習這個主題的重要性在於，它能幫助我們理解台灣的社會和文化是如何逐漸形成的。
從1895年到1945年，日本統治台灣。在這段期間，台灣的基礎建設和教育獲得很大的發展，然而日本文化的同化政策也隨之進行。隨著第二次世界大戰的結束，1945年，日本戰敗投降，台灣被歸還給中國，新政府被國民黨政權取代。然而，國民黨政府帶來的腐敗與與民眾的衝突導致了1947年的「二二八事件」。這次事件引發了台灣人與從中國本土來的外省人之間的深刻分裂，並且是長期戒嚴令的開端。
就像「狗去豬來」這句話所述，許多台灣人感受到比日本統治更為壓抑的感覺。這背後的原因在於，國民黨政府的初步壓制政策的影響深遠。這一歷史階段促使台灣人民重新審視自身的身份認同，並追尋屬於自己的道路。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 「犬が去って豚が来た」 狗去豬來 gǒu qù zhū lái ㄍㄡˇ ㄑㄩˋ ㄓㄨ ㄌㄞˊ 日治後國民黨在台的變遷象徵 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 1895年から1945年の日本支配時期 国民党政権 國民黨政權 guómíndǎng zhèngquán ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ ㄓㄥˋ ㄑㄩㄢˊ 1945年以降の台灣の政治體制 228事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1947年發生在台灣的大規模事故 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府による緊急命令で自由を制限すること 4.</description></item><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-built-dam-taiwan/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:34:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-built-dam-taiwan/</guid><description>description: 台湾にダムを作った日本人の功績と影響を学べる記事です。自然との共生と地域開発について考えます。 keywords: 台湾, ダム, 日本人, 八田與一, 近代史 tags: 台湾歴史,日本人建設,ダム,八田与一 categories: 歴史,教育 slug: japanese-built-dam-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 私たちの周りには、自然の力を利用して人々の生活を豊かにすることを目的とした様々な施設があります。ダムもその一つで、水をためて農業用水や発電に利用するために作られます。今日は、台湾でダムを建設した日本人、八田與一（はった よいち）さんについて一緒に学びましょう。
八田與一さんは、日本が台湾を統治していた時代に活躍した土木技師で、特に嘉南大圳（かなんたいとう）という灌漑用のダムを作ったことで有名です。このダムは、台湾南部の農業生産を大きく改善し、多くの人々に利益をもたらしました。八田さんの信念は、自然を可能な限り保護し、地域の人々と協力することによって目的を達成するというものでした。彼の行動は、今日でも多くの人に影響を与え続けています。
なぜ、このテーマが重要なのでしょうか。人と自然がどのように共生できるかを考える上で、八田與一さんの事例は非常に参考になります。彼が行ったのは地元の人々に寄り添った開発でした。また、歴史的に日本と台湾がどのような関係にあったのかを理解することで、現在の両国間の交流の背景をより深く知ることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 我們的生活周圍有許多設施，這些設施的目的在於利用自然的力量來豐富人們的生活。水庫就是其中之一，它是為了儲存水資源，供農業灌溉和發電所需而建造的。今天，我們要一起了解一位在台灣建造大壩的日本人，八田與一。
八田與一是在日本殖民時期活躍的土木工程師，因建造嘉南大圳而聞名。這座大壩極大地改善了台灣南部的農業生產，給予許多人利益。八田先生的信念是儘可能保護自然，透過與當地居民合作來達成目標。他的行動至今也仍影響眾人。
為什麼這個主題重要呢？在考慮人與自然如何共生時，八田與一的案例是個很好的參考。他的開發專案是在貼近當地居民的基礎上實施的。此外，了解日本和台灣歷史上的互動關係，也有助於我們更深入地認識現在兩國交流的背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ダム 水庫 shuǐ kù ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 水をためる構造物 灌漑 灌溉 guàn gài ㄍㄨㄢˋ ㄍㄞˋ 農業用水を供給すること 八田與一 八田與一 Bā tián Yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 嘉南大圳の建設者 嘉南大圳 嘉南大圳 Jiānán dàzhèn ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄉㄚˋ ㄓㄣˋ 台湾の重要な灌漑用ダム 共生 共生 gòng shēng ㄍㄨㄥˋ ㄕㄥ 人と自然が共に生きること 4.</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://c1i.net/questions/three-principles/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:15:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/three-principles/</guid><description>description: 三民主義は孫文が提唱した中国の政治理念で、民主主義と民族自決を促進し、現代アジアの歴史に大きな影響を与えました。 keywords: 三民主義, 孫文, 民族主義, 民生主義, 民権主義 tags: 近代中国史, 政治思想, 台湾歴史 categories: 歴史, 政治 slug: three-principles draft: False
1. 日本語の解説 「三民主義」とは、孫文（そんぶん）という中国の有名な政治家が提案した一つの考え方です。孫文は19世紀末から20世紀初頭にかけて中国の独立と国家の発展を目指して活動しました。そんな孫文が考えた政治哲学が三民主義です。この三つの「主義」はそれぞれ「民族主義」、「民権主義」、「民生主義」と呼ばれています。
まず、「民族主義」は、中国が外国からの圧力や影響から自国を守り、独立した国家として存在することを目指す考えです。次に「民権主義」は、国民が自分たちで政府を選ぶ権利をもち、政治に参加することを奨励する考え方です。そして「民生主義」は、国民全体が幸福に暮らせるように経済的な仕組みを考えることを目的としたものです。
三民主義は中国革命に大きな影響を与え、後に中華民国（台湾）の建国とその発展にもつながりました。このように、三民主義は中国や台湾の歴史を学ぶ上で重要なテーマといえるでしょう。
2. 台湾華語での解説 「三民主義」是由中國著名政治家孫中山（孫文）提出的一個思想。他在19世紀末到20世紀初期致力於中國的獨立與國家發展。這個政治哲學包含三個部份，分別是「民族主義」、「民權主義」和「民生主義」。
首先，「民族主義」是中國抵抗外來壓力與影響，保持國家獨立的一個理念。然後「民權主義」是鼓勵人民自主選擇政府和參與政治的權利。接著是「民生主義」，這個原則是為了確保人民能夠幸福生活而設計的經濟制度。
三民主義對中國革命有重大影響，隨後也促進了中華民國（台灣）的成立與發展。因此，三民主義在學習中國或台灣歷史時，是一個非常重要的主題。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sānmín Zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 三つの基本的な政治理念 孫文 孫中山 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国革命の先駆者 民族主義 民族主義 Mínzú Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 外国の影響からの独立を目指す考え 民権主義 民權主義 Mínquán Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 国民が政治に参加する権利を奨励する考え 民生主義 民生主義 Mínshēng Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ ㄓㄨˇ ㄧˋ 経済を通じて国民の幸福を目指す考え 4.</description></item></channel></rss>