<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%AD%B4%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 台湾歴史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:55:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%AD%B4%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「大稲埕」は日本人街だった？</title><link>https://c1i.net/questions/dadaocheng-japanese-settlement/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:55:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dadaocheng-japanese-settlement/</guid><description>1. 日本語の解説 「大稲埕（だいとうてい）」は、台湾の台北市にある地域の名前です。19世紀半ばから20世紀初頭にかけて、大稲埕は商業の中心地として栄えました。この時期、日本は台湾を統治しており、大稲埕には多くの日本人が住んでいましたが、「日本人街」と呼ばれるほどのエリアではなかったのです。日本統治時代、大稲埕は貿易と文化の交差点となり、日本人だけでなく、中国人や台湾の地元住民もいる多文化的な地域でした。これにより、大稲埕は台北だけでなく台湾全体の発展に大いに貢献しました。
2. 台湾華語での解説 「大稻埕（Dadaocheng）」是台灣台北市的一個地區名稱。從19世紀中葉到20世紀初期，大稻埕作為商業中心發展繁榮。這段時間，日本曾統治台灣，許多日本人住在大稻埕，但並未達到「日本人街」之稱。日治時期，大稻埕成為貿易和文化的交叉點，不僅有日本人，還有許多中國人和當地居民，因此形成了多文化的社區。這使得大稻埕對於台北乃至於全台灣的發展做出了重大貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大稲埕 大稻埕 Dàdàochéng ㄉㄚˋ ㄉㄠˋ ㄔㄥˊ 地名（台北の地域） 日本人街 日本人街 Rìběnrénjiē ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄖㄣˊ ㄐㄧㄝ 日本人が多く住む地域の呼称 日本統治時代 日治時期 Rìzhìshíqí ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑ一ˊ 日本が台湾を統治した時期 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約により台湾を獲得（1895年：日本根據《馬關條約》獲得台灣） 1920年代：大稲埕が台北市の商業中心として栄える（1920年代：大稻埕成為台北市的商業中心） 1945年：日本が第二次世界大戦で降伏し、台湾が中華民国に返還される（1945年：日本在二次世界大戰中投降，台灣歸還中華民國） 5. 参考リンク 日本語 台湾華語 6. メタ情報（SEO用） description: 大稲埕は日本人街だったと言われることもありますが、実際は多文化地域で、日本人以外に多くの住民がいました。
keywords: 大稲埕, 日本統治時代, 多文化, 台湾歴史, 日本人街
tags: 大稲埕, 日本統治, 台湾歴史
slug: dadaocheng-japanese-settlement
一緒に学べてうれしいです。また何かあればお気軽にどうぞ。</description></item><item><title>集集大地震</title><link>https://c1i.net/questions/jiji-earthquake/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:27:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jiji-earthquake/</guid><description>1. 日本語の解説 集集大地震は、1999年9月21日に台湾で発生した大きな地震です。この地震は台中の近くにある集集で起きたため、「集集大地震」と呼ばれています。地震の規模はマグニチュード7.7で、台湾全土に大きな被害をもたらしました。特に、台中、南投、彰化などの地域で多くの建物が壊れ、多くの人々が亡くなりました。この地震は台湾の耐震基準を見直すきっかけとなり、その後、建物の安全性を向上させるための法律や規制が強化されました。
2. 台湾華語での解説 集集大地震是發生於1999年9月21日在台灣的一場重大地震。因為震央位於台中附近的集集，因此被稱為「集集大地震」。地震規模達7.7級，對台灣全境造成了巨大的影響。特別是在台中、南投、彰化等地，許多建築物倒塌，導致大量人員傷亡。這次地震成為台灣重新檢討耐震標準的重要契機，之後為提升建築物的安全性，法律和規範得到加強。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 集集大地震 集集大地震 Jí jí dàdìzhèn ㄐㄧˊ ㄐㄧˊ ㄉㄚˋ ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 1999年に台湾で起きた大地震 地震 地震 dìzhèn ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 地震 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台湾の都市 4. 関連年表 1999年9月21日 – 集集大地震発生。
1999年9月21日 – 集集大地震發生。
1999年9月下旬 – 救助と復興活動が開始される。
1999年9月下旬 – 救援及復興活動開始。
2000年 – 新しい耐震基準の策定。
2000年 – 制定新的耐震標準。
5. 参考リンク 日本語：地震情報 - 気象庁 台湾華語：集集大地震 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 集集大地震は1999年に台湾で発生した大地震で、多くの被害をもたらし、耐震基準改正の契機となりました。
keywords: 集集大地震, 台湾, 地震, 耐震基準, 1999年</description></item><item><title>日本統治時代、東日本出身の人たちは台湾にはあまりいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:30:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）には、主に西日本地域、特に九州や四国から移住者が多く来ました。これは、近くの地域から移住する方が物流や移動が便利だったからです。しかし、東日本出身の人々もまったくいなかったわけではなく、少数ですが存在しました。彼らは役人や専門家として台湾で働き、技術移転や台湾の経済発展に寄与しました。東日本の人々が少なかった理由としては、距離や移住にかかる費用、そして既存の台湾移住制度といった現実的な要因が挙げられます。
2. 台湾華語での解説 日本統治時期（1895年到1945年），主要移民來自西日本地區，尤其是九州和四國。這是因為從較近的地區移民會更方便物流和交通。然而，也不是說完全沒有來自東日本的人。少數東日本人以官員或專業人士身份在台灣工作，他們對於技術轉移和台灣經濟發展有所貢獻。東日本人較少的原因在於距離較遠、移民所需的費用高，以及當時既有的台灣移民制度等現實因素。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾統治時代 台灣統治時期 Táiwān tǒngzhì shíqí ㄊㄞˊㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本帝国が台湾を支配した時代 移住 移民 yímín ㄧˊ ㄇㄧㄣˊ 他の地域や国に移って生活すること 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 西日本の地域の一つ 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄓㄨㄢˇ ㄧˊ 技術を一方から他方へ移すこと 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長し、進歩すること 4. 関連年表 1895年 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年 日本統治が終わり、台湾が中国に返還 / 日本統治結束，台灣歸還中國 1965年 台湾の高度経済成長が始まる / 台灣進入經濟高速成長期 5. 参考リンク 日本語: 台湾総督府の歴史 台湾華語: 臺灣總督府 6.</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
2. 台湾華語での解説 台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 4. 関連年表 1891年：台北駅の建設開始</description></item><item><title>金門島は牛肉が名物ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jinmen-beef-specialty/</guid><description>1. 日本語の解説 金門島は台湾海峡にある島で、古くから戦略的な要所となっています。この地域の特産品の一つが「金門牛肉」と呼ばれる牛肉製品です。金門の牛肉は、その質の高さで知られ、特に金門牛肉乾という乾燥牛肉は、観光客にも人気があります。牛の飼育は島で広く行われており、その肉質は非常に良いため、地元でも愛されています。
2. 台湾華語での解説 金門島位於台灣海峽，是長期戰略上的重要地點。這區域的一項特產便是被稱為「金門牛肉」的牛肉製品。金門的牛肉以其高質量而聞名，特別是金門牛肉乾這種乾燥牛肉也深受遊客喜愛。牛隻在島上廣泛飼養，因其優良的肉質，也受到當地人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾海峡にある島 牛肉 牛肉 niúròu ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ 牛の肉 特産品 特產品 tèchǎn pǐn ㄊㄜˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 地域の特有商品 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光旅行者 飼育 飼養 sìyǎng ㄙˋ ㄧㄤˇ 動物を育てること 4. 関連年表 1949年 - 金門県が中華民国の一部として設立される
1949年 - 金門縣成為中華民國的一部分 1958年 - 金門砲戦が勃発
1958年 - 金門砲戰爆發 1995年 - 金門、馬祖両地が「小三通」で中華人民共和国と交流再開
1995年 - 金門、馬祖雙方以「小三通」重啟與中華人民共和國交流 5. 参考リンク 日本語：https://www.jtb.co.jp/kaigai_guide/report/CN/JIN/2020/index.asp 台湾華語：https://www.</description></item></channel></rss>