<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台南 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8D%97/</link><description>Recent content in 台南 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8D%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台南はプリンが名物なの？</title><link>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tainan-pudding-tradition/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台南は台湾の南西部にあります。この地域で作られるプリンは、その独特な味となめらかさで人気があります。特に、「阿嬷家の古早味プリン」と呼ばれるものは、伝統的な製法で作られています。このプリンは、卵とカラメルの絶妙な組み合わせが特徴で、観光客や地元の人々に広く愛されています。台南に訪れた際には、ぜひ試してみたい一品です。
【2. 台湾華語での解説】
台南位於台灣的西南部。當地製作的布丁以其獨特的口味和滑嫩的口感而聞名。特別是名為「阿嬤家の古早味布丁」的甜點，以傳統的製作方法製成。這款布丁雞蛋和焦糖的絕妙結合是其特色，深受遊客和當地人的喜愛。到訪台南時，一定要試試這道美味。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 プリン 布丁 bù dīng ㄅㄨˋ ㄉㄧㄥ カスタードプディング 台南 台南 Tái nán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台湾南部の都市 伝統的な 傳統的 chuán tǒng de ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ ㄉㄜ˙ 古風で歴史を持つ 【4. 関連年表】
1990年代：台南で「古早味プリン」が地元の名物として人気を集め始める。
1990年代：台南的「古早味布丁」開始成為當地的名產。
2010年：台南が「美食の都」としてさらに多くの観光客を惹きつける。
2010年：台南以「美食之都」吸引更多遊客。
2023年：伝統的な製法を守るための取り組みが進む。
2023年：推進保護傳統製作手法的措施。
【5. 参考リンク】
日本語: 台南の名物プリンについて（例） 台湾華語: 關於台南的名產布丁（例） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台南の名物プリンについて、作り方や歴史を解説します。
keywords: 台南, プリン, 古早味, 名物, 傳統
tags: 台南, プリン, 伝統, 名物, 台湾
slug: tainan-pudding-tradition
一緒に学べてうれしいです。この素敵な文化を味わう旅に役立つ情報となれば幸いです。</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
【2. 台湾華語での解説】
台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 【4. 関連年表】
1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 【5. 参考リンク】
日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 【6. メタ情報（SEO用）】</description></item></channel></rss>