<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>下関条約？</title><link>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</guid><description>1. 日本語の解説 下関条約（しものせきじょうやく）は、1895年に日本と清（中国）が結んだ条約です。日清戦争という戦争のあとに、下関という町で平和のための話し合いをしました。この条約によって、清は日本に台湾や澎湖諸島をゆずりました。また、朝鮮は日本から独立した国として認められました。この条約は、日本が強い国になったことを示していますが、一方で台湾の人々にとっては、大変な時代の始まりとなりました。
2. 台湾華語での解説 馬關條約（Mǎguān Tiáoyuē）是1895年由日本和清朝簽署的一項條約。在甲午戰爭之後，雙方在馬關（現在的下關市）進行了和平談判。根據這項條約，清朝將台灣和澎湖列島割讓給日本。同時，朝鮮被承認為獨立的國家。這個條約顯示了日本成為了一個強大的國家，然而對台灣人民來說，這也是一個困難時期的開始。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 条約の名称 日清戦争 甲午戰爭 Jiǎwǔ Zhànzhēng ㄐㄧㄚˇ ㄨˇ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と清の戦争 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 地名、島の名前 澎湖諸島 澎湖列島 Pénghú Lièdǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄌㄧㄝˋ ㄉㄠˇ 島々の名前 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自由になること 4. 関連年表 1894年: 日清戦争が始まる
甲午戰爭開始
1895年: 下関条約締結
簽署馬關條約
1895年: 台湾が日本に割譲される
臺灣被割讓給日本
1910年: 朝鮮が日本に併合される
朝鮮被日本併吞
5. 参考リンク 日本語: 下関条約 - Wikipedia 台湾華語: 馬關條約 - 維基百科 6.</description></item><item><title>廣枝音右衛門</title><link>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:27:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/otoemon-hiroeida-education/</guid><description>1. 日本語の解説 廣枝音右衛門（ひろえだおとえもん）は、日本の教育者で、台湾で日本語教育を推進しました。彼は日本が台湾を統治していた時代に、台湾の学校で日本語を教えることで、日本と台湾の文化理解を深めようとしました。広枝は台湾の学校で教育機関を設立し、多くの台湾人学生に影響を与えました。彼の尽力により、日本語が台湾内で広まり、多くの台湾人が日本語を学ぶきっかけを作りました。しかし、彼の活動には賛否があり、当時の台湾人からはさまざまな評価を受けていました。
2. 台湾華語での解説 廣枝音右衛門是一位日本的教育者，他在臺灣推廣日語教育。在日本統治臺灣的時期，他試著通過在臺灣學校教日語來加深日本與臺灣之間的文化理解。廣枝在臺灣的學校創立了教育機構，對許多臺灣學生產生了影響。由於他的努力，日語在臺灣內逐漸普及，許多臺灣人也因此開始學習日語。然而，對於他所做的事情，當時的臺灣人有不同的看法和評價。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語教育 日語教育 Rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 文化理解 文化理解 Wénhuà lǐjiě ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄌㄧˇ ㄐㄧㄝˇ 文化的な理解を深めること 教育者 教育者 Jiàoyùzhě ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ ㄓㄜˇ 教育する人、教師 学校 學校 Xuéxiào ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 学ぶ場所、学校 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理すること 4. 関連年表 1895年：日本、台湾を統治開始（日治時期開始） 1902年：廣枝音右衛門、台湾での教育活動開始（廣枝音右衛門在臺灣開始其教育活動） 1945年：日本の敗戦により、台湾統治終結（因日本戰敗，結束對臺灣的統治） 5. 参考リンク 日本語：https://ja.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 台湾華語：https://zh.wikipedia.org/wiki/廣枝音右衛門 6. メタ情報（SEO用） description: 廣枝音右衛門は台湾で日本語教育を推進した教育者です。彼の活動とその影響について解説します。
keywords: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,日本統治,文化理解
tags: 廣枝音右衛門,日本語教育,台湾,近代史,文化交流
slug: otoemon-hiroeida-education
一緒に学べてうれしいです。これからも台湾と日本の歴史を一緒に探求しましょうね。</description></item><item><title>台湾にあった神社は何で破壊されたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にあった神社は、主に戦後、台湾が日本から中華民国に返還された後に破壊されました。第二次世界大戦の終結と共に、台湾は日本の植民地支配から開放されました。その後、中華民国政府は日本統治時代の残滓を取り除くため、日本文化の影響を排除しようとしました。こうして神社は破壊されたり、別の用途に転用されたりしました。これは、台湾における日本の支配を象徴するものであり、それを取り除くことで台湾のアイデンティティを再構築しようとした結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的神社大多在戰後、台灣從日本歸還中華民國之後被拆除。隨著二戰結束，台灣從日本的殖民統治中解放出來。之後，中華民國政府為了清除日本統治時代的痕跡，試圖排除日本文化的影響。因此，神社被破壞或轉作他用。這是因為神社象徵了日本在台灣的統治，通過移除這些象徵，試圖重建台灣的身份認同。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊㄕㄜˋ 神道の礼拝所 植民地支配 殖民統治 zhímín tǒngzhì ㄓˊㄇㄧㄣˊ ㄊㄨㄥˇㄓˋ 強制的な領土支配 返還 歸還 guīhuán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 所有権を元に戻すこと 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦が終結し、日本が台湾から撤退。
1945年：第二次世界大戰結束，日本從台灣撤退。
1949年：中華民国政府が台湾を統治し始める。
1949年：中華民國政府開始統治台灣。
1950年代以降：日本時代の神社が破壊または転用される。
1950年代之後：日本時代的神社被拆除或轉用。
5. 参考リンク 日本語リンク：ウィキペディア - 台湾の神社 台湾華語リンク：維基百科 - 台灣神社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾にあった神社が戦後に破壊された理由を解説します。
keywords: 台湾, 神社, 戦後, 破壊, 日本統治
tags: 台湾, 近代史, 神社, 日本統治, 歴史
slug: taiwan-shrines-destruction
一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでもどうぞ。</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</guid><description>1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という表現は、台湾で一般的に使われる言葉です。これは、日本による台湾統治が中国による統治に変わったことを指しています。「犬」は日本人を、「豚」は中国人を比喩的に表現しています。日本は1895年から1945年まで台湾を統治し、その後、中国の国民党が統治を引き継ぎました。しかし、この交替は必ずしも台湾の人々にとって歓迎されるものではありませんでした。この表現は、中国国民党の中で腐敗や専制が見られたため、統治の質が日本時代よりも悪化したという台湾人の不満の表れです。
2. 台湾華語での解説 「狗走了，豬來了」這個表達是台灣常見的用語。它指的是台灣從日本統治轉換為中國統治。「狗」指的是日本人，「豬」則是指中國人。日本在1895年至1945年期間統治台灣，之後由中國國民黨接手。然而，這次交替對台灣人民來說並不一定是歡迎的。這種表達反映了由於腐敗和專制，中國國民黨的統治理質比起日本時代更為惡化，招致台灣人民的不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本という国 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること、管理すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織での腐敗行為 専制 專制 Zhuānzhì ㄓㄨㄢ ㄓˋ 独裁的な統治 4. 関連年表 1895年：日本の台湾併合 / 1895年：日本併吞台灣 1945年：日本が台湾を放棄 / 1945年：日本放棄台灣 1949年：国民党が台湾に移転 / 1949年：國民黨遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾統治時代の日本 台湾華語: 日治時期的台灣 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の歴史を表現する「犬が去って、豚が来た」について、日本と中国の統治変更の背景を解説します。
keywords: 台湾, 犬が去って豚が来た, 日本統治, 中国国民党, 歴史</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</guid><description>1. 日本語の解説 三民主義とは、中国の革命家である孫文によって提唱された政治思想です。この思想は、民族独立、民権伸長、民生幸福の三つの基本原則から成り立っています。民族独立は、外国勢力に対する中国の独立と団結を目指しています。民権伸長は、人民による政治参加や民主主義の拡大を推進します。そして、民生幸福は人民の生活の向上を目指し、国の富を人民全体で分け合うことを重要視しています。この三つの原則は、中国の近代化や民主化を目指す運動の基盤となり、特に中国国民党によって広く採用されました。
2. 台湾華語での解説 三民主義是由中國的革命先驅孫中山所提倡的政治思想。這個思想包含了民族獨立、民權伸長和民生幸福三個基本原則。民族獨立旨在追求中國在外國勢力下的獨立與團結。民權伸長促進人民的政治參與及民主制度的擴展。民生幸福則把提高人民生活水平及共享國家財富視為重點。這三個原則成為中國現代化和民主化運動的基礎，並受到中國國民黨的廣泛採用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sān Mín Zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 孫文が提唱した政治思想 民族独立 民族獨立 Mínzú Dúlì ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 外国からの独立と団結 民権伸長 民權伸長 Mínquán Shēncháng ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄕㄣ ㄔㄤˊ 人民による政治参加の促進 民生幸福 民生幸福 Mínshēng Xìngfú ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ 人民の生活の向上と国富の分配 孫文 孫中山 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国の革命家、三民主義の提唱者 4. 関連年表 1894年：孫文が興中会を設立／孫中山成立興中會 1905年：中国同盟会を結成し、三民主義を発表／成立中國同盟會，並發表三民主義 1911年：辛亥革命が発生／辛亥革命發生 1924年：三民主義が国民党の基本政策として採用／三民主義成為國民黨的基本政策 5. 参考リンク 日本語リンク：三民主義 - Wikipedia 台湾華語リンク：三民主義 - 維基百科 6.</description></item><item><title>湾生とは？</title><link>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wanshou-japanese-born-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「湾生（ワンション）」とは、台湾が日本の統治下にあった時代（1895年から1945年）に台湾で生まれた日本人のことを指します。当時、多くの日本人が台湾に移住し、現地で生活していました。「湾生」は台湾での幼少期や青年期を過ごし、彼らの多くは台湾文化とも深く関わりを持っていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦に敗戦し、台湾が中華民国に返還されると、彼らの多くは日本へ帰国しました。この背景には、歴史的な複雑さや、文化的な融合と相反が含まれています。
2. 台湾華語での解説 「灣生」是指在台灣日治時期（1895年至1945年）出生的日本人。當時，許多日本人移居台灣並在當地生活。「灣生」在台灣度過了童年和青年時期，與台灣文化有著深厚的聯繫。然而，1945年日本在第二次世界大戰中失敗，台灣被歸還給中華民國後，他們中的大多數回到了日本。這樣的背景包含了歷史的複雜性以及文化的融合和對立。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湾生 灣生 wān shēng ㄨㄢ ㄕㄥ 台湾で生まれた日本人 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し管理すること 戦敗 戰敗 zhàn bài ㄓㄢˋ ㄅㄞˋ 戦争で負けること 返還 歸還 guī huán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 元の所有者に戻すこと 同化 同化 tóng huà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異文化を取り込んで変わる 4. 関連年表 1895年：日本が下関条約で台湾を統治開始
1895年：日本透過《馬關條約》開始統治台灣
1945年：日本が第二次世界大戦で敗戦
1945年：日本在第二次世界大戰中戰敗
1945年：台湾が中華民国に返還
1945年：台灣被歸還給中華民國
5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾史 Wiki 台湾華語リンク: 台灣歷史 Wikipedia 6. メタ情報（SEO用） description: 湾生とは台湾で生まれた日本人のことで、日本統治時代の歴史的背景を持っています。
keywords: 湾生,日本統治,台湾歴史,戦敗,返還</description></item><item><title>水戸と台湾の関係</title><link>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mito-taiwan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 水戸市は日本の茨城県にある市で、台湾との関係については直接的な歴史的事件は少ないです。しかし、日本全体として台湾が日本の植民地であった時期があり、その影響は様々な形で日本と台湾の関係に影響を与えています。特に19世紀末から20世紀初頭にかけて、日本は台湾を統治し、その過程で多くのインフラや制度が台湾に導入されました。水戸市自体が台湾と特別な関係があるわけではないですが、日本の中の一地方として、日本と台湾の歴史的なつながりの一部と考えることができます。
2. 台湾華語での解説 水戶市是日本茨城縣的一個城市，與台灣的直接歷史事件較少。然而，從整個日本的角度來看，台灣曾是日本的殖民地時期，這段歷史對日本與台灣的關係有著不同的影響。特別是在19世紀末到20世紀初，日本殖民統治台灣，過程中帶來了許多基礎設施和制度的引入。水戶市本身並沒有與台灣有特別的關係，但作為日本的地方之一，可以視為日本與台灣歷史聯繫的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 水戸市 水戶市 Shuǐhù shì ㄕㄨㄟˇ ㄏㄨˋ ㄕˋ 茨城県にある市名 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 外国の支配下にある地域 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して治めること 4. 関連年表 1895年: 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年: 台湾が日本から中華民国に返還 / 台灣從日本歸還中華民國 5. 参考リンク 日本語: 水戸市公式サイト 台湾華語: 台北駐日經濟文化代表處 6. メタ情報（SEO用） description: 水戸市と台湾の関係について、歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説。
keywords: 水戸市, 台湾, 歴史, 植民地, 統治
tags: 日本, 台湾, 近代史, 水戸市, 植民地
slug: mito-taiwan-history
一緒に学べてうれしいです。またお話しましょう。</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/228-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/228-event/</guid><description>1. 日本語の解説 228事件は1947年2月28日に台湾で発生した政府による圧政に反対する市民の大規模な抗議活動です。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国に返還されました。その後、中国本土からの国民政府が台湾を統治し始めましたが、政府の悪政や腐敗、物価の高騰に人々の不満が高まりました。2月27日に台北で警官が一人の女性露天商を暴力的に取り締まったことをきっかけに、大規模な抗議が始まりました。この事件は約10,000人の死者を出し、大きな悲劇となりましたが、その後の台湾社会に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 228事件是指1947年2月28日發生在台灣的大規模抗議，主要是針對政府施壓的行動。二次世界大戰後，台灣從日本重返中華民國。然而，來自中國大陸的國民政府開始統治台灣，這導致人們對政府的不當政策、腐敗和物價高漲的普遍不滿。2月27日，台北一名女性攤販被警察暴力取締，激起了大規模抗議。此事件造成約一萬人死亡，雖然是場重大悲劇，但對台灣社會的後續發展產生了深遠影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の歴史的事件 政府 政府 Zhèngfǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 行政を行う機関 暴力 暴力 Bàolì ㄅㄠˋ ㄌㄧˋ 強制的な力や強さ 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 強く反対する行為 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 公的な地位の私的利用 4. 関連年表 1945年：台湾、日本から中華民国に返還 ｜1945年：台灣從日本重返中華民國 1947年2月27日：警官による露天商への暴力的取締 ｜1947年2月27日：警察暴力取締女性攤販 1947年2月28日：市民による大規模抗議活動 ｜1947年2月28日：廣泛市民抗議行動 5. 参考リンク 日本語: 228事件についての詳細解説 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件介紹 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 228事件は台湾で政府に対する大規模な市民の抗議活動で、戦後社会に深刻な影響を与えました。</description></item></channel></rss>