<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>鹹酥雞 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%B9%B9%E9%85%A5%E9%9B%9E/</link><description>Recent content in 鹹酥雞 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%B9%B9%E9%85%A5%E9%9B%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「月老」とか「珍奶」みたいな短縮表現、他にはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日常会話の中によく短縮された表現が使われます。「月老」とは、月の老人を指し、伝説の愛の神様のことです。「珍奶」は「珍珠奶茶」の略で、タピオカミルクティーのことです。これ以外にも、たとえば「鹹酥雞」(シェン・スージー)という台湾のフライドチキンを「鹹酥」と短縮したり、「烏龍紅茶」(ウーロン紅茶)を「烏紅」とすることもあります。これらの短縮表現は、台湾文化の一部として、若者を中心に広く使われています。
2. 台湾華語での解説 在台灣的日常生活中，經常使用縮略語。「月老」是指月下老人，是傳說中的愛情之神。「珍奶」是「珍珠奶茶」的縮寫，也就是珍珠奶茶。除此之外，例如用「鹹酥」指「鹹酥雞」(台灣的炸雞)，或是用「烏紅」指「烏龍紅茶」。這些縮略語成為台灣文化的一部分，在年輕人中非常流行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月の老人 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 伝説の愛の神様 タピオカミルクティー 珍奶 zhēn nǎi ㄓㄣ ㄋㄞˇ 珍珠奶茶の略 フライドチキン 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 台湾のフライドチキン ウーロン紅茶 烏紅 wū hóng ㄨ ㄏㄨㄥˊ 烏龍紅茶の略 4. 関連年表 1987年：台湾で「珍珠奶茶」が初めて登場（1987年：在台灣首次出現「珍珠奶茶」） 1992年：台北で「鹹酥雞」ブームが起こる（1992年：台北爆發「鹹酥雞」熱潮） 2000年頃：台湾で「月老」への参拝文化が若者の間で人気（2000年左右：在台灣，向「月老」祈求愛情的文化在年輕人中流行） 5. 参考リンク 日本語: 台湾の珍奶文化 台湾華語: 台灣珍奶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における日常での短縮表現について解説。「月老」や「珍奶」などの人気用語を紹介します。
keywords: 台湾, 短縮表現, 月老, 珍奶, 現代文化
tags: 台湾, 文化, 短縮表現, トレンド
slug: taiwanese-abbreviations</description></item><item><title>台湾独自のファストフード店はどんなお店がありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-fast-food/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:09:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-fast-food/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には独特なファストフード店がいくつかあります。たとえば「鹹酥雞（シェンスージー）」という、揚げ物を提供するスタンドがあります。これは鶏肉や野菜などをスパイスで味付けして、カリカリに揚げたものです。また、台湾ならではの「滷味（ルーウェイ）」もファストフードとして人気があります。これは豚足や豆腐、ゆで卵などを特製の醤油ソースで煮込んだもので、持ち帰りにも便利です。どちらも路面店やナイトマーケットで気軽に楽しめます。
2. 台湾華語での解説 台灣有一些獨特的速食店。比如有賣「鹹酥雞」的店，這是一種將雞肉和蔬菜用香料調味後炸得酥脆的食品。另外，還有很受歡迎的「滷味」。這是一種使用特調醬油滷過的豬腳、豆腐、滷蛋等食品，非常適合外帶。這些都可以在街邊小店或夜市輕鬆品嚐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鹹酥雞 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 唐揚げ風の鶏肉料理 滷味 滷味 lǔ wèi ㄌㄨˇ ㄨㄟˋ 醤油味で煮込んだ料理類 夜市 夜市 yè shì ㄧㄝˋ ㄕˋ ナイトマーケット 4. 関連年表 1980年代: 台湾でナイトマーケットが広く普及する | 1980年代: 台灣夜市廣泛普及 2000年代中盤: 鹹酥雞が爆発的に人気を博す | 2000年代中期: 鹹酥雞爆紅 5. 参考リンク 台湾の美食: ナイトマーケット特集（日本語） 台灣夜市美食指南（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾独自のファストフードについて詳しく解説しています。台湾旅行の際にぜひ訪れてみてください。
keywords: 台湾,ファストフード,鹹酥雞,滷味,ナイトマーケット
tags: 台湾,食文化,旅行
slug: taiwan-fast-food
一緒に学べてうれしいです。台湾の美食について、もっといろいろなことを知りたくなりますね。どんな味がするのか想像しながら楽しんでください。</description></item></channel></rss>