<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>緑島のお土産・名物を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/ludao-souvenirs-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:31:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ludao-souvenirs-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
緑島は台湾の東部にある美しい島で、多くの観光客を魅了します。お土産として人気があるのは「藻塩（もえん）」です。藻塩は海藻を使った塩で、特有の風味があり、料理に使うととても美味しいです。また、「緑島せんべい」もお勧めです。地元産の素材を使って作られており、独特の食感と風味が楽しめます。島の名産品である新鮮な海鮮類もお見逃しなく。特に、地元の漁村から直接取り寄せた魚介類は、土産物としても人気です。
【2. 台湾華語での解説】
綠島位於台灣東部，是一座美麗的小島，吸引著許多遊客。作為伴手禮，最受歡迎的是「藻鹽」。藻鹽是以海藻製作的鹽，具有獨特的風味，使用在料理中非常美味。另外，「綠島煎餅」也是推薦的特色產品。它以當地出產的材料製成，具有獨特的口感和風味。島上特產的新鮮海鮮更是不可錯過，特別是直接從當地漁村運來的魚類，作為伴手禮也是很有人氣的選擇。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾東部の島 藻塩 藻鹽 Zǎo yán ㄗㄠˇ ㄧㄢˊ 海藻で作った塩 せんべい 煎餅 Jiānbǐng ㄐㄧㄢ ㄅㄧㄥˇ 米粉または小麦粉で作る食品 海鮮 海鮮 Hǎixiān ㄏㄞˇ ㄒㄧㄢ 新鮮な魚介類 観光客 遊客 Yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 観光で訪れる人 【4. 関連年表】
1949年：緑島が台湾の一部として正式に国際認識される。 1949年：綠島被正式認為是台灣的一部分。 1980年代：緑島への観光産業が成長を始める。 1980年代：綠島的旅遊產業開始發展。 1990年代：藻塩の製造が広がり始める。 1990年代：藻鹽的生產開始普及。 2000年代：地元の食品が広く認知される。 2000年代：當地食品開始廣泛認知。 【5. 参考リンク】
日本語： 台湾観光局公式サイト 台湾華語： 交通部觀光局 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾東部の美しい島である緑島のお土産と名物について紹介します。人気の藻塩や緑島せんべいについて詳しく説明します。
keywords: 緑島, お土産, 名物, 藻塩, 緑島せんべい, 台湾観光</description></item><item><title>高雄のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄は台湾南部の大都市で、観光地がたくさんあります。お土産として有名なものに、「鳳梨酥（パイナップルケーキ）」があります。これは台湾全土で愛されている伝統的なお菓子です。外側は柔らかい皮で、中には甘いパイナップルのフィリングが詰まっています。また、高雄特産の「黒糖（黒砂糖）」を使った菓子類も人気です。代表的な黒糖菓子には、黒糖ケーキや黒糖タピオカミルクティーなどがあります。これらは甘くて香ばしく、高雄を訪れた際のお土産にぴったりです。
【2. 台湾華語での解説】
高雄是台灣南部的大城市，有很多景點。作為伴手禮，有名的是「鳳梨酥」。這是全台灣都受歡迎的傳統點心。外層是柔軟的皮，裡面填滿甜甜的鳳梨餡。另外，高雄特產的「黑糖」製作的點心也很受歡迎。代表性的黑糖點心有黑糖蛋糕和黑糖珍珠奶茶等。這些都甜美香濃，是到訪高雄時的理想伴手禮。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾南部の都市 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 黒糖 黑糖 hēitáng ㄏㄟ ㄊㄤˊ 黒砂糖 お土産 伴手禮 bànshǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ おみやげ タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ バブルティー 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治開始 / 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾返還 / 1945年：日本統治結束，台灣回歸 1979年：高雄事件 / 1979年：高雄事件 2010年：高雄捷運（MRT）全線開通 / 2010年：高雄捷運全線開通 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市観光局 台湾華語: 高雄市旅遊局 【6.</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾に行く日本人は、文化や習慣の違いに注意することが大切です。たとえば、台湾では公共の場での騒音を避けることが大切です。また、食文化が日本と異なるため、地元の食べ物に敬意を持ちましょう。宗教や伝統文化も尊重する必要があります。台湾では、神社や寺を訪れる際には礼儀正しく振る舞うことが重要です。さらに、台湾の道では左側通行ではなく右側通行なので、交通ルールを守ることが必要です。これらに気を付ければ、楽しい旅行になるでしょう。
【2. 台湾華語での解説】
去台灣的日本人應該注意文化和習慣的差異。例如，在台灣應避免在公共場合大聲喧嘩。此外，由於飲食文化與日本不同，應尊重當地食物。宗教和傳統文化也需要被尊重。在台灣，參觀廟宇或寺廟時，必須表現得有禮貌。此外，台灣的道路是靠右行駛的，因此遵守交通規則很重要。注意這些事情可以讓您的旅行更加愉快。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 騒音 噪音 zàoyīn ㄗㄠˋ ㄧㄣ ノイズ、騒がしい音 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食べ物に関する文化 交通ルール 交通規則 jiāotōng guīzé ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ 道路や交通に関する規則 【4. 関連年表】
1895年：日清戦争の結果、台湾が日本に割譲
1895年：甲午戰爭後，台灣割讓給日本 1945年：第二次世界大戦終結、台湾が中国に返還
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中國 1972年：日中共同声明、日本が中華人民共和国を承認
1972年：日中聯合聲明，日本承認中華人民共和國 【5. 参考リンク】
日本語：https://www.japan-guide.com 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾旅行で注意すべきことや文化習慣を台湾華語で解説。交通ルールや食文化に配慮する方法を紹介。
keywords: 台湾旅行, 台湾文化, 日本人注意点, 交通ルール, 食文化
tags: 台湾, 旅行, 文化, 食事, 交通
slug: taiwan-travel-tips
一緒に学べてうれしいです。またお会いできることを楽しみにしています。</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の常客証は、台湾を頻繁に訪れる外国人に対して発行される特別な証明書です。これを取得することで、入国時の手続きが簡略化され、入国審査の待ち時間を短縮することができます。取得条件は、過去1年間に台湾を3回以上訪れたことがあり、各訪問が90日を超えないことです。申請には、オンライン申請書の提出と、過去の旅行記録を証明する書類が必要です。審査が完了すると、常客証が発行され、1年間有効です。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的常客證是針對經常訪問臺灣的外國人發行的特別證明。取得這個證明可以簡化入境手續，縮短入境審查的等待時間。申請條件是過去一年內至少三次訪問臺灣，且每次訪問不超過90天。申請時需要提交網上申請表和證明過去旅行記錄的文件。審查完成後，即可發放常客證，有效期為一年。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人に対する証明書 入国手続き 入境手續 rùjìng shǒuxù ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄕㄡˇ ㄒㄩˋ 入国に必要な手続き 申請書 申請表 shēnqǐng biǎo ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄅㄧㄠˇ 申請のための書類 有効 有效 yǒuxiào ㄧㄡˇ ㄒㄧㄠˋ 効力があること 審査 審查 shěnchá ㄕㄣˇ ㄔㄚˊ 調査して評価すること 【4. 関連年表】
1987年 - 台湾、海外旅行自由化。/ 台灣，出國自由化。 1991年 - 台湾、外国人向け常客証初導入。/ 台灣，開始給外國人發放常客證。 2022年 - 常客証の取得プロセスのオンライン化。/ 常客證的取得過程在線化。 2023年 - 最新の取得基準の改定。/ 最新的取得標準修改。 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾観光局公式サイト - 常客証について 台湾華語: 台灣觀光局官方網站 - 關於常客證 【6.</description></item></channel></rss>