<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 02:18:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/obtain-taiwan-frequent-visitor-pass/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 02:18:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/obtain-taiwan-frequent-visitor-pass/</guid><description>description: 台湾の常客証の取得方法について詳しく解説し、そのプロセスを理解しやすくします。 keywords: 台湾, 常客証, 取得方法, ビザ, 入国手続き tags: 台湾, ビザ, 手続き, 渡航, 旅行 categories: ビザ, 旅行, 手続き slug: obtain-taiwan-frequent-visitor-pass draft: False
1. 日本語の解説 台湾の常客証は、頻繁に台湾を訪れる方にとって非常に便利な渡航証明書です。年に何度も台湾に行くビジネスパーソンや長期滞在を希望する方にとって、この証を持つことは大きなメリットです。なぜなら、入国手続きが簡素化され、滞在が非常にスムーズになるからです。
まず、常客証を取得するためにはいくつかの条件があります。一般的に、過去1年間に3回以上台湾を訪問した記録があることが必要です。そして、訪問の目的が観光、ビジネス、親族訪問などであることが求められます。犯罪歴がないこと、台湾滞在中に法律を遵守したことも重要なポイントです。
必要な書類は、旅券（パスポート）や最近の訪台記録を含む訪問履歴の証明が挙げられます。申請は、台湾の出入国管理局の公式ウェブサイトで行うことができます。オンラインで申請フォームに必要事項を記入し、求められる書類をアップロードします。全ての手続きが完了したら、数週間以内に常客証が発行されます。
常客証の有効期間は通常2年間です。この期間内であれば、何度でも入国することができ、台湾での活動が非常にしやすくなるという利点があります。
台湾の常客証を取得することは、頻繁に台湾へ訪れる人々にとって大変意味があります。そのために必要な条件や手続きについてしっかり学び、準備をすることが大切で、訪台を計画している人にとって貴重な一歩となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 台灣的常客證對於經常訪台的旅客來說，是非常便利的旅遊文件。這對於每年多次來台工作的商務人士或計畫長期逗留的人尤其有用。因為持有常客證會使入境手續簡化，讓逗留變得非常順利。
首先，要申請常客證需要滿足一些條件。通常情況下，申請人在過去一年內必須有三次或以上的訪台記錄。訪問的目的一般是觀光、商務或探親。同時需要沒有犯罪記錄以及在台灣逗留期間遵守法律。
需要準備的文件包括護照及最近的訪台記錄等，這些都可作為訪問記錄的證明。申請可透過台灣內政部移民署的官網進行。在線填寫申請表格，並上傳所需文件。完成所有手續後，常客證將在數週內發出。
常客證通常有效期為兩年。在此期間內，持有人可多次入境，並能更輕鬆地在台灣進行活動。
申請台灣的常客證對於頻繁訪台的人士來說非常有意義。了解所需的條件和手續準備，對於計畫訪台的人來說，是極為重要的一步。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 cháng kè zhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人のための特別なビザ 取得 獲取 huò qǔ ㄏㄨㄛˋ ㄑㄩˇ 手に入れる、得る 訪問記録 訪問記錄 fǎng wèn jì lù ㄈㄤˇ ㄨㄣˋ ㄐㄧˋ ㄌㄨˋ 訪れた際の記録 出入国管理 出入境管理 chū rù jìng guǎn lǐ ㄔㄨ ㄖㄨˋ ㄐㄧㄥˋ ㄍㄨㄢˇ ㄌㄧˇ 国の出入りを管理する機関 オンライン 線上 xiàn shàng ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ インターネット上で行うこと 4.</description></item></channel></rss>