<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 経済史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>十大建設</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-major-construction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-major-construction/</guid><description>1. 日本語の解説 十大建設（じゅうだいけんせつ）は、1970年代に台湾の経済を強化するために推進された大規模なインフラプロジェクトのことです。蒋経国総統が主導し、交通、エネルギー、産業などの分野で十のプロジェクトが進められました。これにより、台湾の経済は急速に発展し、現代の繁栄の礎となりました。具体的には、北廻線鉄道、高速道路、桃園国際空港の建設などが含まれています。これらのプロジェクトは、台湾の輸送ネットワークと産業の基盤を劇的に強化し、後の経済成長へとつながりました。
2. 台湾華語での解説 十大建設是1970年代為了加強台灣經濟而推動的大型基礎建設計畫。由蔣經國總統主導，在交通、能源、工業等領域推進了十個計畫。這使台灣的經濟快速發展，成為現代繁榮的基礎。具体來說，包括北迴鐵路、高速公路及桃園國際機場的建設。這些計畫大大強化了台灣的運輸網絡與產業基礎，促進後來的經濟成長。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 十大建設 十大建設 Shídà Jiànshè ㄕˊ ㄉㄚˋ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 台湾の経済強化のための10のプロジェクト 蒋経国総統 蔣經國總統 Jiǎng Jīngguó Zǒngtǒng ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の指導者 北廻線鉄道 北迴鐵路 Běihuí xiàn tiělù ㄅㄟˇ ㄏㄨㄟˊ ㄒㄧㄢˋ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 北廻線鉄道ネットワーク 桃園国際空港 桃園國際機場 Táoyuán Guójì Jīchǎng ㄊㄠˊ ㄩㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄐㄧ ㄔㄤˇ 台湾の主要空港 4. 関連年表 1973年: 蒋経国によって十大建設が提案される
1973年：蔣經國提出十大建設
1974年: 初期計画が開始される
1974年：初期計畫開始
1980年: 十大建設の各プロジェクトが次々と完了
1980年：十大建設各項目陸續完成
5. 参考リンク 日本語: 十大建設 - Wikipedia 台湾華語: 十大建設 - 維基百科 6.</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサトウキビ産業は、かつて非常に盛んでした。特に日本統治時代（1895年〜1945年）には、台湾は日本の重要な砂糖供給地となりました。多くの製糖工場が建てられ、大規模なサトウキビ栽培が行われました。しかし、20世紀後半から、台湾では農業の多様化が進み、経済の変化に伴いサトウキビ産業は次第に縮小しました。今でも一部の地方ではサトウキビ農業が行われているものの、かつてのような規模はありません。」
2. 台湾華語での解説 台灣的甘蔗產業曾經非常繁榮。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），台灣是日本的重要糖供應地。當時建立了許多製糖廠，大規模種植甘蔗。然而，進入20世紀下半葉，台灣農業多元化，隨著經濟的變化，甘蔗產業逐漸縮小。雖然現在某些地區仍有甘蔗農業，但規模不如從前。」
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原材料を提供する植物 産業 產業 chǎnyè ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 経済活動の一分野 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 財貨やサービスの生産・消費に関する活動 製糖工場 製糖廠 zhìtángchǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を生産する工場 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1920年代：台湾に多くの製糖工場が建設
1920年代：台灣興建許多製糖廠 1945年：第二次世界大戦終了、日本統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本統治結束 20世紀後半：サトウキビ産業が縮小
20世紀後半：甘蔗產業縮小 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の製糖業の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣製糖業的歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のサトウキビ産業の歴史を通して、その変遷と現状を学びます
keywords: 台湾,サトウキビ産業,歴史,日本統治時代,経済
tags: 台湾,サトウキビ,経済史,日本統治
slug: taiwan-sugar-industry-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item></channel></rss>