<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>映画 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/</link><description>Recent content in 映画 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 11:06:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾文化センターの映画上映会</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-culture-center-film-screening/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-culture-center-film-screening/</guid><description>description:
台湾文化センターの映画上映会は台湾の豊かな文化と歴史を学び、親しむ絶好の機会です。
keywords:
台湾文化, 映画上映, 文化交流, 台湾映画, 台湾歴史
tags:
映画, 文化イベント, 台湾文化, 日本と台湾, 交流
categories:
文化, 映画, 台湾, イベント
slug:
taiwan-culture-center-film-screening
draft:
False
1. 日本語の解説 台湾文化センターの映画上映会は、台湾の文化や歴史を直接感じ、学べる素晴らしい機会です。台湾は多様な文化を持ち、映画を通じてその美しさや深みを表現しています。このテーマを学ぶことで、異文化に対する理解を深めるとともに、台湾と日本の間にある文化的交流の意義を知ることができます。
台湾の映画は、現代の社会問題から歴史的背景、家族の絆まで、さまざまなテーマを扱っています。それらの作品を通して、台湾の人々がどのように日常を考え、生活しているかを知ることができるでしょう。また、台湾は日本とも深いつながりがあり、その歴史的な変遷を理解することは、現在のどのように両国が交流しているのかを知るためにも重要です。
台湾文化センターは、日本において台湾文化を広めるための拠点として活動しています。映画上映会では、質の高い台湾映画を鑑賞できるだけでなく、上映後にディスカッションを通じて、より深く作品を理解する機会も提供されています。このようなイベントに参加することにより、台湾の生き生きとした文化や歴史に触れることができます。
台湾文化への理解を深めることは、私たちの視野を広げ、世界の多様性を認識するための重要な一歩です。映画上映会を通じて、台湾の人々の生活や文化に対する理解を深め、両国の絆をさらに強固なものにしていきましょう。
2. 台湾華語での解説 台灣文化中心的電影放映會是了解和親近台灣豐富文化和歷史的絕佳機會。台灣擁有多元的文化，並透過電影來表達這些文化的美麗與深度。學習這個主題，不僅能加深對異文化的理解，也能了解台日之間文化交流的重要性。
台灣電影涉及現代社會問題、歷史背景、家庭關係等多種主題。透過這些作品，我們可以知道台灣人民如何思考和面對日常生活。此外，台灣與日本之間有著深厚的連結，了解其歷史的變遷，對於理解當今兩國的交流方式非常重要。
台灣文化中心在日本作為推廣台灣文化的據點。電影放映會提供了不僅能欣賞優質台灣電影，還可以在放映後透過討論來更深入地理解作品的機會。參加這樣的活動，可以認識到台灣活生生的文化和歷史。
深入理解台灣文化，可以拓寬我們的視野，認識世界的多樣性。透過電影放映會，深化對台灣人民生活和文化的理解，加強兩國的友好關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 文化センター 文化中心 wénhuà zhōngxīn ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 文化を紹介・普及するための施設 映画上映会 電影放映會 diànyǐng fàngyìng huì ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ ㄈㄤˋ ㄧㄥˋ ㄏㄨㄟˋ 映画を上映するイベント 交流 交流 jiāoliú ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化や知識などを交換すること 歴史 歷史 lìshǐ ㄌㄧˋ ㄕˇ 過去の出来事やその記録 多様性 多樣性 duōyàngxìng ㄉㄨㄛ ㄧㄤˋ ㄒㄧㄥˋ 様々な要素が混在する状態 4.</description></item><item><title>台湾が舞台の洋画、どんなのがありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-set-movies/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:57:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-set-movies/</guid><description>description: 台湾を舞台にした洋画を通じて異文化交流と歴史認識を学びましょう。 keywords: 台湾, 舞台, 洋画, 映画, 異文化 tags: 映画, 文化, 歴史, 台湾 categories: 映画, 文化 slug: taiwan-set-movies draft: False
1. 日本語の解説 台湾は、映画の舞台としてもたびたび選ばれています。映画は、時に私たちが普段触れることのない文化や歴史を身近に感じさせてくれます。台湾が舞台の洋画は、その多様性と歴史的な背景を活かして、観客に新たな視点を提供します。たとえば、台湾が舞台となった映画では、独特の風景や文化が描かれることで、異文化理解を深める機会にもなります。また、台湾の歴史や社会情勢も描かれることがあり、それを通じて台湾の複雑な背景を学ぶことができるのです。
具体的な例としては、「ライフ・オブ・パイ」「ルーシー」「カウボーイ・ビバップ」などがあります。「ライフ・オブ・パイ」は、台湾の美しい景色が物語の中で重要な役割を果たします。「ルーシー」は、台湾の大都市が舞台となり、未来的で生き生きとした都市の雰囲気を伝えています。映画「カウボーイ・ビバップ」も一部のシーンで台湾を舞台にしています。
これらの映画を通じて、観客は台湾の自然、美食文化、そして人々の日常生活について、より深い理解を得ることができます。これは自分の知識を広げ、異なる視点を得るための貴重な機会です。同時に、これらの映画はアジアの他の地域や国々との共通点や違いを考察する手がかりにもなります。
もしあなたが台湾の文化や歴史についてまだ詳しくないなら、映画を通じてその第一歩を踏み出すのも良い選択肢です。それは、楽しみながら学びを深める方法であり、視聴者の好奇心を刺激するものです。
2. 台湾華語での解説 臺灣作為電影的背景也經常被選擇。電影有時會讓我們更親切地接觸平常不容易接觸到的文化和歷史。以臺灣為背景的國外電影，利用其多樣性和歷史背景，為觀眾提供了新的視角。例如，以臺灣為背景的電影，通過描繪獨特的景觀和文化，加深了人與人之間的文化理解。此外，臺灣的歷史和社會狀況經常在電影中被描繪，通過這些電影可以學習到臺灣複雜的背景。
具體例子包括《少年PI的奇幻漂流》《露西》《星際牛仔》等。《少年PI的奇幻漂流》展現了臺灣的美麗景色，在故事中扮演著重要的角色。《露西》以臺灣的大城市為背景，傳達了充滿未來感和活力的城市氛圍。《星際牛仔》的一些場景也在臺灣拍攝。
通過這些電影，觀眾可以更加深入了解臺灣的自然、美食文化以及人們的日常生活。這是擴展自己知識、獲得不同觀點的寶貴機會。同時，這些電影也可以成為考察亞洲其他地區和國家的共同點和差異的契機。
如果您對臺灣的文化和歷史還不太了解，不妨通過電影開始第一次探索臺灣的旅程。這是享受學習的好方式，也是刺激觀眾好奇心的途徑。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 洋画 外國電影 wàiguó diànyǐng ㄨㄞˋ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 外国の映画 異文化 異文化 yì wénhuà ㄧˋ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 異なる文化 舞台 背景 bèijǐng ㄅㄟˋ ㄐㄧㄥˇ 映画や演劇の設定や環境 ルーシー 露西 lùxī ㄌㄨˋ ㄒㄧ 映画のタイトル 美食文化 美食文化 měishí wénhuà ㄇㄟˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食に関する文化 4.</description></item><item><title>映画「KANO」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/movie-kano/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:49:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/movie-kano/</guid><description>description: 映画「KANO」は、台湾の嘉農チームが1931年の甲子園で準優勝した実話を題材にした歴史映画です。
keywords: 映画, KANO, 台湾, 甲子園, 嘉農チーム
tags: 映画, 歴史, スポーツ, 台湾, 日本
categories: 文化, 映画
slug: movie-kano
draft: False
1. 日本語の解説 映画「KANO」は、1931年の日本統治時代の台湾を舞台にした実話をもとに作られています。嘉義農林学校（現在の国立嘉義大学）の野球チーム「嘉農」は、厳しい練習を重ね、ついに日本の全国中等学校野球大会（現在の甲子園大会）で準優勝という快挙を成し遂げました。この映画は、その奮闘と感動的なストーリーを描いています。
映画「KANO」はなぜ重要かというと、台湾と日本の関係の歴史や、スポーツを通じた心の交流を深く考えるきっかけを与えてくれる作品だからです。野球というスポーツが、日本と台湾の若者たちの間でどのように絆を築いたのか、その背景を知ることで、異文化理解の重要性や、多様性を尊重する姿勢が学べます。
この映画は、文化や歴史の違いを乗り越え、共に目標を追求した人々の姿を描くことで、現代にも通じる多くの教訓を与えてくれます。例えば、チームワークの大切さ、多様なバックグラウンドを持つメンバーとの協力、失敗から学ぶ姿勢などが挙げられます。
よって、「KANO」は、台湾や日本の歴史に興味がある方や、スポーツ映画が好きな方にとって、とても興味深い作品です。そうした背景を知ることで、映画を深く楽しむことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 電影「KANO」是根據1931年日本統治時期，發生在台灣的真實故事改編而成。嘉義農林學校（現今的國立嘉義大學）的棒球隊「嘉農」在經過艱苦的訓練後，最終在日本的全國中等學校棒球大賽（即今天的甲子園賽事）中獲得了亞軍。這部電影講述了他們努力拼搏和感人至深的故事。
電影「KANO」之所以重要，是因為它讓我們思考台灣和日本之間的歷史關係，以及透過體育促進的心靈交流。透過了解棒球這項運動是如何在台日青年之間建立起情感連結，我們可以學習異文化理解的重要性以及尊重多元化的態度。
這部電影藉由描繪跨越文化和歷史差異，一同追求目標的人物，帶給現代許多的啟示。例如，對團隊合作的重要性、和多元背景成員的協作以及從失敗中學習的態度等等。
因此，「KANO」對於想了解台日歷史的人或喜歡運動電影的人來說，是非常值得一看的作品。了解這些背景將使您更深刻地欣賞這部電影。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 野球 棒球 bàngqiú ㄅㄤˋ ㄑㄧㄡˊ 球技の一種 嘉義 嘉義 Jiāyì ㄐㄧㄚ ㄧˋ 台湾の都市名 甲子園 甲子園 Jiǎzǐyuán ㄐㄧㄚˇ ㄗˇ ㄩㄢˊ 日本の全国高校野球大会 実話 真實故事 zhēnshí gùshì ㄓㄣ ㄕˊ ㄍㄨˋ ㄕˋ 本当の出来事 監督 教練 jiàoliàn ㄐㄧㄠˋ ㄌㄧㄢˋ チーム指導者 4.</description></item><item><title>映画「斯卡羅」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/skaro-movie/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:29:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/skaro-movie/</guid><description>description: 映画「斯卡羅」は歴史と文化の架け橋を描く台湾ドラマで、台湾の多様性を学ぶ機会を提供します。 keywords: 映画, 斯卡羅, 台湾, 歴史, 文化 tags: 台湾史, 映画, 歴史ドラマ, 原住民, 日台関係 categories: 映画, 台湾, 歴史 slug: skaro-movie draft: False
1. 日本語の解説 映画「斯卡羅（スカロー）」は、台湾の19世紀初頭の出来事を題材にした歴史ドラマです。台湾はとても長い歴史を持ち、それぞれの時代に多くの文化や人々が影響を与えてきました。この映画を通じて、台湾と日本の関係や、台湾の多様性について学ぶことができるのです。
「斯卡羅」は、ピャナン事件という実際にあった事件をもとにしています。この事件が起きたのは、1871年です。宮古島（現在の沖縄県）からの人々が台湾に漂着したとき、原住民に襲われ、多くの日本人が亡くなりました。この事件が台湾と日本の外交関係を大きく変動させたと言われています。
映画の中で描かれるのは、この出来事を通して、どのように異なる文化が互いに影響し合い、そして誤解や対立がどのように解かれていくかという過程です。台湾には多くの民族が住んでいます。漢民族や客家、原住民など、それぞれが異なる文化や言語を持っています。これらが混ざり合うことで、多様な文化が形成されています。
映画「斯卡羅」を観ることで、私たちは歴史的な出来事をより具体的に理解し、文化の違いがどのように共存しうるのかを学ぶことができます。台湾と日本の歴史的な関係も紐解かれ、どのようにして現在の友好関係が築かれてきたのかを知るための手がかりにもなります。学ぶことは、未来の関係構築にも役立つのです。
2. 台湾華語での解説 電影《斯卡羅》是描述19世紀初台灣的歷史劇。台灣擁有非常悠久的歷史，每個時代都有許多文化和人群對它產生影響。透過這部電影，我們可以學習台灣與日本的關係，以及台灣的多元性。
《斯卡羅》以牡丹社事件為背景，這是一個真實發生的事件。1871年，來自現在沖繩的宮古島的人漂流到台灣，被當地原住民襲擊，很多日本人因此遇難。據說這一事件對台灣與日本的外交關係造成了重大影響。
電影中描繪的內容，講述了透過這一事件，不同的文化如何互相影響，以及誤解和對立如何解開的過程。台灣有多種民族，漢族、客家族和原住民等，各自擁有不同的文化和語言，這些文化融合在一起，形成了多樣的文化。
通過觀看電影《斯卡羅》，我們可以更具體地理解歷史事件，學習文化的差異如何共存。台灣與日本的歷史關係被揭示，我們可以了解當前友好關係是如何建立的。學習這些內容對未來的關係建構也有幫助。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宮古島 宮古島 Gōnggǔ dǎo ㄍㄨㄥ ㄍㄨˇ ㄉㄠˇ 現沖縄県の島 原住民 原住民 Yuán zhù mín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 台湾の少数民族 文化 文化 Wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々が持つ生活様式や知識 漂着事件 漂流事件 Piāo liú shì jiàn ㄆㄧㄠ ㄌ一ㄡˊ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 宮古島の人々が台湾に漂着した事件 斯卡羅 斯卡羅 Sī kǎ luó ㄙ ㄎㄚˇ ㄌㄨㄛ 台湾の映画、ドラマタイトル 4.</description></item><item><title>映画「悲情城市」に描かれている重要なことは？</title><link>https://c1i.net/questions/a-city-of-sadness/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:54:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/a-city-of-sadness/</guid><description>description: 映画「悲情城市」は、台湾の複雑な歴史と家族の物語を描いた作品であり、台湾白色テロの影響を理解する助けとなります。 keywords: 悲情城市, 台湾, 映画, 白色テロ, 近代史 tags: 映画, 台湾史, 家族, 歴史 categories: 映画, 台湾史 slug: a-city-of-sadness draft: False
1. 日本語の解説 映画「悲情城市」は、1989年に公開された台湾のホウ・シャオシェン監督による作品です。私たちがこの映画を通じて学ぶことができるのは、台湾の歴史の中で重要な出来事である「二・二八事件」やその後の白色テロの影響です。これらは台湾の人々にとって、今でも深い傷となっています。映画は一つの家族の目を通して、政治的な抑圧とその中での生き方を描写しています。
ストーリーは、台湾が日本統治から国民党の統治に移行する時期を背景にしています。映画の主人公である林一家の物語を通じて、権力による理不尽な抑圧や、不安定な時代に生きる人々の葛藤を垣間見ることができます。映画の中で描かれる家族の苦しみや悲しみは、観客にとっても強い印象を残します。
映画「悲情城市」は、台湾の歴史を理解するための貴重な資料です。台湾史における重要な出来事を学ぶことにより、現在の台湾とその社会背景をより深く理解することができます。また、この映画を通じて、抑圧された時代にあっても生きる力を見つけ出す人間の強さも学ぶことができます。
2. 台湾華語での解説 電影《悲情城市》是1989年台灣侯孝賢導演的作品。我們透過這部電影可以學到台灣歷史中一個重大的事件——二二八事件以及隨之而來的白色恐怖，這些至今仍是台灣人民心中的深刻傷痕。電影透過一個家庭的視角，描繪了政治壓迫下人們的生活方式。
故事背景設定在從日本殖民過渡到國民黨統治的時期。透過主角林家的一則故事，我們能看到權力下的不公壓迫，以及在不穩定的時代中人們面臨的掙扎。電影中刻畫的家庭痛苦與悲傷，給觀眾帶來強烈的印象。
《悲情城市》是一部了解台灣歷史的重要作品。透過學習台灣歷史中的重大事件，我們可以更深入地了解現今的台灣及其社會背景。此外，透過此電影，我們也可以體會到在被壓抑的時代中，人類依然能找到生活力量的強大精神。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の大規模な抗議事件 白色テロ 白色恐怖 báisè kǒngbù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 台湾の反共主義時代の政治的弾圧 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾を統治した中国の政党 家族 家庭 jiātíng ㄐㄧㄚ ㄊㄧㄥˊ 血縁や婚姻によって結ばれた人々の集団 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政治的な支配や管理 4.</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/return-to-school-movie/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:31:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/return-to-school-movie/</guid><description>description: 映画「返校」は、台湾の白色テロ時代に高校生が体験する恐怖と抑圧を描いた作品です。
keywords: 返校, 白色テロ, 台湾, 映画, 歴史
tags: 映画, 台湾映画, 白色テロ, 歴史, 学生運動
categories: 映画, 台湾史, 社会
slug: return-to-school-movie
draft: False
1. 日本語の解説 映画「返校」は、台湾における白色テロ時代の恐怖と緊張を描写した作品です。この映画を学ぶことは、過去の歴史的出来事や抑圧された社会の状況を理解し、私たちが共感力や想像力を養う機会を得ることに繋がります。この物語の舞台は1962年の台湾で、当時は戒厳令の下、政府に反対する意見を持つことが厳しく制限されていました。映画は、高校生のファン・レイシンとウェイ・チャンティンが学校で奇妙な出来事に巻き込まれる中で、抑圧的な社会の中で右往左往しながら真実を探求する姿を描いています。
「返校」は、単なる恐怖映画としてだけでなく、学生がどう対抗していくかという社会的なメッセージも含んでいます。この映画を通じて、私たちは史実としての白色テロの怖さや、それに立ち向かう人々の勇気を知ることができます。そして、このような歴史を知ることは、同じ過ちを繰り返さないためにも重要です。
2. 台湾華語での解説 電影《返校》描繪了臺灣白色恐怖時代的恐懼與壓抑。學習這個主題有助於我們理解過去的歷史事件以及被壓迫社會的狀況，促進同理心和想像力的培養。故事發生於1962年的臺灣，當時在戒嚴令下，政府嚴厲禁止反對意見。電影講述了高中生方芮欣和魏仲廷在校園中遇到奇異事件，探索壓抑社會真相的過程。
《返校》的意義不僅僅在於恐怖片，而是在於向社會發出學生如何對抗的不屈信息。通過這部電影，我們可以了解到白色恐怖作為史實的可怕現實，以及那些迎難而上的人們的勇氣。了解這樣的歷史對於避免重蹈覆轍十分重要。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 拼音 注音 意味 返校 返校 fǎn xiào ㄈㄢˇ ㄒㄧㄠˋ 帰校、戻ること 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による抑圧的な統治 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が軍事統制を行う命令 政府 政府 zhèng fǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 国家を運営する機構 真実 真相 zhēn xiàng ㄓㄣ ㄒㄧㄤˋ 事物の本当の姿 4.</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/movie-moon-elder/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:27:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/movie-moon-elder/</guid><description>description: 映画「月老」は、愛と運命に関する台湾の感動的な物語を描いた作品です。 keywords: 映画, 月老, 台湾, 愛, 運命 tags: 映画, 台湾映画, ラブストーリー categories: 映画, 文化, 社会 slug: movie-moon-elder draft: False
1. 日本語の解説 映画「月老」について知ることは、文化的理解を深める重要な一歩です。この映画は、台湾で非常に人気がある小説を基にしており、運命や愛について深く考えさせられる物語です。月老とは、伝説上のキャラクターで人々の運命を結びつける存在です。映画は、愛をテーマにしており、観客に感動を与えることでしょう。この映画を学ぶことで、台湾の文化や信仰、さらには愛と運命についての考え方を知ることができます。映画は、主人公が事故により未練を残したままこの世を去り、その後「月老」という役割を果たす中で、他人の運命に関与していくストーリーです。この設定は、観客に愛や別れ、そして新たな出発について考える機会を与えます。また、台湾社会における宗教観や人々の生活における信仰の影響についても学べます。
2. 台湾華語での解説 了解電影《月老》是一個深入了解文化的重要開始。這部電影基於臺灣非常受歡迎的小說，讓人們深思命運與愛。月老是一個傳說中的角色，負責連結人們的命運。電影以愛為主題，讓觀眾感動不已。透過認識這部電影，可以了解臺灣的文化與信仰，以及對於愛和命運的觀點。電影描述主人翁在事故中含恨離世後，成為“月老”角色，開始參與他人的命運。這種設定為觀眾提供了思考愛、分別及新開始的機會。此外，也可以了解台灣社會中宗教觀對人們生活的影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 結びの神, 人を結びつける伝説の人物 運命 命運 mìng yùn ㄇㄧㄥˋ ㄩㄣˋ 人生や未来に関する不可避な出来事 愛情 愛情 ài qíng ㄞˋ ㄑㄧㄥˊ 人と人との間の深い感情 傷心 傷心 shāng xīn ㄕㄤ ㄒㄧㄣ 心の中の痛みや悲しみ 信仰 信仰 xìn yǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 深い信念や宗教心 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 コメント 2021 映画公開 電影上映 映画「月老」が公開され、多くの観客に感動を与えました。 2020 制作開始 開始製作 映画の制作が開始され、期待が高まりました。 2015 小説出版 小説出版 映画の原作である小説が出版されました。 2022 受賞 獲獎 映画「月老」は様々な映画祭で評価されました。 2018 脚本完成 劇本完成 綿密な脚本が完成し、映画製作の基盤が作られました。 5.</description></item></channel></rss>