<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>映画 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/</link><description>Recent content in 映画 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 13:53:55 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>映画「KANO」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kano-movie/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:25:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kano-movie/</guid><description>1. 日本語の解説 今日は映画「KANO」について一緒に学んでいきましょう。なぜこの映画を学ぶのかというと、台湾と日本の歴史が深く関わっていることを知ることができるからです。映画を通して、当時の人々の生活や想いを感じることができます。
映画「KANO」とは？ 「KANO」は、2014年に公開された台湾の映画です。舞台は1931年、日本統治時代の台湾。嘉義農林学校（かのうのうりんがっこう）、通称「KANO」の野球部が、甲子園を目指して奮闘する物語です。
当時の台湾は日本の統治下にあり、台湾人と日本人が一緒に暮らしていました。KANOの野球部員も、台湾人、日本人、そして台湾原住民（台湾の先住民族）の生徒たちがいました。言葉や文化が違う彼らが、野球を通して一つになっていく姿が描かれています。
KANO野球部の奇跡 KANO野球部は、最初は弱小チームでした。しかし、日本人監督の近藤兵太郎（こんどう ひょうたろう）が就任してから、練習方法やチームの雰囲気が変わります。近藤監督は、選手たちの才能を見抜き、厳しい練習を重ねることで、チームを強くしていきました。
そして、KANO野球部は、台湾大会で優勝。甲子園への切符を手に入れます。甲子園では、強豪校を次々と打ち破り、決勝まで進出。惜しくも準優勝に終わりますが、その活躍は台湾の人々に大きな感動を与えました。
映画から学ぶ歴史 映画「KANO」は、単なるスポーツ映画ではありません。当時の台湾の社会や文化、そして台湾人と日本人の関係を知るための貴重な資料でもあります。
映画の中には、日本統治時代の台湾の街並みや人々の服装、言葉遣いが忠実に再現されています。また、台湾人と日本人がどのように協力し、時には対立していたのかも描かれています。
KANO野球部の活躍は、台湾の人々に自信と誇りを与えました。彼らは、自分たちの力で夢を叶えることができると信じることができたのです。
補足：嘉義農林学校について 嘉義農林学校は、現在の国立嘉義大学です。映画の舞台となった野球場は、今も残っています。嘉義市には、KANOを記念した公園や資料館もあり、多くの観光客が訪れています。
映画「KANO」は、台湾と日本の歴史を学び、理解を深めるための素晴らしいきっかけになります。ぜひ一度、見てみてください。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們要一起學習關於電影「KANO」。 為什麼要學習這部電影呢？ 因為它可以讓我們了解台灣和日本之間深厚的歷史淵源。 透過電影，我們可以感受到當時人們的生活和想法。
什麼是電影「KANO」？ 「KANO」是一部2014年上映的台灣電影。 故事背景設定在1931年，日本統治時期的台灣。 嘉義農林學校（簡稱KANO）的棒球隊，為了進軍甲子園而奮鬥的故事。
當時的台灣處於日本統治之下，台灣人和日本人一起生活。 KANO棒球隊的隊員也有台灣人、日本人，以及台灣原住民的學生。 語言和文化不同的他們，透過棒球而團結在一起。
KANO棒球隊的奇蹟 KANO棒球隊最初是一支弱小的隊伍。 但是，自從日本籍教練近藤兵太郎上任後，練習方法和球隊的氛圍都改變了。 近藤教練慧眼識英雄，發掘了選手們的才能，並透過嚴格的訓練，使球隊變得強大。
然後，KANO棒球隊在台灣大會上獲得優勝，取得了前往甲子園的門票。 在甲子園，他們接連擊敗強勁的對手，一路晉級到決賽。 雖然最終獲得亞軍，但他們的表現給台灣人民帶來了巨大的感動。
從電影中學習歷史 電影「KANO」不只是一部運動電影。 它也是了解當時台灣社會、文化，以及台灣人和日本人之間關係的珍貴資料。
電影中，忠實地再現了日本統治時期台灣的街景、人們的服裝和說話方式。 此外，也描繪了台灣人和日本人如何合作，有時又如何對立。
KANO棒球隊的活躍，給予了台灣人民自信和驕傲。 他們相信，自己有能力靠自己的力量實現夢想。
補充：關於嘉義農林學校 嘉義農林學校就是現在的國立嘉義大學。 電影的舞台——棒球場，至今仍然存在。 嘉義市也有為了紀念KANO而設立的公園和資料館，吸引了許多觀光客。
電影「KANO」是學習台灣和日本歷史，加深理解的一個很好的起點。 請務必看一看。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 嘉義農林学校 嘉義農林學校 Jiāyì Nónglín Xuéxiào ㄐㄧㄚ ㄧˋ ㄋㄨㄥˊ ㄌㄧㄣˊ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧㄠˋ 映画の舞台となった学校。現在の国立嘉義大学。 甲子園 甲子園 Jiǎzǐyuán ㄐㄧㄚˇ ㄗˇ ㄩㄢˊ 高校野球の全国大会が開催される球場。日本の高校球児の夢の舞台。 近藤兵太郎 近藤兵太郎 Jìnténg Bīngtàiláng ㄐㄧㄣˋ ㄊㄥˊ ㄅㄧㄥ ㄊㄞˋ ㄌㄤˊ KANO野球部の監督。チームを甲子園に導いた。 八田與一 八田與一 Bātián Yǔyī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 日本人エンジニア。嘉南平野の灌漑事業に貢献し、台湾農業の発展に大きく寄与した。 皇民化運動 皇民化運動 Huángmínhuà Yùndòng ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 日本統治時代に日本政府が台湾人に対して行った、日本人化政策。言語や文化、生活習慣などを日本式に改めさせようとした。 4.</description></item></channel></rss>