<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>持続可能性 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%8C%81%E7%B6%9A%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7/</link><description>Recent content in 持続可能性 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 17:03:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%8C%81%E7%B6%9A%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>神農生活とは？</title><link>https://c1i.net/questions/shennong-lifestyle/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 20:52:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shennong-lifestyle/</guid><description>description: 神農生活とは、台湾で人気のライフスタイルブランドで、健康的で持続可能な生活を提案する新しい価値観です。 keywords: 神農生活, 台湾, ライフスタイルブランド, 健康, 持続可能性 tags: 神農生活, 台湾, ライフスタイル, 健康, 持続可能性 categories: ライフスタイル, 環境, 健康 slug: shennong-lifestyle draft: False
1. 日本語の解説 神農生活とは、台湾で誕生したライフスタイルブランドのことです。このブランドは、人々に健康的で持続可能な生活を提案することを目的としています。近年、環境問題や健康問題が世界的に注目されており、このブランドの取り組みは多くの人々に支持されています。
神農とは、中国の伝説の農業の神様であり、それに因んでこのブランドは命名されました。彼らは地元の農産物や伝統的な手法を活かした商品を提供し、自然との調和を大切にしています。このような商品やサービスを通じて、人々の生活をより心地よいものにしようとしています。
例えば、神農生活が提供する商品には有機農産物、天然素材を使った衣類や家具、環境負荷が少ない日用品などがあります。また、多くのお店が地元のコミュニティと密接に連携しており、地元経済の活性化にも寄与しています。
なぜこのテーマを学ぶことが重要なのかと言えば、現代社会において健康や環境への配慮は欠かせない要素になっているからです。神農生活のようなブランドを知ることで、私たち自身がどのように持続可能で健康的なライフスタイルを選べるかのヒントを得ることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 神農生活是台灣創立的生活風格品牌，其目的是提供人們健康且永續的生活方式。近年來，世界各地對環境和健康的關注日益增加，這讓該品牌獲得了廣大的支持。
“神農”是中國傳說中農業之神，品牌命名於此，是因為他們將當地的農產品與傳統手藝結合，提供與自然和諧的商品。透過這些產品和服務，他們旨在讓人們的生活更加舒適。
例如，神農生活提供的產品包括有機農產、有自然材料製成的衣物及家具、環境負荷小的日用品等。另外，許多店鋪與當地社區密切合作，有助於促進地方經濟的活絡。
了解這個主題的重要性在於，現代社會中對健康和環境的關懷已成為不可或缺的元素。透過了解像神農生活這樣的品牌，我們可以找到如何選擇永續及健康的生活之道的啟發。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神農生活 神農生活 Shénnóng shēnghuó ㄕㄣˊㄋㄨㄥˊ ㄕㄥ ㄏㄨㄛˊ 台湾で人気のライフスタイルブランド 持続可能性 永續性 yǒngxù xìng ㄩㄥˇ ㄒㄩˋ ㄒㄧㄥˋ 環境を維持しつつ、生活の質を高めること 有機農産物 有機農產品 yǒujī nóngchǎnpǐn ㄧㄡˇ ㄐㄧ ㄋㄨㄥˊ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 化学物質を使わずに育てた農産物 自然素材 自然材料 zìrán cáiliào ㄗˋ ㄖㄢˊ ㄘㄞˊ ㄌㄧㄠˋ 天然の素材を使用した製品 環境負荷 環境負擔 huánjìng fùdān ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄈㄨˋ ㄉㄢˉ 環境に与える悪影響 4.</description></item></channel></rss>