<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>食感 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%A3%9F%E6%84%9F/</link><description>Recent content in 食感 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 11:01:48 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%A3%9F%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾での「Q」の意味を教えて。食べ物の表現？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-eating-culture-q/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:45:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-eating-culture-q/</guid><description>description: 台湾で「Q」という表現は、特有の食感を示す言葉で、日本の食文化との違いを理解する一助となります。 keywords: 台湾, Q, 食感, 食文化, 表現 tags: 台湾, 食感, 言語 categories: 文化, 食 slug: taiwan-eating-culture-q draft: False
1. 日本語の解説 台湾で使われる「Q」という表現は、食品の食感を示す言葉です。この言葉は、日本語の「もちもち」や「つるつる」といった表現に似ていますが、より詳しいニュアンスを持ち、台湾の食文化を理解するうえで重要です。例えば、タピオカや麺類、ゼリーなどの食べ物に対して使われ、食感が弾力性があり、柔らかくないが噛むとしっかりとした抵抗力があることを示しています。この「Q」という表現を理解することで、台湾独自の食文化やその魅力について更に興味を持てることでしょう。食べ物を通じて異なる文化や言語を学ぶことで、異なる価値観を理解するきっかけにもなります。台湾に旅行に行く際や台湾の食に興味がある方には、必須の知識と言えるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣，「Q」這個表達是一個用於描述食物口感的詞語。這個詞語類似於日文的「もちもち」或「つるつる」，但它具有更獨特的意義，對於了解台灣的飲食文化非常重要。例如，像珍珠奶茶裡的珍珠、麵類或果凍等食品，當我們用「Q」來形容它們時，意味著這些食物具備了一定的彈性，不太柔軟但咬下去會有一個回饋的感覺。透過了解「Q」這個表達，您可以更深入地探索台灣的獨特飲食文化及其魅力。食物不僅滿足味蕾，也是一個學習不同文化和語言的契機。無論是計畫訪台旅遊，還是對於這裡的美食感興趣的人，「Q」是我們必須要掌握的知識。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 Q Q kè ㄎㄜˋ 食感が弾力的で噛みごたえがある タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ 飲料やデザートに使われる弾力ある球体 食感 口感 kǒugǎn ㄎㄡˇ ㄍㄢˇ 食べた時の感触、食べごたえ 麺類 麵類 miànlèi ㄇㄧㄢˋ ㄌㄟˋ 麺を材料とした食品 もちもち 糯米糕 nuòmǐgāo ㄋㄨㄛˋ ㄇㄧˇ ㄍㄠ 粘りがあり、柔らかで、弾力のある食感を持つ食品 4. 関連年表 1980年代 台灣珍珠奶茶の発明 - 台湾でタピオカシュガードリンクとして珍珠奶茶が普及しました。 1990年代 日本でのタピオカブーム - 日本でもタピオカドリンクが一躍人気となりました。 2000年代 台灣料理の国際的ブーム - 台湾料理が多国で人気となりQの食感が知られるようになりました。 2010年代 第二次タピオカブーム - 日本や韓国などで再びタピオカドリンクが流行しました。 2020年代 台灣の食文化の世界的理解の向上 - 台湾料理のさまざまな食感が世界的に認識され始めました。 5.</description></item></channel></rss>