<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>同化政策 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%90%8C%E5%8C%96%E6%94%BF%E7%AD%96/</link><description>Recent content in 同化政策 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 07:28:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%90%8C%E5%8C%96%E6%94%BF%E7%AD%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>創氏改名とは？</title><link>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/imperial-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 創氏改名（そうしかいめい）とは、日本の統治下にあった朝鮮半島で1939年から始まった政策です。日本は韓国や台湾を自国の一部として同化させようとしていました。この政策では、朝鮮人が日本風の姓を名乗ることが求められました。元々の家族名とは別に、日本式の姓を創る、という意味があります。これにより、個人のアイデンティティや家族の伝統が失われることがあり、多くの人々に反感を買いました。
2. 台湾華語での解説 創氏改名是指1939年開始在日本統治下的朝鮮半島實施的政策。日本試圖將韓國和台灣同化為日本的一部分。在這個政策下，朝鮮人被要求選擇日本風格的姓氏。這意味著在原有家族姓氏之外，還要創造一個日本式的姓。這導致了個人身份和家族傳統的喪失，引起了許多人不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 創氏改名 創氏改名 chuàng shì gǎimíng ㄔㄨㄤˋ ㄕˋ ㄍㄞˇ ㄇㄧㄥˊ 日本統治下での改名政策 同化 同化 tónghuà ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ 異なる文化を一体化すること 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配して管理すること 4. 関連年表 1910年：日本が韓国を併合（1910年日本兼併韓國） 1939年：創氏改名政策実施開始（1939年開始創氏改名政策） 1945年：朝鮮半島、日本の敗戦により解放（1945年日本戰敗朝鮮半島解放） 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア: 創氏改名 台湾華語: 維基百科: 創氏改名 6. メタ情報（SEO用） description: 創氏改名は、1939年日本が朝鮮半島で実施した同化政策で、個人の姓を日本風に改名することが求められました。 keywords: 創氏改名,日本統治,朝鮮半島,同化政策,歴史 tags: 創氏改名,日本史,朝鮮史,同化政策 slug: imperial-assimilation
一緒に学べてうれしいです。歴史の理解が深まるといいですね。</description></item><item><title>大正時代、台湾は日本だった？</title><link>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:53:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 大正時代（1912年-1926年）に、台湾は日本の一部となっていました。この状況は、1895年の下関条約により、清朝から日本に台灣が譲渡された結果生じました。日本は台湾を近代化させるために教育や産業に力を入れ、多くのインフラを整備しました。しかし、その過程で台湾の人々に対して同化政策も進められ、台湾の文化や言語が制約されることがありました。大正時代は、日本国内でも民主主義が進む時期だったため、台湾でも同様の動きが見られることがありましたが、完全な自治は得られませんでした。
2. 台湾華語での解説 在大正時代（1912年-1926年），台灣是日本的一部分。這種情況是由於1895年的馬關條約，清朝把台灣割讓給了日本。日本為了將台灣現代化，在教育和工業方面投入了很多精力，也建設了許多基礎設施。然而，在這個過程中，日本也推行了同化政策，限制了台灣的文化和語言。在大正時代，日本國內的民主主義有所發展，因此在台灣也能看到類似的趨勢，但並沒有獲得完全的自治。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大正時代 大正時代 Dàzhèng shídài ㄉㄚˋ ㄓㄥˋ ㄕˊ ㄉㄞˋ 天皇大正の治世の期間 下関条約 馬關條約 Mǎguān tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 台湾が日本に割譲された条約 同化政策 同化政策 Tónghuà zhèngcè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 他の文化への適応政策 自治 自治 Zìzhì ㄗˋ ㄓˋ 自分で管理すること 近代化 現代化 Xiàndài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 社会を新しくすること 4. 関連年表 1895年 - 下関条約締結 | 1895年 - 馬關條約簽訂 1912年 - 大正時代開始 | 1912年 - 大正時代開始 1920年代 – 台湾での民主運動の始まり | 1920年代 – 台灣的民主運動開始 1926年 - 大正時代終了 | 1926年 - 大正時代結束 5.</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代の台湾（1895年から1945年までの50年間）は、多くの社会的、経済的変革が行われました。インフラ整備の進展、教育制度の確立、産業の発展が主な特色です。鉄道や港湾が整備され、農業や製造業が発達しました。また、日本語教育を進め、学校がたくさん設立されました。しかし、同化政策や文化弾圧も行われ、現地の文化や言語は抑制されました。この時代は台湾の近代化に寄与しましたが、台湾人のアイデンティティに複雑な影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 在日本殖民時期（從1895年到1945年的50年），台灣經歷了很多社會和經濟變革。基礎設施的建設進展、教育制度的建立，以及產業的發展是這一時期的主要特徵。鐵路和港口得到了整建，農業和製造業得以發展。此外，日本推進了日語教育，並建立了許多學校。然而，也施行了同化政策和文化壓迫，當地文化和語言受到抑制。儘管這一時期促進了台灣的現代化，但對台灣人身份認同造成了複雜的影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治すること 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 文化を一つにする政策 現代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ モダンにすること 4. 関連年表 1895年：日本統治開始（日本統治開始） 1920年：台湾総督府の産業振興策（台灣總督府的產業振興策） 1945年：日本統治終了（日本統治結束） 5. 参考リンク 日本語：日本統治時代の台湾 - Wikipedia 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の台湾に関する特徴を学びましょう。インフラ、教育、産業発展が主なテーマですが、同化政策も重要です。
keywords: 日本統治時代, 台湾歴史, インフラ発展, 教育制度, 同化政策
tags: 日本統治時代, 台湾, 歴史, インフラ, 教育, 同化政策</description></item></channel></rss>