<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾の近現代政治 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E3%81%AE%E8%BF%91%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB/</link><description>Recent content in 台湾の近現代政治 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 04:56:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E3%81%AE%E8%BF%91%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>陳菊さんは緑島にいた？</title><link>https://c1i.net/questions/chen-chu-green-island/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:56:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chen-chu-green-island/</guid><description>1. 日本語の解説 陳菊（ちん ぎょく）さんは、台湾の政治家です。彼女は民主化運動に参加していたため、1979年の高雄事件後に逮捕され、1980年代初期、台湾の緑島（りょくとう）というところにある政治犯のための収容所に収容されていました。この期間、陳さんは他の活動家たちとともに民主主義のために闘いました。彼女の経験はその後の政治活動にも大きく影響を与え、後に高雄市の市長や行政院秘書長などを歴任しました。
2. 台湾華語での解説 陳菊女士是台灣的政治人物。由於她參加了民主化運動，1979年美麗島事件後被逮捕，在1980年代初期被關在台灣綠島的一個政治犯收容所。這段期間，她和其他活動家一起為民主奮鬥。她的經歷對她後來的政治生涯有很大影響，她後來擔任過高雄市市長和行政院秘書長等職。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑島 綠島 Lǜdǎo ㄌㄩˋ ㄉㄠˇ 台湾の小さな島 民主化運動 民主化運動 Mínzhǔhuà yùndòng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 政治体制の民主化を求める運動 高雄事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1979年に台湾で起こった民主化運動をめぐる事件 政治犯 政治犯 Zhèngzhìfàn ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄈㄢˋ 政治的理由で逮捕された人 行政院秘書長 行政院秘書長 Xíngzhèngyuàn mìshū zhǎng ㄒㄧㄥˊ ㄓㄥˋ ㄩㄢˋ ㄇㄧˋ ㄕㄨ ㄓㄤˇ 台湾の行政機関での役職 4. 関連年表 1979年：高雄事件が発生 / 1979年，美麗島事件發生 1980年代初期：陳菊らが緑島に拘留される / 1980年代初期，陳菊等人被關在綠島 2010年：陳菊が高雄市市長に就任 / 2010年，陳菊擔任高雄市市長 5.</description></item><item><title>李登輝の「台湾の主張」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:56:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は台湾の元総統で、台湾の民主主義を推進しました。「台湾の主張」とは、李登輝が台湾の独自性を強調し、国際社会での台湾の地位を確立しようとした考え方です。彼は台湾を独立した国として認識し、台湾の歴史、文化、経済を発展させることの重要性を説きました。李登輝は強く、台湾の人々に自分たちの未来を自ら決める権利があると主張しました。この考え方は台湾人のアイデンティティの強化と、他国との関係性を調律する大切な基盤となっています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他推動了台灣的民主。「台灣的主張」是指李登輝強調台灣的獨特性，並企圖在國際社會中確立台灣的地位。他認為台灣是一個獨立的國家，並強調發展台灣的歷史、文化、經濟的重要性。李登輝堅定地主張，台灣人民有權利決定自己的未來。這種想法加強了台灣人民的身份認同，並成為調節台灣與其他國家關係的重要基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾の主張 台灣的主張 Tái wān de zhǔ zhāng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄜ˙ ㄓㄨˇ ㄓㄤ 台湾の独自性の強調 台湾総統 台灣總統 Tái wān zǒng tǒng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の国家元首 独立性 獨立性 dú lì xìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独自の地位や存在としての性質 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自己の価値や特質を知ること 4. 関連年表 1945年：台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：台灣從日本歸還給中華民國 1996年：李登輝が台湾初の直接選挙で総統に選出
1996年：李登輝成為台灣首位直接選舉的總統 2000年：民進党の陳水扁が総統に就任し、初の政権交代
2000年：民進黨的陳水扁就任總統，實現第一次政黨輪替 5. 参考リンク 日本語参考リンク 台湾華語参考链接 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「台湾の主張」とは、台湾の独自性を強調し、国際社会での地位を確立しようとした考え方です。</description></item><item><title>台湾有事とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-crisis/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:42:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-crisis/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾有事とは、台湾に関連する緊急事態や紛争を指します。特に、中国が台湾を武力で統一しようとした場合の状況を指すことが多いです。このような状況になると、日本やアメリカなどがどう対応するかが重要な課題となります。台湾有事は、地域の安全保障に大きな影響を与える可能性があり、日本にとっても重大な課題とされています。平和的な解決が望まれていますが、状況は複雑であり、予断を許さない状態です。
2. 台湾華語での解説 台灣有事是指與台灣有關的緊急事件或衝突。特別是指中國可能用武力統一台灣的情況。在這樣的情況下，日本和美國等國家的反應就變得非常重要了。台灣有事可能會對地區的安全保障產生重大影響，對日本來說也是一個重要的課題。儘管和平解決是大家所期望的，但局勢複雜，不容樂觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾有事 台灣有事 táiwān yǒu shì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄧㄡˇ ㄕˋ 台湾に関連する緊急事態または紛争 武力 武力 wǔ lì ㄨˇ ㄌㄧˋ 軍事力または力での制圧 安全保障 安全保障 ānquán bǎozhàng ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 安全を確保するための政策や方針 4. 関連年表 1949年：中国国民党が台湾へ移動 | 1949年：中國國民黨遷台 1955年：第一次台海危機 | 1955年：第一次台海危機 1996年：第三次台海危機 | 1996年：第三次台海危機 5. 参考リンク 日本語：https://www.jiji.com/jc/article?k=2022022600520 台湾華語：https://www.cna.com.tw/news/aipl/202202200067.aspx 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾有事とは、中国と台湾間の緊急事態で地域の安全保障に大きな影響を与える課題です。
keywords: 台湾有事, 安全保障, 中国, 紛争, 日本
tags: 台湾有事, 国際情勢, 安全保障, 中国, 日本</description></item><item><title>李登輝の「武士道」思想</title><link>https://c1i.net/questions/lidenghui-bushido/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:26:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lidenghui-bushido/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝は台湾の元総統で、彼の「武士道」思想は注目されています。「武士道」とは、日本の武士が守るべき道徳や倫理を表したものです。李登輝は、この精神を台湾のリーダーシップや社会に応用しようとしました。彼は誠実さ、勇気、そして正義を重んじる価値観を持っており、これが彼の政治にも影響を与えました。特に、改革や民主化を進める際に、道徳的な指導者としての姿勢が人々に支持されました。このような背景から、李登輝は台湾で尊敬され続けています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他的「武士道」思想受到矚目。「武士道」是一種描述日本武士應該遵循的道德與倫理。他試圖將這種精神應用在台灣的領導力和社會中。他非常重視誠實、勇氣和正義，這些價值觀對他的政治也產生了影響。特別是在推進改革和民主化的過程中，他作為道德領袖的立場得到了人們的支持。正因為這樣的背景，李登輝在台灣持續受到尊敬。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 武士道 武士道 wǔ shì dào ㄨˇ ㄕˋ ㄉㄠˋ 日本の武士が守るべき道徳 誠実 誠實 chéng shí ㄔㄥˊ ㄕˊ 嘘を言わず正直であること 改革 改革 gǎi gé ㄍㄞˇ ㄍㄜˊ 改めて良くすること 民主化 民主化 mín zhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的な制度にすること 正義 正義 zhèng yì ㄓㄥˋ ㄧˋ 道理にかなった公正なこと 4. 関連年表 1996年：李登輝が台湾で初の直接総統選挙に当選。
1996年：李登輝在台灣首次直接總統選舉中當選。
2000年：総統退任後も台湾の民主化に貢献。
2000年：總統卸任後仍為台灣民主化作出貢獻。
2020年：李登輝が逝去、台湾社会に大きな爪痕を残す。
2020年：李登輝逝世，在台灣社會留下深遠的影響。
5. 参考リンク 日本語: 李登輝の武士道精神とは 台湾華語: 李登輝與武士道精神 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「武士道」思想を日本語と台湾華語で解説します。台湾の民主化に影響を与えたその背景と価値観について学びましょう。 keywords: 李登輝, 武士道, 台湾, 民主化, 改革 tags: 李登輝, 武士道, 台湾史, リーダーシップ slug: lidenghui-bushido</description></item><item><title>金美齢とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kin-birei-taiwan-japan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:23:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kin-birei-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 金美齢（きんびれい）さんは、有名な政治評論家であり、台湾生まれの日本市民です。彼女は台湾の国民党に批判的で、台湾の民主化と独立を強く支持しています。日本では長い間、メディアやテレビ番組での発言で知られています。また、日本の政治や国際関係についても積極的に意見を述べています。日本と台湾の文化や政治的な橋渡しをする人として、多くの人々に影響を与えています。
2. 台湾華語での解説 金美齡女士是一位著名的政治評論家，生於台灣，是一位日本公民。她對於台灣的國民黨常持批評立場，並且強烈支持台灣民主化以及獨立。在日本，她因在媒體與電視節目中的言論而聞名。她也積極地發表對日本政治及國際關係的看法。金美齡在日本與台灣之間的文化及政治橋樑角色中，對許多人產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的にする過程 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾の主要な政党の一つ 評論家 評論家 pínglùnjiā ㄆㄧㄥˊ ㄌㄨㄣˋ ㄐㄧㄚ 評論や意見を伝える職業 4. 関連年表 1934年：金美齢誕生｜金美齡出生 1965年：台湾大学文学部卒業｜畢業於台灣大學文學部 1990年代：日本のメディアでの活動開始｜開始在日本媒體活動 5. 参考リンク ウィキペディア - 金美齢（日本語） Wikipedia - 金美齡（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 金美齢は台湾出身の日本市民で、政治評論家として知られる。台湾の民主化を支持し、日本のメディアでも活躍中。 keywords: 金美齢, 政治評論家, 台湾, 日本, メディア tags: 金美齢, 台湾, 日本, 評論家 slug: kin-birei-taiwan-japan
一緒に学べてうれしいです。また次のテーマでもお役に立てればと思います。</description></item><item><title>台湾で明らかに日本とは違うことと言えば何？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-cultural-differences/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:41:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-cultural-differences/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾と日本の文化や社会にはさまざまな違いがあります。その中で明らかに異なる点としては、台湾ではマンゴーかき氷が非常に人気があること、そして街中で本格的なナイトマーケットが多くみられることです。台湾は南国の気候であり、果物が豊富にあります。その中でもマンゴーは特に人気があり、これを使ったかき氷は観光客にも喜ばれます。また、台湾のナイトマーケットは、屋台が立ち並び、現地の人々や観光客に美味しい料理や雑貨を提供しています。日本では、ナイトマーケットはあまり見かけられませんし、マンゴーは手に入りにくい高級なフルーツとして扱われていることが多いです。
2. 台湾華語での解説 台灣和日本的文化和社會有很多不同之處。其中一個明顯的差異是，在台灣芒果冰相當受歡迎，而街道上隨處可見熱鬧的夜市。台灣屬於熱帶氣候，水果非常豐富，其中芒果特別受歡迎，芒果冰也成為觀光客的最愛。台灣的夜市，攤位眾多，為當地居民和遊客提供美味的食物和雜貨。在日本，夜市並不常見，而芒果通常被視為高級水果，不易取得。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 マンゴーかき氷 芒果冰 mángguǒ bīng ㄇㄤˊ ㄍㄨㄛˇ ㄅㄧㄥ マンゴーを使ったかき氷 ナイトマーケット 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場 屋台 攤位 tānwèi ㄊㄢ ㄨㄟˋ 野外に出る店舗や店先 4. 関連年表 1895年：台湾が日本に統治される 1945年：台湾が第二次世界大戦終結後に中華民国に返還される 1987年：台湾で戒厳令が解除される 1996年：台湾で初めての民選総統選挙が開催される 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-guide.com/e/e607.html 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0000208&amp;amp;keyString=%E5%A4%9C%E5%B8%82 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の文化の差異について、マンゴーかき氷とナイトマーケットを例に優しく解説しています。 keywords: 台湾, 日本, 文化, マンゴーかき氷, ナイトマーケット tags: 台湾文化,日本文化,食文化 slug: taiwan-japan-cultural-differences
一緒に学べてうれしいです。これからも楽しく学んでいきましょうね。</description></item><item><title>湯徳章とは？</title><link>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:20:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tang-de-zhang-taiwan-justice/</guid><description>1. 日本語の解説 湯徳章（たん とくしょう）は、日本統治時代の台湾で生まれた台湾人の弁護士であり、政治家です。彼は1907年に台南で生まれ、台湾大学で法律を学びました。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国へ変わり、湯徳章は政府に対する不満を持つ台湾人の権利を守るため、弁護士として活動しました。しかし、1947年に起きた二・二八事件（台湾全土での大規模な抗議運動）の中で、彼は反政府活動に関与したとして逮捕され、処刑されました。彼の死は台湾住民に大きな衝撃を与え、湯徳章は台湾で自由と正義の象徴として記憶されています。
2. 台湾華語での解説 湯德章（tāng dé zhāng）是出生於日本統治時期台灣的台灣人律師與政治家。他於1907年在台南出生，並在台灣大學學習法律。第二次世界大戰結束後，台灣由日本統治轉變為中華民國統治，湯德章為了維護對政府不滿的台灣人權利，以律師身份活動。然而，在1947年二二八事件（台灣全省大規模抗議活動）爆發時，他因涉入反政府活動而被逮捕，並遭處決。他的死對台灣居民造成巨大衝擊，湯德章因此在台灣被視為自由與正義的象徵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 湯徳章 湯德章 Tāng Dé Zhāng ㄊㄤ ㄉㄜˊ ㄓㄤ 人名 二月二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā Shìjiàn ㄦˋ ㄦ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 歴史的な抗議事件 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治する 抗議運動 抗議運動 kàngyì yùndòng ㄎㄤˋ ㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 抗議デモ 象徴 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ 意味する、表す 4. 関連年表 1907年：湯徳章が台南で生まれる
1907年：湯德章在台南出生 1945年：第二次世界大戦終了後、台湾で中華民国の統治が始まる
1945年：第二次世界大戰結束後，台灣開始中華民國統治 1947年：二・二八事件で湯徳章が逮捕され、処刑される
1947年：二二八事件中，湯德章被逮捕並處決 5. 参考リンク 二・二八事件 - Wikipedia（日本語） 二二八事件 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>蒋経国とは？</title><link>https://c1i.net/questions/ching-kuo-chiang/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:29:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ching-kuo-chiang/</guid><description>1. 日本語の解説 蒋経国（しょうけいこく）は、台湾の重要な政治家であり、彼の指導力は台湾の近代化に大きな影響を与えました。彼は1910年に中国で生まれ、蒋介石の息子として育ちました。ソ連への留学経験を持ち、中国共産党の台頭とともに、国民党政権の重要な役割を果たしました。台湾に移り、政治改革や経済成長の推進に注力しました。特に、戒厳令の解除や民主化の進展は彼の功績として評価されることが多いです。1988年に台湾で亡くなりましたが、今日でもその影響力は台湾社会に残っています。
2. 台湾華語での解説 蔣經國是台灣重要的政治家，他的領導力對台灣現代化有著重大影響。他於1910年出生於中國，作為蔣介石的兒子成長。他曾留學蘇聯，並在中國共產黨崛起的時期，擔任國民黨政權的重要角色。他移居台灣後，致力於推動政治改革和經濟增長。特別是戒嚴令的解除與民主化的進展，被認為是他的重要功績。他於1988年在台灣逝世，但直至今日，他的影響力仍然在台灣社會中持續存在。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 改革 改革 gǎigé ㄍㄞˇㄍㄜˊ 変革・変化 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊㄓㄨˇㄏㄨㄚˋ 民主制度にする 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋㄧㄢˊㄌㄧㄥˋ 緊急事態宣言 4. 関連年表 1910年: 蒋経国誕生 | 蔣經國出生 1970年代: 政治改革を推進 | 推動政治改革 1987年: 戒厳令解除 | 解除戒嚴令 1988年: 蒋経国死去 | 蔣經國逝世 5. 参考リンク 日本語: 蒋経国 - Wikipedia 台湾華語: 蔣經國 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 蒋経国は台湾の近代化を導いた政治家で、彼のリーダーシップは今日も評価され続けています。 keywords: 蒋経国, 台湾, 近代化, 政治家, 民主化 tags: 蒋経国, 台湾政治, 国民党 slug: ching-kuo-chiang</description></item><item><title>台湾での戒厳令は何年間続いたの？</title><link>https://c1i.net/questions/martial-law-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:29:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/martial-law-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾での戒厳令は、1949年から1987年までの38年間続きました。この期間、台湾は中国本土から国民党が避難してきた後の緊張した状況の中で統治されました。戒厳令は、政府が緊急事態と見なす状況で軍事的な支配を行うための法律です。この制度の下で、言論の自由や集会、結社の自由が制限されました。1987年に戒厳令が解除されると、台湾は徐々に民主化の道を歩むことになりました。
2. 台湾華語での解説 台灣的戒嚴令從1949年開始，直到1987年結束，總共持續了38年。在此期間，國民黨從中國大陸撤退後，台灣處於緊張的局勢下治理。戒嚴令是政府在緊急情況下進行軍事控制的法律。在這種制度下，言論自由、集會和結社自由受到了限制。1987年戒嚴令解除後，台灣逐漸走上了民主化的道路。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 緊急事態での軍事的な支配 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国国民党 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ より民主的になること 4. 関連年表 1949年：台湾で戒厳令施行
1949年：台灣開始戒嚴 1987年：戒厳令解除
1987年：解除戒嚴令 5. 参考リンク 日本語リンク: Wikipedia 戒厳令 (日本語) 台湾華語リンク: Wikipedia 戒嚴 (中文) 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での戒厳令は1949年から1987年まで38年間続き、解除後は民主化が進みました。 keywords: 台湾, 戒厳令, 民主化, 国民党, 近代史 tags:台湾, 戒厳令, 歴史 slug: martial-law-taiwan
一緒に学べてうれしいです。台湾の歴史はとても興味深いですね。これからも頑張りましょう。</description></item><item><title>陳水扁はどんな人だったの？</title><link>https://c1i.net/questions/chen-shui-bian-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chen-shui-bian-history/</guid><description>1. 日本語の解説 陳水扁（ちん すいへん）は、台湾の政治家です。彼は2000年から2008年まで台湾の総統を務めました。彼の時代、台湾は民主主義を強化し、国際的な地位を高めるために努力しました。陳水扁は台湾の独立を支持し、中国との関係において緊張関係を生むこともありました。彼の政治的スタンスは、台湾内部での意見の分裂を引き起こしましたが、多くの人々に支持されました。任期後、贈収賄の疑いで逮捕され、裁判で有罪とされましたが、その後、健康上の理由で釈放されました。
2. 台湾華語での解説 陳水扁是台灣的政治家。他在2000年至2008年間擔任台灣總統。在他執政期間，台灣加強了民主制度，並努力提升國際地位。陳水扁支持台灣獨立，使得與中國的關係時有緊張。他的政治立場在台灣內部引發了意見分裂，但也受到了許多人的支持。任期結束後，他因涉嫌貪污被捕並被判有罪，但後來因健康理由而獲釋。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 大統領 民主主義 民主主義 mínzhǔzhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ デモクラシー 贈収賄 貪污 tānwū ㄊㄢ ㄨ 賄賂や収賄事件 逮捕 逮捕 dàibǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 逮捕すること 釈放 釋放 shìfàng ㄕˋ ㄈㄤˋ 釈放すること 4. 関連年表 2000年：陳水扁が台湾総統に就任 | 2000年：陳水扁任台灣總統 2004年：再選され総統に二期目を開始 | 2004年：連任總統，開始第二個任期 2008年：総統を退任 | 2008年：卸任台灣總統 2015年：健康上の理由で釈放される | 2015年：因健康理由釋放 5. 参考リンク NHK: 陳水扁とは誰か 自由時報：陳水扁的故事 6. メタ情報（SEO用） description: 陳水扁は台湾元総統で民主主義強化と贈収賄疑惑で知られる人物です。 keywords: 陳水扁, 台湾, 総統, 民主主義, 贈収賄 tags: 陳水扁, 台湾, 政治, 総統, 贈収賄 slug: chen-shui-bian-history</description></item><item><title>台湾民主国はどのくらいの期間存在していたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-republic/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-republic/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾民主国（たいわんみんしゅこく）は、1895年にわずか数か月間存在した国です。この国は、清（しん）と日本が結んだ下関条約（しものせきじょうやく）によって、台湾が日本に割譲（かつじょう）されることが決まったとき、台湾を守ろうと一部の人たちが結成しました。しかし、日本軍が台湾に到着すると、台湾民主国は強い抵抗ができず、すぐにその歴史を終えました。この国の存在はとても短かったため、歴史の中ではあまり注目されることがありません。それでも、台湾の独立や自己決定の歴史の一部として、重要な意味を持っています。
2. 台湾華語での解説 台灣民主國是在1895年短暫存在的國家。這個國家是在清朝與日本簽署《馬關條約》，決定把台灣割讓給日本時，由部分人士組成以保衛台灣。然而，當日本軍隊抵達台灣時，台灣民主國抵抗不住，很快就結束了它的歷史。由於這個國家的存續時間非常短暫，在歷史上並不常被注意到。然而，作為台灣獨立和自決歷史的一部分，它具有重要的意義。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾民主国 台灣民主國 Táiwān Mínzhǔguó ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄍㄨㄛˊ 台湾が独立を目指し成立した国 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 台湾を日本に割譲することを約した条約 割譲 割讓 gēràng ㄍㄜ ㄖㄤˋ 領土を他国に譲ること 清 清朝 Qīngcháo ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ 中国最後の王朝、1644-1912年の間統治 自決 自決 zìjué ㄗˋ ㄐㄩㄝˊ 自分のことを自分で決める力 4. 関連年表 1895年4月17日: 下関条約調印 / 1895年4月17日：《馬關條約》簽署 1895年5月23日: 台湾民主国成立 / 1895年5月23日：台灣民主國成立 1895年10月: 台湾民主国崩壊 / 1895年10月：台灣民主國瓦解 5. 参考リンク 日本語: 台湾民主国（Wikipedia) 台湾華語: 台灣民主國（維基百科） 6.</description></item><item><title>下関条約？</title><link>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</guid><description>1. 日本語の解説 下関条約（しものせきじょうやく）は、1895年に日本と清（中国）が結んだ条約です。日清戦争という戦争のあとに、下関という町で平和のための話し合いをしました。この条約によって、清は日本に台湾や澎湖諸島をゆずりました。また、朝鮮は日本から独立した国として認められました。この条約は、日本が強い国になったことを示していますが、一方で台湾の人々にとっては、大変な時代の始まりとなりました。
2. 台湾華語での解説 馬關條約（Mǎguān Tiáoyuē）是1895年由日本和清朝簽署的一項條約。在甲午戰爭之後，雙方在馬關（現在的下關市）進行了和平談判。根據這項條約，清朝將台灣和澎湖列島割讓給日本。同時，朝鮮被承認為獨立的國家。這個條約顯示了日本成為了一個強大的國家，然而對台灣人民來說，這也是一個困難時期的開始。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 条約の名称 日清戦争 甲午戰爭 Jiǎwǔ Zhànzhēng ㄐㄧㄚˇ ㄨˇ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と清の戦争 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 地名、島の名前 澎湖諸島 澎湖列島 Pénghú Lièdǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄌㄧㄝˋ ㄉㄠˇ 島々の名前 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自由になること 4. 関連年表 1894年: 日清戦争が始まる
甲午戰爭開始
1895年: 下関条約締結
簽署馬關條約
1895年: 台湾が日本に割譲される
臺灣被割讓給日本
1910年: 朝鮮が日本に併合される
朝鮮被日本併吞
5. 参考リンク 日本語: 下関条約 - Wikipedia 台湾華語: 馬關條約 - 維基百科 6.</description></item><item><title>台湾で縁起のいい数字を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:17:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lucky-numbers-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、数字にも特別な意味があります。縁起のいい数字としてよくあげられるのは「8」と「6」です。「8」は、台湾華語で「發（ファ）」と発音が似ているため、「発展」や「豊かさ」を意味します。「6」は、流暢（流れるように）という言葉と関係があるとされ、順調さを表します。また、「9」も好まれます。「9」は「久」と発音が似ており、「長久」や「永続」の象徴です。これらの数字は、ビジネスや個人の幸運のために、多くの場面で使われます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，數字也有特別的意義。常被視為吉利數字的是「8」和「6」。因為「8」的發音接近「發」，象徵「發展」和「富裕」。「6」則與「順流」相關，表示順利。此外，「9」也是受歡迎的數字，因為發音類似「久」，象徵著「長久」或「永續」。這些數字在生意或個人運氣方面，常被使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 発展 發展 fāzhǎn ㄈㄚ ㄓㄢˇ 栄える、発展する 豊かさ 富裕 fùyù ㄈㄨˋ ㄩˋ 豊富、裕福 長久 長久 chángjiǔ ㄔㄤˊ ㄐㄧㄡˇ 長く続くこと 永続 永续 yǒngxù ㄩㄥˇ ㄒㄩˋ 永遠に続くこと 順調 順利 shùnlì ㄕㄨㄣˋ ㄌㄧˋ スムーズであること 4. 関連年表 1912年 - 中華民国成立（中华民国成立） 1945年 - 台湾返還（臺灣光復） 1949年 - 中華人民共和国成立、中国国民政府が台湾へ（中華人民共和國成立，中國國民政府遷往台灣） 1987年 - 台湾で戒厳令解除（台灣解嚴） 2000年 - 民進党政権成立（民進黨政府成立） 5. 参考リンク 日本語: 台湾に関する豆知識 台湾華語: 台灣觀光資訊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での縁起のいい数字とその背景を解説します。 keywords: 台湾, 数字, 縁起, 発展, 長久 tags: 台湾文化, 数字の意味, 縁起 slug: lucky-numbers-taiwan</description></item><item><title>台湾では緑色は特別な意味があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/green-significance-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:43:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/green-significance-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では緑色は特別な意味を持っています。緑色は台湾の政治において重要な意味があります。台湾では、緑色は民主進歩党（DPP）を象徴する色です。DPPは台湾で独立を支持する政党であり、緑色は彼らのシンボルカラーになっています。このため、緑色は台湾の政治的文化の中で特別な意味を持ちます。また、一般的に緑色は自然や生命を象徴する色ともされ、フレッシュなイメージを持っています。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，綠色擁有特別的意義。綠色在臺灣的政治中具有重要的象徵意義。綠色代表著民主進步黨（DPP），這個政黨支持臺灣獨立，因此綠色成為他們的象徵顏色。因此，綠色在臺灣的政治文化中具有特殊的意義。此外，綠色一般來說也象徵自然和生命，給人一種清新的感覺。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 緑色 綠色 lǜsè ㄌㄩˋ ㄙㄜˋ 自然や生命の象徴 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ jìnbù dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の政党 独立 獨立 dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自主、独自の立場 4. 関連年表 1986年 日本語: 民主進歩党が台湾で設立される
1986年 台灣華語: 民主進步黨在台灣成立
2000年 日本語: 民主進歩党、陳水扁が台湾総統に就任
2000年 台灣華語: 民主進步黨，陳水扁就任台灣總統
2016年 日本語: 民進党の蔡英文が台湾初の女性総統に就任
2016年 台灣華語: 民進黨的蔡英文就任台灣第一位女性總統
5. 参考リンク 日本語: 民主進歩党についてのWikipediaページ
日本語 Wikipedia - 民主進歩党
台湾華語: 民主進步黨的維基百科頁面
台灣維基百科 - 民主進步黨
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における緑色の特別な意味を解説し、政治的象徴と一般的なシンボルとしての役割に触れます。 keywords: 緑色,台湾,民主進歩党,DPP,政治 tags: 台湾,政治,色彩 slug: green-significance-taiwan</description></item><item><title>「外省人」という捉え方は今の台湾でもあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:39:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「外省人」という言葉は、戦後に中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。1945年、日本の支配が終わった台湾には、多くの中国人が国民党政府とともに移住してきました。この「外省人」という捉え方は、台湾において今も存在しています。ただし、現代の台湾では世代が進むにつれ、外省人と本省人の間の文化的・政治的な差異は薄れてきています。しかし、政治や文化の特定の文脈で、外省人という分類はまだ参照されることがあります。
2. 台湾華語での解説 「外省人」這個詞彙是指在戰後從中國大陸移民到台灣的人和他們的後代。1945年，日本的統治結束後，許多中國人隨著國民黨政府移居到台灣。這種「外省人」的觀念在現在的台灣仍然存在。不過，隨著世代的更迭，外省人和本省人之間的文化和政治差異正在減少。然而，在某些政治或文化語境中，外省人的分類仍然被引用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外省人 外省人 wài shěng rén ㄨㄞˋㄕㄥˇㄖㄣˊ 中国大陸から来た移民とその子孫 本省人 本省人 běn shěng rén ㄅㄣˇㄕㄥˇㄖㄣˊ 台湾に元々住んでいた人々 国民党 國民黨 guó mín dǎng ㄍㄨㄛˊㄇㄧㄣˊㄉㄤˇ 台湾を統治した政党 4. 関連年表 1945年: 日本の台湾統治終了 / 日本殖民台灣結束 1949年: 国共内戦終結、国民党政府が台湾へ移転 / 國共內戰結束，國民黨政府遷移至台灣 1987年: 戒厳令解除 / 戒嚴令解除 5. 参考リンク 日本語: 台湾と外省人（Wikipedia）
台湾華語: 外省人（维基百科）
6. メタ情報（SEO用） description: 外省人とは、戦後中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。この概念は今も文化的に存在します。
keywords: 外省人, 戦後台湾, 国民党, 台湾史, 中国移民
tags: 外省人, 台湾, 日本統治, 文化, 政治</description></item><item><title>観光で台湾に来た日本人でも総統府の見学はいつでもできますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:56:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-presidential-palace/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の総統府は、台北の観光名所の一つです。しかし、見学には事前の予約が必要です。総統府の内部見学は特定の日に公開されており、通常は月曜日から金曜日の午前中に限られています。観光で訪れる日本人も見学可能ですが、訪問前に公式ウェブサイトを通じて予約をすることが求められています。また、見学の際には写真撮影や身分証明書の提示が必要となることがありますので、注意が必要です。
2. 台湾華語での解説 台灣的總統府是台北的著名景點之一。但參觀需提前預約。總統府的內部參觀一般在特定日子開放，通常是週一到週五的上午。來台旅遊的日本人也可以參觀，但需在訪問前透過官方網站進行預約。此外，參觀時可能需要拍照、以及提供身份證明，請多加留意。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統府 總統府 zǒng tǒng fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 台湾の総統の事務所 観光名所 觀光名所 guān guāng míng suǒ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ ㄙㄨㄛˇ 観光地 予約 預約 yù yuē ㄩˋ ㄩㄝ 事前に申し込むこと 身分証明書 身分證明文件 shēn fèn zhèng míng wén jiàn ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄓㄥˋ ㄇㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄐㄧㄢˋ 身分を証明する書類 4. 関連年表 1919年 日本統治時代に台湾総督府完成
1919年 日本統治時期台灣總督府完工 1949年 台湾総統府設置
1949年 台灣總統府設置 1996年 国民党から民進党への政権交代
1996年 民進黨取得政權 5. 参考リンク 日本語: 台湾総統府公式サイト 台湾華語: 中華民國總統府 6.</description></item><item><title>台湾人は転職する回数が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-job-change/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:14:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-job-change/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、転職する回数が多い人が多いとされています。この理由はさまざまですが、経済や社会の変化、職場文化の違い、キャリアアップのチャンスを求める風潮などが影響しています。特に若い世代では、さまざまな経験を積むことが大事と考え、より良い条件の仕事を探し求めることが一般的です。また、新しいスキルを身につけたり、より楽しい働き方を求めたりすることも理由の一つです。これにより、台湾では柔軟な働き方が広がっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，跳槽次數較多的人相當常見。原因多種多樣，包括經濟與社會的變化、職場文化的差異、尋求職業發展機會的趨勢等等。尤其是在年輕一代中，積累不同經驗被認為很重要，尋找更好的工作條件已成為普遍現象。此外，學習新技能或尋求更愉快的工作方式也是原因之一。因此，在台灣，靈活的工作方式正在普及。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 転職 跳槽 tiàocáo ㄊㄧㄠˋ ㄘㄠˊ 別の会社や仕事に移ること 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 職場文化 職場文化 zhíchǎng wénhuà ㄓˊㄔㄤˇ ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋ 職場の雰囲気や慣習 キャリアアップ 職業發展 zhíyè fāzhǎn ㄓˊㄧㄝˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 職業の向上やステップアップ 柔軟 靈活 línghuó ㄌㄧㄥˊ ㄏㄨㄛˊ 柔軟で融通が利くこと 4. 関連年表 1949年：中華人民共和国成立。中华人民共和国成立。 1987年：台湾で戒厳令解除。台灣戒嚴令解除。 2001年：WTOに台湾加入。台灣加入WTO。 2016年：蔡英文が台湾初の女性総統に就任。蔡英文成為台灣首位女總統。 5. 参考リンク 日本語: 台湾の転職文化について 台湾華語: 台灣職場文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の転職事情について、経済や職場文化の影響を解説。
keywords: 台湾, 転職, 職場文化, 経済, キャリアアップ
tags: 台湾, キャリア, 職場, 転職</description></item><item><title>雑誌「自由中国」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/zhonghua-freedom-magazine/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhonghua-freedom-magazine/</guid><description>1. 日本語の解説 雑誌「自由中国」は、1949年から1960年まで台湾で発行されていた雑誌です。当時、台湾は国民党による統治下にあり、「自由中国」は民主化を求める知識人たちの言論の場となっていました。特に雑誌は、政治や社会に対する批判的な記事を多く掲載し、国民党の統治方針に異を唱える重要な媒体でした。しかしながら、その過激な内容が問題視され、最終的には国民党政権によって発行停止に追い込まれました。「自由中国」は台湾の民主化運動の象徴的な存在となり、後のメディアや運動にも影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 杂志《自由中国》是1949年到1960年间在台湾出版的杂志。当时台湾处于国民党的统治之下，《自由中国》成为要求民主化的知识分子的重要言论平台。特别是这本杂志刊载了许多对政治和社会的批判性文章，是一本挑战国民党统治政策的重要刊物。然而，杂志因其激进的内容受到关注，最终被国民党政权迫使停止发行。《自由中国》成为台湾民主化运动的象征性存在，并影响了后来的传媒和运动。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 自由中国 自由中國 Zìyóu Zhōngguó ㄗˋ ㄧㄡˊ ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ 自由主義を主張する台湾の雑誌 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 台湾の主要な政党 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治や社会制度の民主化 知識人 知識分子 zhīshífēnzǐ ㄓ ㄕˋ ㄈㄣˋ ㄗˇ 高い教育水準を持つ人々 発行停止 停止發行 Tíngzhǐ fāháng ㄊㄧㄥˊ ㄓˇ ㄈㄚ ㄏㄤˊ 雑誌や出版物の発行を止めること 4. 関連年表 1949年：雑誌「自由中国」創刊 ｜ 1949年：《自由中國》創刊 1960年：「自由中国」発行停止 ｜ 1960年：《自由中國》停止發行 1949年～1960年：「自由中国」の活動期間 ｜ 1949年〜1960年：《自由中國》的活動期間 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア - 自由中国 台湾華語: 維基百科 - 自由中國 6.</description></item><item><title>映画「悲情城市」に描かれている重要なことは？</title><link>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:49:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/city-of-sadness/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「悲情城市」は、台湾の歴史の転換点を描いています。特に重要なのは、1947年の「二・二八事件」です。この事件は、台湾で起こった大規模な抗議と政府の弾圧を指します。中国国民党が台湾を統治し始めたばかりの時期で、多くの罪のない人々が犠牲になりました。この映画は一家族を通して、その時代の苦しみや困難を観客に伝えています。また、台湾人が彼らのアイデンティティをどのように求めていたのかも描かれています。この映画を通じて、台湾の複雑な歴史と人々の痛みを理解することができます。
2. 台湾華語での解説 電影《悲情城市》描繪了台灣歷史的轉折點，特別是1947年的「二二八事件」。該事件是指在台灣發生的大規模抗議和政府的鎮壓，當時正值中國國民黨開始統治台灣的時期，許多無辜的人因此犧牲。這部電影通過一個家庭的故事，將那個時代的痛苦和困難傳達給觀眾。此外，也描述了台灣人如何尋找他們的認同。通過這部電影，可以更好地理解台灣複雜的歷史和人民所經歷的痛苦。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での歴史的事件 国民政府 國民政府 guómín zhèngfǔ ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 中国国民党の政府 アイデンティティ 認同 rèntóng ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自分自身の文化的、社会的な認識 4. 関連年表 1945年：日本が第二次世界大戦で敗北後、台湾は中国国民党の支配下に入る
1945年：日本戰敗後，台灣由中國國民黨接管 1947年：二・二八事件が発生
1947年：發生了二二八事件 1989年：映画「悲情城市」が公開される
1989年：電影《悲情城市》上映 5. 参考リンク 日本語: 二・二八事件 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「悲情城市」に描かれた台湾の歴史的転換点である二・二八事件について、やさしく解説します。
keywords: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾史, 中国国民党, 映画解説
tags: 悲情城市, 二・二八事件, 台湾映画</description></item><item><title>頼清徳さんはどんな方針の人？</title><link>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/laichingte-policy/</guid><description>1. 日本語の解説 頼清徳さんは台湾の政治家であり、台湾民主進歩党に所属しています。彼は台湾の独立色を強める方針を持っており、中国からの圧力に対抗し、台湾の国際的な地位を強化することを目指しています。特に、彼は台湾の文化や国民意識を大切にし、民主主義や人権を守る政策に力を入れています。また、環境保護や社会福祉など、多岐にわたる分野での改革を進めています。
2. 台湾華語での解説 賴清德先生是台灣的政治家，隸屬於民主進步黨。他主張加強台灣的獨立色彩，對抗來自中國的壓力，並致力於強化台灣的國際地位。尤其是他重視台灣的文化和國民意識，專注於維護民主和人權的政策。此外，他在環境保護和社會福利等多個領域推進改革。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇ一ㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˋ 台湾の主要政党の一つ 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌ｜ˋ 自立して他からの支配を受けないこと 国民意識 國民意識 Guómín yìshí ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄧˋ ㄕˊ 国家に対する自己認識や感情 環境保護 環境保護 Huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境の維持と保全 国際地位 國際地位 Guójì dìwèi ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄉㄧˋ ㄨㄟˋ 世界における位置や役割 4. 関連年表 2017年 日本語: 頼清徳さんが台湾行政院長に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任台灣行政院長。 2020年 日本語: 頼清徳さん副総統に就任する。台湾華語: 賴清德先生擔任副總統。 2024年 日本語: 未来の目標として台湾の国際地位を強化する計画を表明。台湾華語: 他表示加強台灣國際地位的計劃。 5.</description></item><item><title>台湾にはどんな政党があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-political-parties/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはいくつかの政党が存在します。主な政党には、国民党、民進党、時代力量、そして台湾人民党があります。国民党（中国国民党）はかつて中国を統治していた政党で、今では台湾の主要な野党です。民進党（民主進歩党）は現在の与党で、より台湾の独立性を重視しています。時代力量は若者を主な支持層とし、進歩的な政策を掲げています。台湾人民党は台北市長の柯文哲が設立し、中間的な立場で知られています。これらの政党はそれぞれ異なる政策や理念を持ち、台湾の政治に多様な視点を提供しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個主要的政黨。主要政黨包括國民黨、民進黨、時代力量和台灣民眾黨。國民黨（中國國民黨）曾經是統治中國的黨，如今是台灣的主要在野黨。民進黨（民主進步黨）是現在的執政黨，更重視台灣的獨立性。時代力量主要由年輕人支持，主張進步的政策。台灣民眾黨由台北市長柯文哲創立，以中間立場聞名。這些政黨各自擁有不同的政策和理念，為台灣的政治提供多樣的觀點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国民党 國民黨 Guómín Dǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中国の元統治政党、台湾の野党 民進党 民進黨 Mínjìn Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄣˋ ㄉㄤˇ 台湾の執政党、独立を重視 時代力量 時代力量 Shídài Lìliàng ㄕˊ ㄉㄞˋ ㄌㄧˋ ㄌㄧㄤˋ 若者が支持する進歩的政党 台湾人民党 台湾民眾黨 Táiwān Mínzhòng Dǎng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨㄥˋ ㄉㄤˇ 中間的立場の政党 政党 政黨 Zhèngdǎng ㄓㄥˋ ㄉㄤˇ 政治団体または組織 4. 関連年表 1987年：国民党が台湾で戒厳令を解除する。
1987年：國民黨在台灣解除戒嚴。
2000年：民進党の陳水扁が台湾初の非国民党系総統に就任。
2000年：民進黨的陳水扁成為台灣首位非國民黨籍總統。
2015年：時代力量が設立される。
2015年：時代力量成立。
5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の政治と社会 台湾華語リンク：台灣政黨於中央選舉委員會資料 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の政党紹介や関連年表を通じて、台湾の政治状況を理解します。</description></item><item><title>ひまわり学生運動</title><link>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/sunflower-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 ひまわり学生運動は、2014年に台湾で発生した若者中心の社会運動です。この運動は、中国との貿易協定「経済合作枠組み協定（ECFA）」の一部に対して反発する動きから始まりました。学生たちは、台湾の民主主義と主権が危ぶまれるとして、政府に対する抗議活動を行いました。台北の立法院（国会）を占拠し、学生は21日間もの間、抗議の声を上げ続けました。この運動は台湾社会に大きな影響を与え、その後の政治的な動きにも影響を及ぼしました。
2. 台湾華語での解説 太陽花學運是2014年在台灣發生的一場以年輕人為主的社會運動。這場運動源起於對中國貿易協定「兩岸服務貿易協議」的反對行動。學生擔心台灣的民主和主權受到威脅，於是展開對政府的抗議活動。在台北的立法院（國會）中，學生佔領了21天，持續發聲抗議。這場運動對台灣社會產生了巨大影響，也影響了之後的政治走向。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ひまわり学生運動 太陽花學運 Tàiyánghuā Xuéyùn ㄊㄞˋ ㄧㄤˊ ㄏㄨㄚ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の学生運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の国会 貿易協定 貿易協定 Màoyì Xiédìng ㄇㄠˋ ㄧˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 貿易に関する合意 民主主義 民主主義 Mínzhǔ Zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄓㄨˇ ㄧˋ 人々が政治参加する仕組み 占拠 佔領 Zhànlǐng ㄓㄢˋ ㄌㄧㄥˇ 場所を取る行動 4. 関連年表 2010年: 経済合作枠組み協定（ECFA）締結 | 兩岸經濟合作架構協議（ECFA）簽署 2013年: 両岸サービス貿易協定締結 | 兩岸服務貿易協議簽署 2014年3月18日: ひまわり学生運動開始、立法院占拠 | 太陽花學運發起，佔領立法院 2014年4月10日: 立法院占拠終了 | 立法院佔領結束 5.</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</guid><description>1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という表現は、台湾で一般的に使われる言葉です。これは、日本による台湾統治が中国による統治に変わったことを指しています。「犬」は日本人を、「豚」は中国人を比喩的に表現しています。日本は1895年から1945年まで台湾を統治し、その後、中国の国民党が統治を引き継ぎました。しかし、この交替は必ずしも台湾の人々にとって歓迎されるものではありませんでした。この表現は、中国国民党の中で腐敗や専制が見られたため、統治の質が日本時代よりも悪化したという台湾人の不満の表れです。
2. 台湾華語での解説 「狗走了，豬來了」這個表達是台灣常見的用語。它指的是台灣從日本統治轉換為中國統治。「狗」指的是日本人，「豬」則是指中國人。日本在1895年至1945年期間統治台灣，之後由中國國民黨接手。然而，這次交替對台灣人民來說並不一定是歡迎的。這種表達反映了由於腐敗和專制，中國國民黨的統治理質比起日本時代更為惡化，招致台灣人民的不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本という国 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること、管理すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織での腐敗行為 専制 專制 Zhuānzhì ㄓㄨㄢ ㄓˋ 独裁的な統治 4. 関連年表 1895年：日本の台湾併合 / 1895年：日本併吞台灣 1945年：日本が台湾を放棄 / 1945年：日本放棄台灣 1949年：国民党が台湾に移転 / 1949年：國民黨遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾統治時代の日本 台湾華語: 日治時期的台灣 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の歴史を表現する「犬が去って、豚が来た」について、日本と中国の統治変更の背景を解説します。
keywords: 台湾, 犬が去って豚が来た, 日本統治, 中国国民党, 歴史</description></item><item><title>蔡英文はどんな活動をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tsai-ing-wen/</guid><description>1. 日本語の解説 蔡英文（さいえいぶん）さんは、台湾の現在の総統（そうとう）です。彼女は民主進歩党（みんしゅしんぽとう）に所属し、台湾初の女性総統です。蔡英文さんは台湾の国際的な立場を強化（きょうか）し、経済（けいざい）の発展（はってん）や教育（きょういく）の向上（こうじょう）を重視（じゅうし）しています。また、中国との関係を慎重（しんちょう）に扱い、台湾の安全（あんぜん）と独立性（どくりつせい）を守る活動を行っています。
2. 台湾華語での解説 蔡英文是台灣現任的總統。她隸屬於民主進步黨，是臺灣首位女性總統。蔡英文致力於加強台灣的國際地位，並重視經濟發展及教育提升。此外，她謹慎處理與中國的關係，以保護台灣的安全與獨立性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の元首 民主進歩党 民主進步黨 Mínzhǔ Jìnbù Dǎng ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄐㄧㄣˋ ㄅㄨˋ ㄉㄤˇ 台湾の政党 独立性 獨立性 dúlìxìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独立した性質 4. 関連年表 2012年：蔡英文、台湾総統選挙に初挑戦（蔡英文首次參選總統）。 2016年：蔡英文、台湾初の女性総統に就任（蔡英文成為台灣首位女性總統）。 2020年：蔡英文、再選し2期目の総統に（蔡英文連任開始她的第二任期）。 5. 参考リンク 日本語: NHKニュース 台湾華語: 中央通訊社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の蔡英文総統についての活動と経歴を解説しています。彼女の政策や影響について学ぶことができます。
keywords: 蔡英文, 台湾, 総統, 民主進歩党, 女性リーダー
tags: 蔡英文, 台湾の政治, 女性総統, 時事, 国際関係
slug: taiwan-tsai-ing-wen
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>三民主義とは？</title><link>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/san-min-chu-i/</guid><description>1. 日本語の解説 三民主義とは、中国の革命家である孫文によって提唱された政治思想です。この思想は、民族独立、民権伸長、民生幸福の三つの基本原則から成り立っています。民族独立は、外国勢力に対する中国の独立と団結を目指しています。民権伸長は、人民による政治参加や民主主義の拡大を推進します。そして、民生幸福は人民の生活の向上を目指し、国の富を人民全体で分け合うことを重要視しています。この三つの原則は、中国の近代化や民主化を目指す運動の基盤となり、特に中国国民党によって広く採用されました。
2. 台湾華語での解説 三民主義是由中國的革命先驅孫中山所提倡的政治思想。這個思想包含了民族獨立、民權伸長和民生幸福三個基本原則。民族獨立旨在追求中國在外國勢力下的獨立與團結。民權伸長促進人民的政治參與及民主制度的擴展。民生幸福則把提高人民生活水平及共享國家財富視為重點。這三個原則成為中國現代化和民主化運動的基礎，並受到中國國民黨的廣泛採用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三民主義 三民主義 Sān Mín Zhǔyì ㄙㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄧˋ 孫文が提唱した政治思想 民族独立 民族獨立 Mínzú Dúlì ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 外国からの独立と団結 民権伸長 民權伸長 Mínquán Shēncháng ㄇㄧㄣˊ ㄑㄩㄢˊ ㄕㄣ ㄔㄤˊ 人民による政治参加の促進 民生幸福 民生幸福 Mínshēng Xìngfú ㄇㄧㄣˊ ㄕㄥ ㄒㄧㄥˋ ㄈㄨˊ 人民の生活の向上と国富の分配 孫文 孫中山 Sūn Wén ㄙㄨㄣ ㄨㄣˊ 中国の革命家、三民主義の提唱者 4. 関連年表 1894年：孫文が興中会を設立／孫中山成立興中會 1905年：中国同盟会を結成し、三民主義を発表／成立中國同盟會，並發表三民主義 1911年：辛亥革命が発生／辛亥革命發生 1924年：三民主義が国民党の基本政策として採用／三民主義成為國民黨的基本政策 5. 参考リンク 日本語リンク：三民主義 - Wikipedia 台湾華語リンク：三民主義 - 維基百科 6.</description></item><item><title>「中正」とは何？よく見かけるけど</title><link>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/zhongzheng-taiwan-history/</guid><description>1. 日本語の解説 「中正」は台湾でよく見かける名前で、特に「中正紀念堂」という記念館で知られています。これは蒋介石（Chiang Kai-shek、台湾での漢字表記：蔣中正）の別名から来ています。蒋介石は20世紀前半から中盤にかけて中国国民党を率いた重要な政治指導者で、後に台湾へ移り、中華民国（台湾）の総統を務めました。「中正」という名前は、彼が中華民国への貢献をしたことを称えるために使われています。
2. 台湾華語での解説 「中正」是在臺灣常見的名字，特別是「中正紀念堂」為人所熟知。這個名稱來自於蔣介石（Chiang Kai-shek，臺灣漢字表：蔣中正）的別名。蔣介石是20世紀前半至中期中國國民黨的重要領導者，後來移居台灣並成為中華民國（台灣）總統。「中正」這個名字是用來表彰他對中華民國的貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中正 中正 Zhōngzhèng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ 蒋介石の別名と関連 蒋介石 蔣介石 Jiǎng Jièshí ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄝˋ ㄕˊ 中国国民党の指導者 中正紀念堂 中正紀念堂 Zhōngzhèng Jìniàntáng ㄓㄨㄥ ㄓㄥ ㄐㄧˋ ㄋㄧㄢˋ ㄊㄤˊ 蒋介石を記念する場所 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 台湾の公式名称 総統 總統 Zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 4. 関連年表 1911年 日本語：辛亥革命、中国の清が倒れる。台湾華語：辛亥革命，中國清朝覆亡。 1928年 日本語：蒋介石、国民政府を樹立。台湾華語：蔣介石，成立國民政府。 1949年 日本語：国共内戦後、国民党が台湾に退避。台湾華語：國共內戰後，國民黨退居台灣。 1975年 日本語：蒋介石が死去。台湾華語：蔣介石去世。 5. 参考リンク 日本語：https://www.travel.taipei/ja/attraction/details/441 台湾華語：https://www.travel.taipei/zh-tw/attraction/details/441 6. メタ情報（SEO用） description: 中正という言葉の意味とその歴史的背景を簡単に解説します。蒋介石との関連を知りたい方におすすめです。</description></item><item><title>野百合学生運動？</title><link>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/wild-lily-student-movement/</guid><description>1. 日本語の解説 野百合学生運動は、1990年に台湾で起こった学生による社会運動です。この運動は、台湾の国民党政権に対する民主化を求める大規模なデモの一環として始まりました。学生たちは、教育の自由化や政府の汚職追及を求めて、台北市の立法院前で座り込みを行いました。この運動は、台湾の政治に大きな影響を与え、最終的に国民大会の改革と台湾の民主化を加速させました。
2. 台湾華語での解説 野百合學運是1990年在台灣發生的學生社會運動。這場運動是要求國民黨政權民主化的 大規模抗議的一部分。學生們在台北市立法院前進行靜坐，要求教育自由化及政府貪污的調查。這場運動對台灣的政治產生了重大影響，最終促成國民大會改革並加速台灣的民主化進程。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 野百合学生運動 野百合學運 Yě bǎi hé xué yùn ㄧㄝˇ ㄅㄞˇ ㄏㄜˊ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄣˋ 台湾の民主化運動 立法院 立法院 Lìfǎyuàn ㄌㄧˋ ㄈㄚˇ ㄩㄢˋ 台湾の立法機関 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度の民主化 4. 関連年表 1990年：野百合学生運動が開始される。
1990年：野百合學運開始。 1991年：台湾の憲法が改正され、国民大会の改革が行われる。
1991年：台灣憲法修正，進行國民大會改革。 1992年：台湾の初めての民主的な立法委員選挙が実施される。
1992年：台灣首次民主立法委員選舉進行。 5. 参考リンク 日本語：https://www.nippon.com/ja/japan-data/h00906/ 台湾華語：https://www.cna.com.tw/news/aipl/202003150155.aspx 6. メタ情報（SEO用） description: 野百合学生運動は、台湾での民主化を求める1990年の学生運動です。
keywords: 野百合学生運動, 台湾, 民主化, 社会運動, 歴史
tags: 野百合学生運動, 台湾, 民主化
slug: wild-lily-student-movement</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
2. 台湾華語での解説 台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 4. 関連年表 1891年：台北駅の建設開始</description></item><item><title>美麗島事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/meilidao-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 美麗島事件（びれいとうじけん）は、1979年に台湾で起きた政治事件です。この事件は、当時の台湾で民主化運動が広がっていた時期に発生しました。美麗島事件の名前は、主催した「美麗島雑誌社」に由来します。台湾では、長い間、国民党（こくみんとう）の政府が厳しい統治を行っていましたが、この事件を契機に民主化の動きが進みました。事件の主な内容は、反政府デモが高雄（たかお）市で行われ、そこで一部の参加者が当局に逮捕されたことです。逮捕された人々の中には、後に政治的に重要な地位を占める人物もいました。この事件は、台湾の民主化運動において重要な出来事とされています。
2. 台湾華語での解説 美麗島事件是1979年在台灣發生的政治事件。當時，台灣的民主運動正在擴展，美麗島事件因此而引發變革。名稱源自於主辦「美麗島雜誌社」。當時國民黨政府實施嚴格的統治，但這事件成為台灣民主化進程的關鍵。事件主軸為在高雄市進行的反政府示威活動，其中一些參加者被當局逮捕。被逮捕者中，包括了後來在政治上佔有重要地位的人。此事件被視為台灣民主運動中的重要事件。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 美麗島事件 美麗島事件 Měilìdǎo shìjiàn ㄇㄟˇ ㄌㄧˋ ㄉㄠˇ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の民主化運動の一環として起きた事件 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治制度を民主主義へと移行すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 当時の台湾の主要政党 高雄市 高雄市 Gāoxióng shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾南部の重要な都市 デモ 示威活動 shìwēi huódòng ㄕˋ ㄨㄟ ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 政治的または社会的な目的で行う抗議行動 4. 関連年表 1979年12月10日: 高雄市で美麗島事件が発生
1979年12月10日：高雄市發生美麗島事件 1980年9月: 事件関係者の公判が開始
1980年9月：事件相關者的公審開始 1987年7月15日: 台湾で戒厳令が解除
1987年7月15日：台灣解除戒嚴 5. 参考リンク 美麗島事件 - Wikipedia（日本語） 美麗島事件 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/228-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/228-event/</guid><description>1. 日本語の解説 228事件は1947年2月28日に台湾で発生した政府による圧政に反対する市民の大規模な抗議活動です。第二次世界大戦後、台湾は日本から中華民国に返還されました。その後、中国本土からの国民政府が台湾を統治し始めましたが、政府の悪政や腐敗、物価の高騰に人々の不満が高まりました。2月27日に台北で警官が一人の女性露天商を暴力的に取り締まったことをきっかけに、大規模な抗議が始まりました。この事件は約10,000人の死者を出し、大きな悲劇となりましたが、その後の台湾社会に大きな影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 228事件是指1947年2月28日發生在台灣的大規模抗議，主要是針對政府施壓的行動。二次世界大戰後，台灣從日本重返中華民國。然而，來自中國大陸的國民政府開始統治台灣，這導致人們對政府的不當政策、腐敗和物價高漲的普遍不滿。2月27日，台北一名女性攤販被警察暴力取締，激起了大規模抗議。此事件造成約一萬人死亡，雖然是場重大悲劇，但對台灣社會的後續發展產生了深遠影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 228事件 二二八事件 Èr èr bā shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾の歴史的事件 政府 政府 Zhèngfǔ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 行政を行う機関 暴力 暴力 Bàolì ㄅㄠˋ ㄌㄧˋ 強制的な力や強さ 抗議 抗議 Kàngyì ㄎㄤˋ ㄧˋ 強く反対する行為 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 公的な地位の私的利用 4. 関連年表 1945年：台湾、日本から中華民国に返還 ｜1945年：台灣從日本重返中華民國 1947年2月27日：警官による露天商への暴力的取締 ｜1947年2月27日：警察暴力取締女性攤販 1947年2月28日：市民による大規模抗議活動 ｜1947年2月28日：廣泛市民抗議行動 5. 参考リンク 日本語: 228事件についての詳細解説 - Wikipedia 台湾華語: 二二八事件介紹 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 228事件は台湾で政府に対する大規模な市民の抗議活動で、戦後社会に深刻な影響を与えました。</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「返校」は台湾のホラー映画で、日本の植民地時代後の白色テロ期を背景にしています。物語は1960年代の台湾の高等学校を舞台に、学生たちが戒厳令下での政府の抑圧に直面する様子を描いています。特に、政府に反対する人々が逮捕される不安な時代を反映しています。映画は過酷な状況下でも人々がどのように立ち向かうかを描き、歴史における重要な時期を再認識させます。
2. 台湾華語での解説 電影《返校》是台灣的恐怖電影，以日本殖民時期之後的白色恐怖時期為背景。故事設定在1960年代的台灣高中，描繪了學生面對戒嚴令下政府壓迫的情景。特別是，反對政府的人被逮捕的動盪時期。電影展示了人們在嚴酷情況下如何抗爭，讓人重新認識歷史中的重要時期。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による弾圧 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時などに出される命令 植民地時代 殖民時期 zhí mín shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 他国による支配の時期 反対 反對 fǎn duì ㄈㄢˇ ㄉㄨㄟˋ 意見が合わない 逮捕 逮捕 dài bǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 犯人を捕まえる 4. 関連年表 1945年 日本の統治が終了し、台湾が中華民国に返還される
1945年 日本統治結束，台灣回歸中華民國
1949年 中華民国政府が台湾に移転し、戒厳令が発布される
1949年 中華民國政府遷至台灣，發布戒嚴令
1960年代 白色テロの時期、映画「返校」の舞台</description></item><item><title>史明は日本の池袋で何をしていたの？</title><link>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:54:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shiming-ikebukuro/</guid><description>1. 日本語の解説 史明（シメイ）は、中華民国の台湾人歴史家であり、台湾独立運動の指導者でした。彼は1950年代から1970年代にかけて、日本の池袋に滞在していました。この期間中、史明は「台湾四百年史」という本を書き上げ、台湾の歴史を深く研究しました。また、この本を通じて台湾独立の重要性を訴えました。池袋では同じく台湾独立を目指す仲間と交流し、異国の地で台湾の未来を考え続けました。彼の活動は、後に台湾の民主化や独立運動に影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 史明是一位中華民國的台灣人歷史學家及台灣獨立運動的領袖。他在1950年代到1970年代期間住在日本的池袋。這段期間，史明完成了《台灣四百年史》一書，深刻地研究台灣的歷史。他也藉由這本書來強調台灣獨立的重要性。在池袋，他與同樣致力於台灣獨立的夥伴交流，並在異鄉持續思考台灣的未來。其活動對後來台灣的民主化及獨立運動產生了影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾独立運動 台灣獨立運動 Táiwān dúlì yùndòng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 台湾が自身の自主性や独立を求める運動 歴史家 歷史學家 Lìshǐ xuéjiā ㄌㄧˋ ㄕˇ ㄒㄩㄝˊ ㄐㄧㄚ 歴史を研究する専門家 民主化 民主化 Mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治的に民主主義を導入し、民主化する過程 異国 異國 Yìguó ㄧˋ ㄍㄨㄛˊ 自分の国とは異なる他国 未来 未來 Wèilái ㄨㄟˋ ㄌㄞˊ これからの時代 4. 関連年表 1950年代 日本の池袋で史明が「台湾四百年史」を執筆開始 1950年代 史明開始在日本池袋撰寫《台灣四百年史》 1962年 「台湾四百年史」完成 1962年 《台灣四百年史》完成 1970年代 史明が池袋で台湾独立運動を展開 1970年代 史明在池袋展開台灣獨立運動 5. 参考リンク 日本語: 史明 - Wikipedia 台湾華語: 史明 - 台灣維基百科 6.</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>1. 日本語の解説 「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
2. 台湾華語での解説 「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 4. 関連年表 2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
5. 参考リンク 日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
2. 台湾華語での解説 「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 4. 関連年表 1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 5. 参考リンク 日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 4. 関連年表 1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 5. 参考リンク 日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item></channel></rss>