<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>会話 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E4%BC%9A%E8%A9%B1/</link><description>Recent content in 会話 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 12:26:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E4%BC%9A%E8%A9%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の最近の流行語を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-recent-slang-words/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 08:14:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-recent-slang-words/</guid><description>description: 台湾で最近流行している面白い言葉を紹介します。日常会話で役立つ表現がいっぱいです。 keywords: 台湾, 流行語, 言葉, 最近, 会話, 台湾華語 tags: 台湾, 言葉, 流行語, 会話, 台湾華語 categories: 言語, 台湾文化 slug: taiwan-recent-slang-words draft: False
1. 日本語の解説 みなさん、台湾の最近の流行語を知っていますか？言葉はその時代や文化を映し出す鏡です。特に流行語は、その文化の流れや社会のトレンドを理解するのにとても役立ちます。台湾はアジアの中心に位置し、その文化はユニークで魅力的です。流行語を知ることで台湾の文化や若者の流行を深く理解することができ、さらに台湾旅行や台湾の人とのコミュニケーションに役立つでしょう。今回は、台湾で最近よく使われている流行語を紹介します。それぞれの言葉がどのように使われているのか、どんな意味があるのかを詳しく見ていきましょう。
佛系（フゥーシー）
この言葉は日本の「仏系男子」や「仏系女子」に似ていて、「何かに対してこだわらない」姿勢を表しています。つまり、ストレスを感じずにリラックスして過ごす人を指します。
打卡（ダカー）
これはSNS上で「チェックインする」ことを意味します。観光地や人気のスポットで写真を撮り、それをSNSにアップロードする際に使います。
玻璃心（ボリーシン）
この言葉は「ガラスの心」を意味し、とても傷つきやすい心を持つ人を言います。感情的に繊細な人に対して使われることがあります。
サボテナー
これは「サボテン」と「ターナー（変化させる）」を掛け合わせた言葉で、仕事や課題を怠ける人を意味します。
軟飯男（ルアンファンナン）
「軟飯を食べる男」という意味で、経済的にパートナーに頼りすぎる男性を指しています。
これらの言葉は、日本の若者言葉のように、日常生活で頻繁に耳にすることができます。流行語を通じて、台湾のユニークな文化や生き生きとした社会の姿を感じ取ってみてください！
2. 台湾華語での解説 大家知道台灣最近的流行語嗎？語言是時代和文化的鏡子，特別是流行語，幫助我們理解文化的趨勢和社會動向。台灣位於亞洲中心，其文化獨特而有魅力。了解流行語能讓您更深入理解台灣的文化和年輕人的生活潮流，對台灣旅行以及與台灣人交流有很大幫助。這次，我們將介紹台灣最近常用的流行語。讓我們看看這些詞是如何使用的，以及它們的真正意義。
佛系
這個詞與日本的“佛系男子”或“佛系女子”相似，表示對事情不執著的態度。簡而言之，指的是無壓力、輕鬆度日的人。
打卡
這表示在社交媒體上“打卡”，在旅遊景點或熱門場所拍照，並將其上傳至社交媒體時使用。
玻璃心
這表示“玻璃心”，指内心容易受傷的人。經常用於描述情感上敏感的人。
サボテナー
這是“仙人掌”與“轉變者”結合的詞，意思是愛偷懶的人。
軟飯男
這表示“吃軟飯的男人”，指過度依賴另一半經濟的男士。
這些詞語在日常生活中經常可以聽到。通過流行語感受台灣獨特的文化和充滿活力的社會吧！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏系 佛系 fó xì ㄈㄛˊ ㄒㄧˋ こだわらない姿勢 チェックイン 打卡 dǎ kǎ ㄉㄚˇ ㄎㄚˇ SNSでのチェックインを意味 ガラスの心 玻璃心 bōlí xīn ㄅㄛ ㄌㄧˊ ㄒㄧㄣ 傷つきやすい心 サボテナー サボテナー nán fàn nán ㄋㄢˇ ㄈㄢˋ ㄋㄢˊ 怠け者（日本語のカタカナ表現） 軟飯を食べる男 軟飯男 ruǎn fàn nán ㄖㄨㄢˇ ㄈㄢˋ ㄋㄢˊ パートナーに頼りすぎる男性 4.</description></item></channel></rss>