<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>国際交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link><description>Recent content in 国際交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 06:02:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E4%BA%A4%E6%B5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黑熊學院は日本人でも学べる？</title><link>https://c1i.net/questions/black-bear-academy/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:02:13 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/black-bear-academy/</guid><description>description: 黑熊學院は台湾の人気オンライン学習プラットフォームで、日本人も学べる内容が充実しています。 keywords: 黑熊學院,日本人,オンライン学習,台湾,教育 tags: 黑熊學院,オンライン学習,日本台湾関係,教育プラットフォーム categories: 教育,国際交流 slug: black-bear-academy draft: False
1. 日本語の解説 黑熊學院（ヘイシューガクイン）は、台湾のオンライン学習プラットフォームです。最近、この學院は台湾国内だけでなく、周辺の国々でも注目されるようになっています。日本人にとっても、台湾文化や社会、時事問題を学ぶ良い機会を提供しているため、学ぶ意味があります。例えば、台湾の歴史や政治、社会問題について深く学ぶことで、ニュースや国際社会の動きを理解しやすくなります。更に、日本と台湾の関係も勉強できるので、日本人にとっても非常に有益な学習環境です。
黒熊學院では、多彩な講義が揃っており、コンテンツはプロの講師によって作成されています。これにより、受講者は質の高い学びを得ることができます。また、オンラインでの受講のため、場所に縛られず好きな時間に学べるのも魅力です。ただし、講義は基本的に台湾華語で行われるので、台湾華語を勉強している人にとっては特に良い機会となります。しかし、中には日本語字幕が用意されている講座もあり、日本語だけで学ぶことも可能です。
また、黑熊學院を通じて学ぶことで、台湾の教育システムや社会状況をより深く理解できるようになります。これは将来、台湾と仕事で関わる可能性のある人や、台湾に留学したいと考えている人、さらには台湾と文化交流したいと思っている人にも役立つ情報を多く持っています。したがって、黑熊學院で学ぶことは、台湾文化に興味がある日本人にとって新たな視野を開く鍵となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 黑熊學院是台灣的在線學習平台。最近，這個學院不僅在台灣國內受到了極大的關注，甚至在周邊國家也引起了興趣。對於日本人來說，這是一個學習台灣文化、社會和時事問題的好機會。通過深入學習台灣的歷史、政治和社會問題，可以更容易地理解新聞和國際社會的動向。此外，黑熊學院還提供了學習日台關係的課程，對日本人來說是非常有益的學習環境。
在黑熊學院，有眾多的課程可供選擇，所有內容都由專業的講師製作。因此，學員可以獲得高質量的學習體驗。此外，由於課程是在線上進行的，您可以在任何地方和時間學習。然而，課程基本上是以臺灣華語進行的，這對於正在學習華語的人來說是一個很好的機會。儘管如此，也有些課程提供日語字幕，可以僅通過日語學習。
此外，通過黑熊學院的學習，您可以更深入地了解台灣的教育系統和社會狀況。這對於將來可能需要在工作中與台灣合作的人、有意赴台留學的人或者希望與台灣文化交流的人來說都能獲得許多重要信息。因此，對於對台灣文化感興趣的日本人來說，在黑熊學院學習是開拓新視野的關鍵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黑熊學院 黑熊學院 hēixióngxuéyuàn ㄏㄟ ㄒㄩㄥˊ ㄒㄩㄝˊ ㄩㄢˋ 台湾のオンライン学習プラットフォーム オンライン学習 線上學習 xiànshàngxuéxí ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ ㄒㄩㄝˊ ㄒㄧˊ オンラインの勉強法 台湾文化 台灣文化 táiwānwénhuà ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 台湾の文化 日本語字幕 日文字幕 rìwénzìmù ㄖˋ ㄨㄣˊ ㄗˋ ㄇㄨˋ 日本語のサブタイトル コンテンツ 內容 nèiróng ㄋㄟˋ ㄖㄨㄥˊ 中身、内容 4. 関連年表 日本語 台湾華語 1965年: 日本と台湾の関係 1965年: 日本與台灣的關係 日本と台湾の関係が深化し始めたころです。 | 2008年: 黑熊學院設立 | 2008年: 黑熊學院設立 |</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-etiquette-in-taiwan/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:22:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-etiquette-in-taiwan/</guid><description>description: 日本人が台湾で文化やマナーに気をつけるポイントを理解することで、交流がよりスムーズに進む理由を学ぶ。 keywords: 日本人, 台湾, マナー, 文化, 交流 tags: 台湾, 日本, 文化交流, マナー, 旅行 categories: 日本と台湾の文化, 国際交流 slug: japanese-etiquette-in-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 近年、日本と台湾の交流はますます深まっています。旅行、ビジネス、留学など、その形は多様です。しかし、文化やマナーの違いには注意が必要です。無意識に相手を不快にさせてしまうことを防ぐためにも、台湾で日本人が気をつけるべきことを知っておくことは非常に大事です。
まず、台湾では、顔の表情や態度が大変重要です。たとえば、台湾の方と話すときには、微笑みを忘れずに。これによって、コミュニケーションがより良好になります。
次に、言葉の選び方も気をつけましょう。台湾では、相手に対して直接的な言い方を避け、少し遠回しに伝えることがあります。直接的な表現は、場合によっては相手を不快にさせる可能性があります。
また、公共の場でのマナーも重要です。電車やバスでは、周りの人に気を配り、大きな声を出さず、静かに行動することが求められます。
食事の場でもいくつか注意点があります。たとえば、食べ物を相手に渡す際に、箸を使わないようにしましょう。箸で食べ物を渡すのは、日本では「葬儀のときのこと」と関連づけられ、台湾の方にとっても失礼にあたることがあります。
台湾での生活や文化を理解し、友好関係を築くためには、これらのポイントを押さえておくと良いでしょう。お互いの文化を尊重し合うことで、心地よい交流が育まれます。
2. 台湾華語での解説 最近，台灣和日本交流越來越密切。不管是旅行、商務還是留學，其實都要特別注意文化和禮儀的差異。避免無意中讓對方感到不愉快，瞭解在台灣日本人應該注意的事情是很重要的。
首先，在台灣，表情和態度非常重要。比如，和台灣人交談時不要忘記微笑，這樣能讓溝通更順利。
其次，也要注意用詞。台灣人有時候在表達時會比較間接，直接的表達方式可能會讓對方不舒服。
另外，在公共場所的禮儀也很重要。乘坐電車或公交車時，要注意周圍的人，不要大聲喧嘩，靜靜地行動是很必要的。
用餐時也有一些注意事項。比如，遞食物給對方時，避免用筷子。用筷子遞食物在日本被視為葬禮相關的行為，也可能讓台灣人覺得不禮貌。
理解台灣的生活和文化，是建立友好關係的關鍵。尊重彼此的文化，讓交流更加愉快。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 微笑 微笑 wēixiào ㄨㄟ ㄒㄧㄠˋ 優しい表情を作ること 礼儀 禮儀 lǐyí ㄌㄧˇ ㄧˊ 社交上、あるいは公式の場での適切な態度 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 社会全体の生活様式、価値観、信念 表情 表情 biǎoqíng ㄅㄧㄠˇ ㄑㄧㄥˊ 顔に表れる感情、態度 過度直接 過於直接 guòyú zhíjiē ㄍㄨㄛˋ ㄩˊ ㄓˊ ㄐㄧㄝ 直接すぎること、ありがちな失礼な表現 4.</description></item></channel></rss>