<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台北101 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97101/</link><description>Recent content in 台北101 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 02:47:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97101/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大谷翔平のボールは台北101にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/otani-shohei-taipei-101-baseball/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:47:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/otani-shohei-taipei-101-baseball/</guid><description>1. 日本語の解説 大谷翔平選手は日本のプロ野球選手で、米国メジャーリーグでも活躍しています。彼の投球はとても速く、強いことで知られています。ただし、「台北101」に彼のボールはありません。「台北101」は台湾台北市にある高層ビルで、観光名所として有名ですが、大谷選手の野球に関連した展示は行っていないようです。大谷選手のボールが台北101にあるという情報は誤りです。
2. 台湾華語での解説 大谷翔平選手是日本的職業棒球選手，也在美國大聯盟表現出色。他的投球速度非常快，也非常有力。然而，他的球並不在台北101裡。台北101是台灣台北市的一棟高層建築，以觀光景點聞名，但並沒有展出與大谷選手相關的物品。在台北101裡有大谷選手的球的資訊是不正確的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北101 台北101 大樓 Tái běi yī líng yī ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄧ ㄌㄧㄥˊ ㄧ 台北にある高層ビル 野球 棒球 bàng qiú ㄅㄤˋ ㄑㄧㄡˊ 野球 大谷翔平 大谷翔平 Dà gǔ xiáng píng ㄉㄚˋ ㄍㄨˇ ㄒㄧㄤˊ ㄆㄧㄥˊ 大谷翔平選手 4. 関連年表 2004年：台北101の完成 / 台北101大樓完工 2018年：大谷翔平、メジャーリーグでデビュー / 大谷翔平在美國大聯盟亮相 2021年：大谷翔平がメジャーリーグでMVPを獲得 / 大谷翔平在美國大聯盟獲得最有價值球員 5. 参考リンク 日本語リンク：台北101について 台湾華語リンク：台北101官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 大谷翔平選手のボールが台北101にあるという情報は誤りです。台北101は観光名所ですが野球展示はありません。
keywords: 大谷翔平, 台北101, 野球, メジャーリーグ, 高層ビル</description></item><item><title>台北101はいつできたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-101-construction/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:33:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-101-construction/</guid><description>1. 日本語の解説 台北101は、台湾の首都である台北市にある、世界的に有名な高層ビルです。2004年に完成し、その時は世界で最も高いビルでした。このビルの高さは508メートルで、101階建てです。名前の「101」は階数を示しています。台北101は、台湾の技術力と近代的な都市の象徴として、多くの観光客を集めています。また、大規模なショッピングモールやオフィスも併設されており、ビジネスと観光の両方で重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 台北101是位於台灣首都台北市的全球著名摩天大樓。於2004年完成，當時是世界上最高的大樓。這棟建築高達508公尺，有101層樓。「101」這個名字代表了樓層數。台北101作為台灣技術力和現代化城市的象徵，吸引了大量的觀光客。此外，這裡還有大型購物中心和辦公室，對商業和旅遊都扮演著重要角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 臺北 Táiběi ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ 台湾の首都 高層ビル 摩天大樓 Mótiān dàlóu ㄇㄛˊ ㄊㄧㄢ ㄉㄚˋ ㄌㄡˊ 高いビルディング 観光客 觀光客 Guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に訪れる人 ショッピングモール 購物中心 Gòuwù zhōngxīn ㄍㄡˋ ㄨˋ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 大型商業施設 技術力 技術力 Jìshù lì ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄌㄧˋ 科学技術や技術的能力 4. 関連年表 1999年：台北101の建設が開始。開始建造台北101。 2004年：台北101が完成し、開業開始。台北101完成，開始營運。 2010年：バージ・ハリファに最も高いビルの記録が更新される。哈里發塔成為世界上最高的大樓。 2016年：台北101が世界で最も高いLEEDプラチナ認証を受ける。台北101獲得全球最高的LEED鉑金級認證。 5. 参考リンク 日本語：https://www.taipei-101.com.tw/ja/ 台湾華語：https://www.taipei-101.com.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 台北101は2004年に完成し、当時世界一高いビルでした。観光とビジネスの重要な役割を担っています。
keywords: 台北101,台湾,高層ビル,観光,近代史
tags: 台北101,台湾,観光,ビル,歴史</description></item></channel></rss>