<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>縁結び on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B8%81%E7%B5%90%E3%81%B3/</link><description>Recent content in 縁結び on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 13:52:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B8%81%E7%B5%90%E3%81%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の月老は効果が強すぎるので、破局祈願もあるって本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-yuelao-breakup-prayer/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 08:09:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-yuelao-breakup-prayer/</guid><description>description:
台湾の月老神は縁結びで知られていますが、強力すぎて破局祈願をする人もいます。歴史や背景を学びましょう。
keywords:
台湾, 月老, 縁結び, 破局祈願, 信仰
tags:
文化, 台湾, 縁結び, 神話, 信仰
categories:
台湾文化, 信仰, 歴史
slug:
taiwan-yuelao-breakup-prayer
draft:
False
1. 日本語の解説 台湾には古くから神様への信仰が根強く、その中でも「月老（げつろう）」は特に有名です。月老とは、縁結びの神様で、人々が良い縁を結ぶためにお世話になる存在です。月老の神殿に足を運ぶと、恋愛成就を願う多くの人々で賑わっています。しかしその効果があまりにも強いと評判で、時にはそれが過剰働きをすると言われています。このような背景から、「破局祈願」として月老に願う人々も出てきました。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるのでしょうか。それは、文化や信仰がどのようにして現代の生活に影響を与え続けているかを理解するためです。また、人々の願いがどのように変化し、適応してきたのかを知ることは、私たちが未来を考える上でも役立つでしょう。
月老の祈りの場で、人は小さな赤い糸や香を供えて祈ります。この赤い糸は、愛と縁を繋ぐとされ、日本でも有名な赤い糸伝説に通じるものがあります。また、困った時や関係に行き詰まった時には、逆に破局を願う声も聞かれるのは、現代ならではのユニークな現象と言えます。こうした文化的背景を理解することで、台湾の多様な信仰の一端を知ることができますね。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，從古到今，人們對神明的信仰一直很深，而且「月老」尤其有名。月老是連理的神，人們為了結好緣份會向他祈禱。月老廟常常擠滿了希望愛情成功的人。然而，由於傳說中月老的效果非常強，有時還會過於靈驗。因此，有人也會來此祈求分手，稱為「破局祈求」。
學習這個主題的意義何在？這幫助我們理解文化和信仰如何持續影響現代生活。此外，瞭解人們的願望如何變化並適應，也有助於我們思考未來的方向。
在月老祠，人會獻上小紅線或香來祈求。紅線象徵愛與緣的相連，也呼應日本有名的紅線傳說。此外，當人遭遇困難或關係不順利時，祈求破局的聲音也出現了，這是現代獨特的現象。了解這些文化背景，我們可以更了解臺灣信仰的多樣性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè Lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁結びの神 縁結び 連理 Lián lǐ ㄌㄧㄢˊ ㄌㄧˇ 恋愛成就 破局祈願 破局祈求 Pò Jú Qí Qiú ㄆㄛˋ ㄐㄩˊ ㄑㄧˊ ㄑㄧㄡˊ 恋人との別れを願う祈願 赤い糸 紅線 Hóng xiàn ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 縁を結ぶ象徴 信仰 信仰 Xìn yǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信じる心 4.</description></item></channel></rss>