<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ギデンズ・コー on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%AE%E3%83%87%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%82%B3%E3%83%BC/</link><description>Recent content in ギデンズ・コー on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 14:27:24 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%AE%E3%83%87%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%82%B3%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ギデンズ・コーの「月老」はどんなストーリー？</title><link>https://c1i.net/questions/you-are-the-apple-of-my-eye/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 06:07:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/you-are-the-apple-of-my-eye/</guid><description>1. 日本語の解説 今日は、ギデンズ・コー監督の映画「月老（ユエラオ）」について一緒に学んでいきましょう。「月老」は、ただの恋愛映画ではなく、輪廻転生や運命の赤い糸など、少し難しいテーマも入っていて、とっても奥深い物語なんですよ。
なぜ「月老」を学ぶ意味があるの？
「月老」は、台湾でとても人気のある映画で、台湾の文化や考え方を知る良いきっかけになります。映画を通して、台湾の人が大切にしている価値観や、死後の世界に対する考え方などを学ぶことができるんです。それに、映画に出てくる言葉や文化を知ることで、台湾の人ともっと仲良くなれるかもしれませんね。
「月老」はどんなストーリー？
物語は、主人公の阿綸（アールン）が雷に打たれて死んでしまうところから始まります。死後の世界で彼は、自分の名前以外の記憶を失ってしまいます。そこで、月老という愛の神様のお手伝いをする仕事を与えられます。
月老の仕事は、人間たちの運命の赤い糸を結ぶこと。阿綸は、相棒のPinkyと一緒に、たくさんのカップルを誕生させようと頑張ります。しかし、ある日、彼は自分が生きている間に愛していた女性、小咪（シャオミー）がまだこの世にいることを知ります。
小咪は、阿綸が死んだ後も彼のことを忘れられずにいました。阿綸は、月老として小咪と再会し、彼女の幸せを願うようになります。しかし、阿綸は記憶を失っているため、自分が誰なのか小咪に伝えることができません。
物語は、阿綸が記憶を取り戻し、小咪との関係を取り戻せるのか、そして、彼らがどのように運命と向き合っていくのかを描いています。輪廻転生や前世の因縁など、少し難しいテーマも含まれていますが、愛と希望に満ちた感動的な物語です。
「月老」の補足
月老とは？ 月老は、中国の伝説に登場する縁結びの神様です。赤い糸を使って、男女の縁を結ぶとされています。台湾では、月老を祀るお寺がたくさんあり、恋愛成就を願う人々がお参りに訪れます。 輪廻転生とは？ 輪廻転生は、人が死んだ後、再び別の命として生まれ変わるという考え方です。仏教やヒンドゥー教などの宗教で信じられています。「月老」では、輪廻転生の考え方が物語の重要な要素となっています。 赤い糸とは？ 赤い糸は、運命の赤い糸という言葉で知られているように、結ばれるべき男女は、生まれたときから赤い糸で結ばれているという考え方です。「月老」では、月老が赤い糸を使って人々の縁を結んでいます。 「月老」から学べること
「月老」は、愛することの素晴らしさや、運命を受け入れることの大切さを教えてくれます。また、台湾の文化や宗教観を知る良い機会にもなります。ぜひ、「月老」を見て、台湾の魅力を感じてみてください。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習九把刀（ギデンズ・コー）導演的電影《月老》。《月老》不只是一部愛情電影，它還包含了輪迴轉世、命運紅線等有點複雜的主題，所以是一個非常深刻的故事喔。
為什麼要學習《月老》？
《月老》在台灣是非常受歡迎的電影，是了解台灣文化和想法的一個很好的機會。透過電影，我們可以學習到台灣人重視的價值觀，以及他們對於死後世界的看法。而且，透過了解電影中出現的詞彙和文化，我們或許可以和台灣人變得更親近。
《月老》是怎麼樣的故事？
故事是從主角阿綸被雷擊中而死亡開始的。在死後的世界裡，他失去了除了自己名字以外的所有記憶。在那裡，他被賦予了成為月老，也就是愛神助手的工作。
月老的工作是為人們繫上命運的紅線。阿綸和他的夥伴Pinky一起努力讓許多情侶誕生。但是，有一天，他發現自己生前所愛的女性，小咪，仍然活在這個世界上。
小咪在阿綸死後仍然無法忘記他。阿綸以月老的身分和小咪重逢，開始希望她能得到幸福。但是，阿綸失去了記憶，所以無法告訴小咪自己是誰。
故事描寫阿綸是否能夠恢復記憶，是否能夠和小咪重拾關係，以及他們如何面對命運。其中包含了輪迴轉世和前世的因緣等有點困難的主題，但這是一個充滿愛與希望的感人故事。
《月老》的補充
月老是什麼？ 月老是中國傳說中掌管姻緣的神祇。據說祂會使用紅線來連接男女之間的緣分。在台灣，有許多供奉月老的寺廟，吸引了許多希望獲得戀愛成就的人們前來參拜。 輪迴轉世是什麼？ 輪迴轉世是指人在死後，會再次以另一個生命形式重生的概念。這種概念在佛教和印度教等宗教中被信仰。《月老》中，輪迴轉世的觀念是故事的重要元素。 紅線是什麼？ 紅線，也就是我們常說的命運的紅線，指的是註定要在一起的男女，從出生開始就被紅線聯繫在一起的概念。《月老》中，月老就是使用紅線來連接人們的緣分。 從《月老》能學到什麼
《月老》教會我們愛的美好，以及接受命運的重要性。此外，這也是一個了解台灣文化和宗教觀的好機會。請務必觀看《月老》，感受台灣的魅力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁結びの神様。男女の縁を司る。 輪廻転生 輪迴轉世 Lúnhuí zhuǎnshì ㄌㄨㄣˊ ㄏㄨㄟˊ ㄓㄨㄢˇ ㄕˋ 人が死んだ後、再び別の生命として生まれ変わること。 赤い糸 紅線 Hóng xiàn ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 運命の赤い糸。結ばれるべき二人は、生まれたときから赤い糸で結ばれているという考え方。 阿綸（映画の主人公） 阿綸 Ā lún ㄚ ㄌㄨㄣˊ 映画「月老」の主人公の名前。 牽紅線 牽紅線 Qiān hóngxiàn ㄑㄧㄢ ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 月老が男女の縁を結ぶこと。映画「月老」の中で、月老が人々の運命の赤い糸を結ぶ様子が描かれています。 4.</description></item></channel></rss>