<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 11:32:12 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>接収期の混乱と行政長官公署</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-takeover-chaos/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 07:40:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-takeover-chaos/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾が日本の統治から変わった時のお話をするね。 なぜこのテーマを学ぶかって？それは、今の台湾と日本の関係を知る上で、とっても大切な出来事だからだよ。
1945年、第二次世界大戦が終わって、日本は戦争に負けました。それまで日本の領土だった台湾は、中国の国民政府という国に引き継がれることになったんだ。これを「接収」って言うんだよ。
でも、この接収は、簡単には進まなかったんだ。なぜなら、台湾の人々は、50年間も日本の統治下で生活していたから、急に違う国の人たちがやってきて、やり方を変えようとしても、なかなかうまくいかなかったんだ。
まず、国民政府から台湾にやってきた人たちは、言葉も文化も違うから、台湾の人たちとうまくコミュニケーションが取れなかったんだ。さらに、国民政府の人たちは、台湾のことをよく知らなかったから、間違った政策をしてしまうこともあったんだ。
例えば、日本が台湾で作っていたものを、国民政府がうまく引き継げなかったり、お金の使い方が変わって、物価が上がったりしたんだ。そうなると、台湾の人々は困ってしまうよね。
そこで、国民政府は「台湾省行政長官公署」という役所を作って、台湾を治めることにしたんだ。この役所の長官は、台湾で一番偉い人だよ。この長官公署は、台湾の政治や経済、教育などを全部まとめて管理しようとしたんだ。
でも、この長官公署のやり方も、なかなか台湾の人たちに受け入れられなかったんだ。国民政府から来た役人の中には、お金を不正に使う人もいて、台湾の人々の不満はどんどん大きくなっていったんだ。
そして、1947年に「二・二八事件」という大きな事件が起きてしまったんだ。これは、台湾の人々が国民政府に対して不満を爆発させた事件で、多くの人が亡くなったんだ。
この接収期の混乱と行政長官公署のことは、台湾の歴史の中でとても重要な出来事なんだ。この出来事があったからこそ、今の台湾の姿があるんだよ。
この時代を知ることで、台湾と日本の関係をもっと深く理解できるし、歴史から学ぶことの大切さもわかると思うんだ。
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好。今天我們要來講解台灣從日本統治轉變時期的故事。 為什麼要學習這個主題呢？因為了解這段歷史，對於認識現在的台灣和日本的關係非常重要喔。
1945年，第二次世界大戰結束，日本戰敗。原本是日本領土的台灣，要交給中國的國民政府來管理。這就叫做「接収」。
但是，這個接収過程並不容易。因為台灣人民已經在日本統治下生活了五十年，突然換成不同國家的人來，想要改變原本的制度，並不容易適應。
首先，國民政府從中國派來的人，因為語言和文化都不同，很難和台灣人民溝通。而且，國民政府的人對台灣不夠了解，所以有時候會做出錯誤的政策。
例如，日本在台灣生產的東西，國民政府沒有好好地接手，或是金錢的使用方式改變，導致物價上漲。這樣一來，台灣人民就感到很困擾。
因此，國民政府設立了「台灣省行政長官公署」這個機關，來管理台灣。這個機關的首長是當時台灣地位最高的人。行政長官公署想要統一管理台灣的政治、經濟和教育等等。
但是，行政長官公署的做法，並沒有被台灣人民所接受。從國民政府來的官員中，有些人貪污腐敗，讓台灣人民的不滿越來越大。
最後，在1947年發生了「二二八事件」這個大事件。這是台灣人民對國民政府的不滿爆發出來的事件，造成許多人死亡。
這個接収時期的混亂和行政長官公署的故事，在台灣歷史上非常重要。正因為有了這段歷史，才有現在的台灣。
了解這個時代，可以更深入地理解台灣和日本的關係，也能夠體會到從歷史學習的重要性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 接収 接収 jiēshōu ㄐㄧㄝ ㄕㄡ 戦争終結後、旧統治国から新たな統治国へ領土・権限が引き継がれること。 行政長官公署 行政長官公署 xíngzhèngzhǎngguān gōngshǔ ㄒㄧㄥˊ ㄓㄥˋ ㄓㄤˇ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄥ ㄕㄨˇ 1945年から1947年まで台湾を統治した、中国国民党政府の最高行政機関。 二・二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā Shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1947年2月28日に台湾で発生した、国民政府に対する抗議デモが大規模な弾圧事件に発展したもの。 本省人 本省人 běnshěngrén ㄅㄣˇ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 第二次世界大戦終結前から台湾に住んでいた人々。 外省人 外省人 wàishěngrén ㄨㄞˋ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 第二次世界大戦終結後に中国大陸から台湾に移住してきた人々。 4.</description></item><item><title>新渡戸稲造と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/nitobe-inazo-taiwan/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 05:12:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nitobe-inazo-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 どうして新渡戸稲造さんのことを台湾との関係で学ぶのか、知りたいですか？新渡戸さんは、昔の日本でとても有名な人で、農業や教育にとっても大切なことをたくさんしました。新渡戸さんが台湾でどんなことをしたのかを知ることは、日本の歴史だけでなく、台湾の歴史、そして日本と台湾のつながりを深く理解することにつながるからです。さあ、一緒に新渡戸稲造さんの台湾での活躍を見ていきましょう。
新渡戸稲造さんは、明治時代から大正時代にかけて活躍した人です。彼は、農業の研究者であり、教育者でもありました。特に、「武士道」という本を英語で書いて、日本の文化を世界に紹介したことでよく知られています。
新渡戸さんは、台湾が日本の統治下にあった時代に、台湾の農業を発展させるために力を尽くしました。当時の台湾は、お米や砂糖などの農産物を作るのが主な産業でした。しかし、気候や土地の条件が日本と違うため、日本のやり方がそのままではうまくいかないこともありました。
そこで、新渡戸さんは台湾の気候や土地に合った新しい農業のやり方を研究し、農家の人々に教えました。例えば、サトウキビの品種改良や、水田の管理方法の改善などに取り組みました。また、農業試験場を作って、新しい技術を開発したり、農家の人々が学ぶための場所を提供したりしました。
新渡戸さんの努力によって、台湾の農業は大きく発展し、農産物の生産量が増えました。これにより、台湾の経済が豊かになり、人々の生活も向上しました。
新渡戸さんは、農業だけでなく、教育にも力を入れました。台湾の人々がより良い生活を送るためには、教育が大切だと考えたからです。彼は、台湾で学校を作ったり、教育制度を改善したりしました。
また、新渡戸さんは、日本の文化と台湾の文化を交流させることにも力を注ぎました。彼は、台湾の人々に日本の文化を紹介するとともに、日本の人々にも台湾の文化を伝えました。これにより、日本と台湾の人々の間の理解が深まり、友好関係が築かれるようになりました。
新渡戸稲造さんの台湾での活動は、日本の統治下にあった時代の台湾において、農業の発展、教育の普及、文化交流の促進に大きく貢献しました。彼の功績は、今でも台湾の人々に語り継がれています。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習新渡戶稻造與台灣之間的關係呢？新渡戶先生是過去日本非常有名的人物，他為農業和教育做了許多重要的事情。了解新渡戶先生在台灣做了什麼，不僅能更深入地了解日本的歷史，也能更深入地了解台灣的歷史，以及日本與台灣之間的連結。現在，讓我們一起來看看新渡戶稻造在台灣的活躍事蹟吧。
新渡戶稻造先生活躍於明治時代到大正時代。他是一位農業研究者，也是一位教育家。特別是，他以英文寫了一本名為《武士道》的書，向世界介紹日本文化而聞名。
在台灣處於日本統治時期，新渡戶先生為了發展台灣的農業而竭盡全力。當時的台灣，主要產業是生產稻米和砂糖等農產品。然而，由於氣候和土地條件與日本不同，直接採用日本的方法並不一定奏效。
因此，新渡戶先生研究了適合台灣氣候和土地的新農業方法，並教導農民。例如，他致力於甘蔗的品種改良和水田管理方法的改進。此外，他還建立了農業試驗場，開發新技術，並提供農民學習的場所。
在新渡戶先生的努力下，台灣的農業得到了很大的發展，農產品的產量也增加了。這使得台灣的經濟更加繁榮，人們的生活也得到了改善。
新渡戶先生不僅致力於農業，也致力於教育。他認為，為了讓台灣人民過上更好的生活，教育非常重要。他在台灣創辦學校，並改善教育制度。
此外，新渡戶先生還致力於促進日本文化和台灣文化之間的交流。他向台灣人民介紹日本文化，同時也向日本人民介紹台灣文化。這加深了日本和台灣人民之間的理解，並建立了友好的關係。
新渡戶稻造先生在台灣的活動，對於處於日本統治下的台灣，在農業發展、教育普及和文化交流的促進上，做出了巨大的貢獻。他的功績至今仍被台灣人民所傳頌。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新渡戸稲造 新渡戶稻造 Xīndùhù Dàozào ㄒㄧㄣㄉㄨˋㄏㄨˋ ㄉㄠˋㄗㄠˋ 日本の教育者・思想家。台湾の農業発展に貢献。 武士道 武士道 Wǔshìdào ㄨˇㄕˋㄉㄠˋ 新渡戸稲造の著書。日本の精神文化を海外に紹介。 農業試験場 農業試驗場 Nóngyè Shìyànchǎng ㄋㄨㄥˊㄧㄝˋ ㄕˋㄧㄢˋㄔㄤˇ 新技術の開発や普及を目的とした施設。 品種改良 品種改良 Pǐnzhǒng Gǎiliáng ㄆㄧㄣˇㄓㄨㄥˇ ㄍㄞˇㄌㄧㄤˊ 農産物の品質や収量を高めるための技術。 糖業改良 糖業改良 Tángyè Gǎiliáng ㄊㄤˊㄧㄝˋ ㄍㄞˇㄌㄧㄤˊ 台湾におけるサトウキビの品種改良や栽培技術の改善。新渡戸稲造が特に力を入れた分野。 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 補足コメント 1895年 日清戦争終結。台湾が日本の統治下に入る。 甲午戰爭結束。台灣進入日本統治時期。 台湾が日本の植民地となった時代。 1901年 新渡戸稲造が台湾総督府殖産局嘱託として台湾に赴任。 新渡戶稻造以台灣總督府殖產局囑託的身分赴任台灣。 台湾の農業発展に貢献するための活動を開始。 1905年 新渡戸稲造が「武士道」を出版。海外で日本の精神文化を紹介。 新渡戶稻造出版《武士道》。在海外介紹日本精神文化。 世界に日本の文化を知らしめる。 1918年 台湾総督府が中央研究所を設立。農業部門の研究を強化。 台灣總督府設立中央研究所。強化農業部門的研究。 農業技術の発展を促進。 1933年 新渡戸稲造がカナダで死去。 新渡戶稻造在加拿大逝世。 国際連盟の会議に出席中だった。 5.</description></item><item><title>228事件</title><link>https://c1i.net/questions/two-two-eight-incident/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:01:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/two-two-eight-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 今日は228事件について一緒に学んでいきましょう。
なぜ228事件を学ぶの？
228事件は、今の台湾がどうして今のようになったのかを知る上で、とても大切な出来事です。この事件を知ることで、台湾の人たちがどんなことを経験してきたのか、どんな思いを持っているのかを理解するきっかけになります。また、歴史を学ぶことで、これから私たちがどうすれば平和な世界を作っていけるのかを考えるヒントにもなります。
228事件ってどんな事件？
228事件は、1947年に台湾で起こった悲しい出来事です。当時、台湾は日本の統治が終わって間もなく、中国から来た国民党という政府によって治められていました。
事件のきっかけは、1947年2月27日、台北でタバコを売っていた女性が、政府の役人にタバコを取り上げられたことでした。女性は生活のためにタバコを売っていたのですが、役人は女性を厳しく取り締まりました。これを見た人々は怒り、役人に抗議しました。
しかし、役人は抗議する人たちに向かって発砲し、一人が亡くなってしまいました。この事件をきっかけに、台湾各地で政府に対する不満が爆発しました。人々は政府に改革を求め、デモやストライキを起こしました。
当初、台湾の人々は平和的な話し合いを望んでいましたが、政府は軍隊を使って人々を弾圧しました。多くの人々が逮捕され、拷問を受け、殺されました。この事件で亡くなった人の数は、数千人から数万人とも言われています。
228事件は、台湾の人々にとって大きな傷跡を残しました。事件後、台湾では長い間、事件について語ることが禁じられていました。しかし、1980年代後半から、台湾の民主化が進むにつれて、228事件について語られるようになり、真相究明や犠牲者の名誉回復が行われるようになりました。
事件の背景
228事件が起こった背景には、台湾の人々と国民党政府との間の様々な問題がありました。
言葉や文化の違い: 台湾の人々は主に台湾語を話し、日本の教育を受けていました。一方、国民党政府の人々は中国語を話し、中国の文化を持っていました。そのため、言葉や文化の違いから、お互いに理解しあうことが難しかったのです。 政治や経済の混乱: 国民党政府は、中国での内戦で疲弊しており、台湾の政治や経済をうまく運営することができませんでした。そのため、物価が高騰したり、仕事がなくなったりする人が増え、台湾の人々の不満が高まっていました。 政府の腐敗: 一部の政府の役人は、権力を使って不正なお金儲けをしていました。このような政府の腐敗も、台湾の人々の不満を大きくしました。 事件から学べること
228事件は、私たちに多くのことを教えてくれます。
歴史を忘れないこと: 過去の出来事を忘れずに、そこから学び、同じ過ちを繰り返さないようにすることが大切です。 多様性を尊重すること: 言葉や文化、考え方の違いを尊重し、お互いを理解しようと努めることが大切です。 平和を大切にすること: 武力ではなく、話し合いによって問題を解決することが大切です。 228事件は、台湾の歴史の中で、とても悲しい出来事でした。しかし、この事件を教訓に、台湾の人々は民主的な社会を築き上げてきました。私たちも、この事件から学び、平和で豊かな未来を築いていきましょう。
2. 台湾華語での解説 大家好，今天我們一起學習二二八事件。
為什麼要學習二二八事件？
二二八事件對於了解現在的台灣是如何形成的，是一個非常重要的事件。 了解這個事件，可以成為理解台灣人經歷過什麼、抱持著什麼想法的契機。 此外，學習歷史也能給我們一些提示，思考今後我們該如何創造和平的世界。
二二八事件是什麼樣的事件？
二二八事件是1947年在台灣發生的悲慘事件。 當時，台灣在日本統治結束後不久，由從中國來的國民黨政府統治。
事件的起因是1947年2月27日，在台北，一位賣菸的婦人被政府的官員沒收了香菸。 這位婦人為了生計而賣菸，但官員卻嚴厲取締她。 看到這一幕的人們很生氣，向官員抗議。
然而，官員卻對著抗議的人們開槍，造成一人死亡。 以這個事件為開端，台灣各地對政府的不滿爆發。 人們要求政府改革，發動示威遊行和罷工。
起初，台灣人民希望和平談判，但政府卻用軍隊鎮壓人民。 許多人被逮捕、受到拷問、甚至被殺害。 據說在這個事件中喪生的人數，從數千人到數萬人不等。
二二八事件在台灣人民心中留下了巨大的傷痕。 事件後，台灣很長一段時間禁止談論這個事件。 然而，從1980年代後半開始，隨著台灣民主化的進程，二二八事件才開始被提及，並進行真相調查和恢復受害者名譽。
事件的背景
二二八事件發生的背景，是台灣人民與國民黨政府之間的各種問題。
語言和文化的差異： 台灣人民主要說台灣話，並接受日本教育。 另一方面，國民黨政府的人們說中國話，並擁有中國文化。 因此，由於語言和文化的差異，彼此難以互相理解。 政治和經濟的混亂： 國民黨政府在中國的內戰中疲憊不堪，無法妥善管理台灣的政治和經濟。 因此，物價上漲，失業的人數增加，台灣人民的不滿情緒高漲。 政府的腐敗： 一些政府官員利用權力進行不正當的斂財。 這種政府的腐敗也大大增加了台灣人民的不滿。 從事件中學到的教訓
二二八事件給了我們很多啟示。
不要忘記歷史： 不要忘記過去的事件，從中學習，避免重蹈覆轍是很重要的。 尊重多樣性： 尊重語言、文化和想法的差異，努力互相理解是很重要的。 珍惜和平： 不要使用武力，而是通過對話來解決問題是很重要的。 二二八事件是台灣歷史上非常悲慘的事件。 然而，以這個事件為教訓，台灣人民建立了一個民主的社會。 我們也要從這個事件中學習，建立和平且富裕的未來。</description></item></channel></rss>