<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本語 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E/</link><description>Recent content in 日本語 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 13:47:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾華語と日本語で同じ単語なのに明らかに意味が異なる単語はどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-taiwanese-word-differences/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:47:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-taiwanese-word-differences/</guid><description>1. 日本語の解説 日本語と台湾華語、つまり台湾で使われている中国語において、同じ単語でも意味が異なることがある例を見てみましょう。例えば、「新聞」という言葉があります。日本語での「新聞」は、毎日発行されるニュースや情報を載せた紙を指します。しかし、台湾華語では「新聞」はニュースそのものを意味し、紙の媒体に限りません。このように、同じ単語でも文化や言語の背景によって異なる意味を持つことがあります。
2. 台湾華語での解説 在日語和臺灣華語中，有些一樣的單詞在不同語言裡可能有不同的意思。比如說，「新聞」這個詞。在日語中，「新聞」指的是每天發行的報紙，包含許多新聞和資訊。然而，在臺灣華語裡，「新聞」指的是新聞本身，可以通過多種媒體獲取，不限定於紙媒。這說明了相同的單詞在不同的文化和語言背景下可能會有不同的意義。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新聞 新聞 xīnwén ㄒㄧㄣ ㄨㄣˊ 日本語：新聞紙、台湾華語：ニュースそのもの 冷氣 冷氣 lěngqì ㄌㄥˇ ㄑ一ˋ 日本語：冷たい空気、台湾華語：エアコン 電話 電話 diànhuà ㄉ一ㄢˋ ㄏㄨㄚˋ 日本語：電話（テレフォン）、台湾華語：電話通話 4. 関連年表 1910年：日本で最初の新聞紙「讀賣新聞」の創刊 1910年：日本的第一份報紙「讀賣新聞」創刊 1960年代：台湾で初めてエアコンが普及 1960年代：冷氣在台灣開始普及 1990年代：台湾での携帯電話の普及 1990年代：行動電話在台灣開始普及 5. 参考リンク 日本語での参考記事 臺灣華語での参考記事 6. メタ情報（SEO用） description: 日本語と台湾華語で同じ単語の異なる意味について解説します。
keywords: 日本語, 台湾華語, 同じ単語, 異なる意味, 言語文化
tags: 言語文化, 異文化, 日本語, 台湾華語
slug: japanese-taiwanese-word-differences
一緒に学べてうれしいです。どちらの文化も大切にして、楽しく言葉を学んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:59:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の日本語世代とは、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間に育った世代を指します。この時期に台湾では日本語教育が行われ、多くの人々が日本語を理解し話せるようになりました。日本語世代の人々は、台湾が日本の植民地だったため、日本の文化や教育に強い影響を受けました。そのため、現在でも日本語が話せる高齢者がいます。彼らの経験は、台湾と日本の歴史的関係を理解する上で重要な鍵となっています。
2. 台湾華語での解説 臺灣的日語世代是指在1895年到1945年日本統治臺灣期間成長的那一代。這段時間臺灣推行日語教育，許多人學會理解並使用日語。由於臺灣曾經是日本的殖民地，這一代人受到日本文化和教育的深遠影響。因此，至今仍有高齡者能說日語。瞭解他們的經歷有助於理解臺灣與日本的歷史關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ Shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治時期に育った世代 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国によって支配された地域 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や文化を教え学ばせる活動 4. 関連年表 1895年 台湾が日本の支配下に (1895年 臺灣開始受到日本統治) 1945年 第二次世界大戦終結、日本の敗戦により台湾の日本統治終了 (1945年 第二次世界大戰結束，日本投降，臺灣日本統治結束) 5. 参考リンク 日本語: 台湾総督府と教育政策 台湾華語: 台灣日治時期的教育政策 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の日本語世代は、植民地時代に育った人々である。彼らの経験は、歴史的関係を学ぶ鍵となる。
keywords: 台湾,日本語世代,植民地,歴史,教育
tags: 台湾,日本語,世代,歴史,教育
slug: taiwan-japanese-generation
一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、どうぞ教えてください。</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
2. 台湾華語での解説 在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 4. 関連年表 1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 5. 参考リンク 日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item></channel></rss>