<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>電影 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%9B%BB%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 電影 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 11:39:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%9B%BB%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>映画「KANO」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kano-film-story/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:39:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kano-film-story/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「KANO」は、2014年に公開された台湾の映画です。この映画は、1931年に実際にあった台湾の嘉義農林学校（KANO）が甲子園に出場した話を描いています。映画は、当時の台湾が日本の統治下にあった時代を背景に、異なる民族の選手たちが一つのチームとして協力する姿を伝えます。監督はマー・ジーシアンで、野球というスポーツを通して希望や努力をテーマにしています。KANOは、台湾と日本の関係や歴史について考えさせられる作品です。
2. 台湾華語での解説 電影《KANO》是2014年上映的台灣電影。這部電影講述了1931年，在台灣的嘉義農林學校（KANO）參加甲子園的真實故事。電影背景設定在當時台灣被日本統治的時期，描述了不同民族的選手團結合作成為一個球隊的過程。導演是馬志翔，透過棒球這項運動傳達了希望和努力的主題。KANO這部電影讓人對台灣和日本之間的關係及歷史有更深的思考。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 映画 電影 diànyǐng ㄉ一ㄢˋㄧㄥˇ 映像作品のこと。 甲子園 甲子園 jiǎzǐyuán ㄐ一ㄚˇ ㄗˇ ㄩㄢˊ 日本の高校野球大会のこと。 監督 導演 dǎoyǎn ㄉㄠˇ ㄧㄢˇ 映画や舞台の製作責任者。 球隊 球隊 qiúduì ㄑㄧㄡˊ ㄉㄨㄟˋ 野球チーム。 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政治的に支配すること。 4. 関連年表 1895年 | 清朝、日清戦争の結果、台湾を日本に割譲 | 清朝甲午戰爭後將台灣割讓給日本 1931年 | 嘉義農林学校、甲子園に初出場 | 嘉義農林學校首次參加甲子園 1945年 | 日本の敗戦で台湾統治終了 | 日本戰敗結束對台灣的統治 2014年 | 映画「KANO」公開 | 電影《KANO》上映 5. 参考リンク 日本語: 映画「KANO」公式サイト 台湾華語: 電影《KANO》官方網站 6.</description></item><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yuelao-taiwan-movie/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、同名の小説を原作にしています。月老とは、古代中国の伝説に出てくる「縁結びの神様」で、人々の愛を結びつける役割を持っています。映画では、死後の世界と生きている人々との間を行き来しながら、恋愛や人間関係を描いています。登場人物たちがさまざまな形で繋がっていく様子が感動的で、視聴者に愛の意味や関係の大切さを思い出させてくれます。また、特殊効果や美しい映像も見どころの一つになっています。
2. 台湾華語での解説 電影「月老」是2021年台灣的電影，改編自同名小說。月老是古代中國傳說中的「紅線繫姻緣的神」，負責牽起人們的愛情關係。電影描述在人死後的世界與活著的人之間的故事，通過愛情和人際關係的描繪，讓觀眾感受到感動。角色之間在各種方式上建立連結的過程，提醒人們愛的意義和關係的珍貴。此外，特效和美麗的畫面也是電影的重要看點之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁を結ぶ神様 映画 電影 diànyǐng ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ 映画 愛 愛 ài ㄞˋ 愛 世界 世界 shìjiè ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ 世界 縁結び 繫姻緣 Xì yīnyuán ㄒㄧˋ ㄧㄣ ㄩㄢˊ 縁を結ぶ 4. 関連年表 2021年：映画「月老」が公開される。 2021年：電影「月老」在台灣上映。 5. 参考リンク 日本語: 映画「月老」公式サイト 台湾華語: 電影「月老」台灣官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 映画「月老」は台湾の2021年の映画で、古代中国の伝説に基づく愛の物語を描く感動的な作品です。
keywords: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び
tags: 月老, 映画, 台湾, 愛, 縁結び</description></item><item><title>映画「返校」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:56:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/detention-movie-history-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「返校」は台湾のホラー映画で、日本の植民地時代後の白色テロ期を背景にしています。物語は1960年代の台湾の高等学校を舞台に、学生たちが戒厳令下での政府の抑圧に直面する様子を描いています。特に、政府に反対する人々が逮捕される不安な時代を反映しています。映画は過酷な状況下でも人々がどのように立ち向かうかを描き、歴史における重要な時期を再認識させます。
2. 台湾華語での解説 電影《返校》是台灣的恐怖電影，以日本殖民時期之後的白色恐怖時期為背景。故事設定在1960年代的台灣高中，描繪了學生面對戒嚴令下政府壓迫的情景。特別是，反對政府的人被逮捕的動盪時期。電影展示了人們在嚴酷情況下如何抗爭，讓人重新認識歷史中的重要時期。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府による弾圧 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 戦時などに出される命令 植民地時代 殖民時期 zhí mín shí qī ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧ 他国による支配の時期 反対 反對 fǎn duì ㄈㄢˇ ㄉㄨㄟˋ 意見が合わない 逮捕 逮捕 dài bǔ ㄉㄞˋ ㄅㄨˇ 犯人を捕まえる 4. 関連年表 1945年 日本の統治が終了し、台湾が中華民国に返還される
1945年 日本統治結束，台灣回歸中華民國
1949年 中華民国政府が台湾に移転し、戒厳令が発布される
1949年 中華民國政府遷至台灣，發布戒嚴令
1960年代 白色テロの時期、映画「返校」の舞台</description></item></channel></rss>