<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>保甲制度 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E4%BF%9D%E7%94%B2%E5%88%B6%E5%BA%A6/</link><description>Recent content in 保甲制度 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 15:16:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E4%BF%9D%E7%94%B2%E5%88%B6%E5%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>後藤新平の保甲制度</title><link>https://c1i.net/questions/goto-hochia/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 06:03:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/goto-hochia/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は後藤新平という人が台湾で行った「保甲制度」について一緒に学んでいきましょう。
なぜ保甲制度を学ぶのかな？
保甲制度は、日本が台湾を統治していた時代に、台湾の人々をより良く管理するために作られた仕組みです。この制度を知ることで、当時の台湾がどんな状況だったのか、日本はどんなことを考えていたのかが見えてきます。歴史を学ぶことは、今の私たちの社会を理解するヒントにもなるんですよ。
保甲制度ってどんなもの？
保甲制度は、簡単に言うと、台湾の人々をいくつかのグループに分けて、お互いに監視し合うようにした制度です。具体的には、10戸を「甲」というグループにし、10甲を「保」というグループにしました。それぞれのグループにはリーダーがいて、そのリーダーが地域の情報を集めたり、犯罪を防いだりする役割を持っていました。
後藤新平は、台湾総督府の役人として、台湾の政治や経済を良くするために色々なことをしました。保甲制度もその一つで、彼は台湾を安全で秩序のある場所にするために、この制度を導入したのです。
保甲制度の目的
後藤新平が保甲制度を導入した目的はいくつかあります。
治安の維持: 台湾には、日本に抵抗する人々がいました。保甲制度によって、そうした人々の動きを監視し、反乱を防ぐことができました。 税金の徴収: 保甲制度を利用して、税金をきちんと集めることができました。 伝染病の予防: グループごとに衛生管理を徹底させることで、伝染病の広がりを防ぐことができました。 住民の把握: 誰がどこに住んでいるかを把握することで、政策を実行しやすくしました。 保甲制度の良い点と悪い点
保甲制度は、台湾の治安を良くしたり、伝染病を防いだりする上で一定の効果がありました。しかし、悪い点もありました。
監視社会: 人々がお互いを監視し合うことで、自由な発言や行動が制限されるようになりました。 差別: 日本人は保甲制度を利用して、台湾の人々を差別することがありました。 負担の増加: 保甲のリーダーは、色々な仕事をしなければならず、負担が大きかったです。 保甲制度から学べること
保甲制度は、台湾の歴史の中で重要な出来事の一つです。この制度を知ることで、当時の台湾の人々がどんな暮らしをしていたのか、日本はどんなことを考えていたのかを理解することができます。また、保甲制度の良い点と悪い点を考えることで、現代社会における監視や自由について考えるきっかけにもなります。
補足
保甲制度は、台湾だけでなく、中国など他の地域でも行われていた制度です。しかし、後藤新平が台湾で行った保甲制度は、日本の統治下で行われたという点で、特別な意味を持っています。
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好。今天我們一起來學習後藤新平在台灣實施的「保甲制度」。
為什麼要學習保甲制度呢？
保甲制度是日本統治台灣時期，為了更好地管理台灣人民而建立的制度。了解這個制度，我們可以知道當時台灣的情況，以及日本的想法。學習歷史也能幫助我們理解現在的社會喔。
什麼是保甲制度？
簡單來說，保甲制度就是將台灣人民分成幾個小組，讓他們互相監視的制度。具體來說，10戶人家組成一個「甲」，10個「甲」組成一個「保」。每個小組都有一個領導者，負責收集地區情報、預防犯罪。
後藤新平作為台灣總督府的官員，為了改善台灣的政治和經濟，做了很多事情。保甲制度就是其中之一，他為了讓台灣成為安全有秩序的地方，導入了這個制度。
保甲制度的目的
後藤新平導入保甲制度的目的有很多：
維持治安: 當時台灣有一些反抗日本的人民。透過保甲制度，可以監視這些人的行動，防止叛亂。 徵收稅金: 利用保甲制度，可以順利徵收稅金。 預防傳染病: 透過小組徹底實施衛生管理，可以防止傳染病擴散。 掌握居民狀況: 掌握誰住在哪裡，可以更容易執行政策。 保甲制度的優點和缺點
保甲制度在改善台灣治安、預防傳染病方面有一定的效果。但是，它也有缺點：
監視社會: 人民互相監視，自由發言和行動受到限制。 歧視: 日本人利用保甲制度歧視台灣人民。 增加負擔: 保甲的領導者必須做很多工作，負擔很大。 從保甲制度學到的事情
保甲制度是台灣歷史上重要的一件事。了解這個制度，我們可以理解當時台灣人民的生活，以及日本的想法。此外，思考保甲制度的優點和缺點，可以讓我們開始思考現代社會中的監視和自由。
補充
保甲制度不只在台灣實施，在中國等其他地區也有。但是，後藤新平在台灣實施的保甲制度，是在日本統治下進行的，因此具有特殊的意義。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 保甲制度 保甲制度 bǎo jiǎ zhì dù ㄅㄠˇ ㄐㄧㄚˇ ㄓˋ ㄉㄨˋ 日本統治時代の台湾で実施された地方統治制度。住民を相互監視させることで治安維持や税収確保を図った。 後藤新平 後藤新平 Hòuténg Xīnpíng ㄏㄡˋ ㄊㄥˊ ㄒㄧㄣ ㄆㄧㄥˊ 日本の医師、官僚、政治家。台湾総督府民政長官として台湾の近代化に貢献。 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdúfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˊ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾における最高統治機関。 皇民化政策 皇民化政策 huángmínhuà zhèngcè ㄏㄨㄤˊ ㄇㄧㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 日本統治時代末期に、台湾住民を日本人として同化させようとした政策。 理蕃政策 理蕃政策 lǐ fān zhèngcè ㄌㄧˇ ㄈㄢ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 日本統治時代に、原住民（蕃人）を懐柔・管理しようとした政策。 4.</description></item></channel></rss>