<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台中 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%AD/</link><description>Recent content in 台中 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:27:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>集集大地震</title><link>https://c1i.net/questions/jiji-earthquake/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:27:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jiji-earthquake/</guid><description>1. 日本語の解説 集集大地震は、1999年9月21日に台湾で発生した大きな地震です。この地震は台中の近くにある集集で起きたため、「集集大地震」と呼ばれています。地震の規模はマグニチュード7.7で、台湾全土に大きな被害をもたらしました。特に、台中、南投、彰化などの地域で多くの建物が壊れ、多くの人々が亡くなりました。この地震は台湾の耐震基準を見直すきっかけとなり、その後、建物の安全性を向上させるための法律や規制が強化されました。
2. 台湾華語での解説 集集大地震是發生於1999年9月21日在台灣的一場重大地震。因為震央位於台中附近的集集，因此被稱為「集集大地震」。地震規模達7.7級，對台灣全境造成了巨大的影響。特別是在台中、南投、彰化等地，許多建築物倒塌，導致大量人員傷亡。這次地震成為台灣重新檢討耐震標準的重要契機，之後為提升建築物的安全性，法律和規範得到加強。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 集集大地震 集集大地震 Jí jí dàdìzhèn ㄐㄧˊ ㄐㄧˊ ㄉㄚˋ ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 1999年に台湾で起きた大地震 地震 地震 dìzhèn ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 地震 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台湾の都市 4. 関連年表 1999年9月21日 – 集集大地震発生。
1999年9月21日 – 集集大地震發生。
1999年9月下旬 – 救助と復興活動が開始される。
1999年9月下旬 – 救援及復興活動開始。
2000年 – 新しい耐震基準の策定。
2000年 – 制定新的耐震標準。
5. 参考リンク 日本語：地震情報 - 気象庁 台湾華語：集集大地震 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 集集大地震は1999年に台湾で発生した大地震で、多くの被害をもたらし、耐震基準改正の契機となりました。
keywords: 集集大地震, 台湾, 地震, 耐震基準, 1999年</description></item><item><title>蔡焜燦とは？</title><link>https://c1i.net/questions/cai-kuan-tsan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:28:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/cai-kuan-tsan/</guid><description>1. 日本語の解説 蔡焜燦（さい こんさん）は、日本統治時代の台湾に生まれ、日本と台湾の友好促進に尽力したことで知られる人物です。彼は台湾中部の台中に生まれ、日本の高等学校を卒業しました。戦後、日本での生活を経て台湾に戻り、台湾と日本の交流を深めるための活動を続けました。蔡焜燦は特に、日本人観光客のためのサービスやガイドを提供する事業を成功させ、両国関係の架け橋となりました。また、彼の著作や講演を通じて、戦前戦後の台湾の歴史や日本との関係について理解を広めました。蔡焜燦の生涯は、日本と台湾の友好関係構築に貢献するものでした。
2. 台湾華語での解説 蔡焜燦是生於日本統治時期的台灣著名人物，以促進日本和台灣的友好而著稱。他出生於台灣中部台中，並畢業於日本的高中。戰後，他曾在日本生活，後來返回台灣，持續致力於加深台日交流。蔡焜燦特別是成功提供給日本觀光客的服務和導覽，成為連結兩國關係的重要橋樑。此外，透過他的著作和演講，他擴展了對戰前戰後台灣歷史及其與日本關係的理解。蔡焜燦的一生貢獻於建立日本與台灣的友好關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 蔡焜燦 蔡焜燦 Cài Kūncàn ㄘㄞˋ ㄎㄨㄣ ㄘㄢˋ 台湾の著名人物、日本友好促進者 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台湾の都市 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn tǒngzhì shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 台湾が日本の統治下にあった時代 4. 関連年表 1920年: 蔡焜燦誕生（台中）
1920年：蔡焜燦出生（台中）
1945年: 第二次世界大戦終了後、台湾へ戻る
1945年：第二次世界大戰結束後，返回台灣
1990年代: 日本と台湾の交流促進活動を活発化
1990年代：積極促進日本與台灣的交流活動
5. 参考リンク 日本語: 蔡焜燦についての日本のウェブサイト 台湾華語: 關於蔡焜燦的台灣網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の友好を促した蔡焜燦について学びましょう。 keywords: 蔡焜燦,台湾,日本,友好,歴史 tags: 蔡焜燦,台湾,日本,歴史 slug: cai-kuan-tsan
一緒に学べてうれしいです。台湾と日本の歴史をもっと理解していきましょう。</description></item><item><title>台中の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:03 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taichung-electronics/</guid><description>1. 日本語の解説 台中市には特に「電気街」と呼ばれる地域はありません。しかし、台中で電化製品や電子部品を購入したい場合、台中電子市場（台中電子市場）やその周辺エリアが一般的な選択肢となっています。ここにはコンピュータ関連の商店やデジタルガジェットを販売するお店がたくさんあります。また、台中市中心部にある商業施設「新光三越」や「中友百貨」などでも最新の電子製品を手に入れることができます。電気製品を探す際は、オンラインのショッピングサイトも便利ですよ。
2. 台湾華語での解説 台中市並沒有特定的「電氣街」，但如果想在台中購買電器產品或電子元件，通常會選擇台中電子街（台中電子街）及其附近區域。這裡有許多販售電腦相關商品和數位小工具的店鋪。此外，在台中市中心的「新光三越」和「中友百貨」等商場也可以購買最新的電子產品。尋找電器產品時，網上購物平台也是不錯的選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電気街 電子街 diànzǐ jiē ㄉㄧㄢˋㄗˇㄐㄧㄝ 電子製品を扱う地域 台中 台中市 Táizhōng ㄊㄞˊㄓㄨㄥ 台湾の都市 商業施設 商場 shāngchǎng ㄕㄤ ㄔㄤˇ ショッピングモール 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始｜1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾が中華民国内へ｜1945年：日本統治結束，台灣回歸中華民國 2010年：中台湾高新技術園区開発が進む｜2010年：中台灣高新技術園區開發加速 5. 参考リンク 日本語: 台中市観光情報 台湾華語: 台中市政府旅遊網 6. メタ情報（SEO用） description: 台中で電化製品を購入するなら台中電子市場などが便利。便利な情報を台湾華語でも解説。
keywords: 台中, 電子市場, 電気製品, 台湾, ショッピング
tags: 台中, 電子機器, ガジェット, 台湾文化, ショッピング
slug: taichung-electronics
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、何でも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:07:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bullet-train-stations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の新幹線、台湾高速鉄道は、便利で速く、多くの人が利用しています。しかし、台中や台南などの駅が市中心部から遠くにあることに驚く人もいるでしょう。これは、計画段階で用地取得が容易な郊外に駅を設置することで、建設費用を抑えようとしたためです。また、この選択は都市の将来的な発展を見越して行われました。市外に駅を作ることで交通混雑を避け、土地開発の機会を生む狙いがありました。現在は、各駅と市中心部を結ぶ交通機関が整備され、利便性が高まっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的高鐵非常方便又快速，許多人都常常使用。不過，有些人會驚訝於像台中和台南等車站位於距市中心較遠的地點。這是因為在規劃階段時，考慮到在郊區取得土地比較容易，從而降低施工成本。此外，選擇在市外設站也考慮到了城市的未來發展。藉由在市外設立車站，可以避免城市交通擁堵，並帶來土地開發的機會。現在，各車站與市中心的交通已經被完善，使得便利性提高。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新幹線 高鐵 gāotiě ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 高速鉄道 台中 台中 Táizhōng ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ 台中市 台南 台南 Táinán ㄊㄞˊ ㄋㄢˊ 台南市 郊外 郊區 jiāoqū ㄐㄧㄠ ㄑㄩ 市外 利便性 便利性 biànlìxìng ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 利便性 4. 関連年表 1997年 日本：新幹線の台湾への計画が始まる / 台灣：高鐵計畫開始 2007年 日本：台湾高速鉄道が開業 / 台灣：高鐵正式營運 2015年 日本：高鉄駅と市中心を結ぶバス路線が強化 / 台灣：加強高鐵站與市中心的公車路線 2020年 日本：駅周辺の都市開発が進む / 台灣：車站周邊城市開發進行 5. 参考リンク 日本語リンク: https://www.asahi.com/articles/ASLCJ4RKWLCJUTQP01M.html 台湾華語リンク: https://www.ettoday.net/news/20111124/12345.htm 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾高速鉄道の駅が市外にある理由を解説します。</description></item></channel></rss>