<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>移民 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/</link><description>Recent content in 移民 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 09:55:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-people/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 05:40:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-people/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日は「客家（はっか）」について一緒に学びましょう。客家って、ちょっと難しい言葉かもしれないけど、台湾や中国の歴史の中で、とっても大切な役割を果たしてきた人たちなんだ。
なぜ客家について学ぶの？
客家のことを知ると、台湾の文化がもっと深く理解できるようになるの。台湾には色々なルーツを持つ人が住んでいて、それぞれの文化が混ざり合って、今の台湾の姿を作っているんだ。客家はその中でも大きなグループの一つで、彼らの言葉や食べ物、習慣は、台湾の文化に大きな影響を与えているんだよ。
客家ってどんな人たち？
客家は、昔、中国の北の方から南の方へ移り住んできた人たちのこと。長い間、色々な場所を転々としながら、自分たちの文化や言葉を守ってきたんだ。客家の人たちは、勤勉で、新しい土地を開墾したり、商売をしたりして、頑張って生きてきたんだよ。
台湾と客家
台湾には、17世紀ごろから客家の人たちが移り住んでくるようになったんだ。彼らは、新しい土地を開墾したり、農業を始めたりして、台湾の発展に大きく貢献したんだよ。客家の人たちは、自分たちの言葉や文化を大切にしながら、台湾の社会に溶け込んでいったんだ。台湾には、客家語を話す人たちがたくさんいるし、客家料理も人気があるんだよ。
客家の文化
客家の人たちは、自分たちの文化をとても大切にしているんだ。客家語は、中国語の方言の一つで、独特の言い回しや発音があるんだ。客家料理は、塩辛くて、保存がきくように作られているのが特徴だよ。客家の家は、周りを壁で囲まれた「囲い屋（かこいや）」と呼ばれる独特な形をしているんだ。これは、外敵から身を守るためだったんだって。
客家の人々の活躍
客家の人たちは、台湾の歴史の中で、色々な分野で活躍してきたんだ。政治家、学者、芸術家など、様々な分野で才能を発揮し、台湾の発展に貢献してきたんだよ。客家の人たちは、自分たちのルーツを大切にしながら、新しい時代を切り開いてきたんだ。
まとめ
客家は、台湾の歴史と文化に深く関わっている人たちなんだ。彼らのことを知ることで、台湾の文化がもっと身近に感じられるようになると思うよ。客家の言葉や料理、習慣に触れて、台湾の多様性を体験してみよう！
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好！今天我們一起來學習關於「客家」的知識。 雖然「客家」這個詞可能有點難，但在台灣和中國的歷史中，客家人扮演著非常重要的角色喔。
為什麼要學習客家？
了解客家，可以更深入地理解台灣的文化。 台灣住著許多不同族群的人，他們的文化互相融合，才形成了現在的台灣。 客家是其中一個很大的族群，他們的語言、食物、習慣，都對台灣文化產生了很大的影響。
客家人是什麼樣的人？
客家人是以前從中國北方遷移到南方的人們。 長期以來，他們不斷遷徙，同時努力保護自己的文化和語言。 客家人勤奮努力，開墾新的土地，做生意，努力生活。
台灣與客家
大約從17世紀開始，客家人開始移居到台灣。 他們開墾新的土地，開始農業，為台灣的發展做出了很大的貢獻。 客家人珍惜自己的語言和文化，同時融入台灣社會。 台灣有很多說客家話的人，客家菜也很受歡迎。
客家文化
客家人非常重視自己的文化。 客家話是漢語方言之一，有獨特的說法和發音。 客家菜的特點是鹹，而且為了容易保存而製作。 客家人的房子，是四周被牆壁圍繞的「圍龍屋」，這是一種獨特的建築形式，目的是為了保護自己免受外敵的侵害。
客家人的活躍
在台灣歷史中，客家人在各個領域都非常活躍。 他們在政治、學術、藝術等各個領域都發揮了才能，為台灣的發展做出了貢獻。 客家人珍惜自己的根源，同時開創新的時代。
總結
客家人與台灣的歷史和文化息息相關。 了解他們，你會覺得台灣的文化更親近。 讓我們接觸客家話、客家菜、客家習俗，體驗台灣的多樣性吧！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 客家の人々、または客家の文化 囲い屋 圍龍屋 Wéilóngwū ㄨㄟˊ ㄌㄨㄥˊ ㄨ 客家の伝統的な家屋の形式。周りを壁で囲まれた構造を持つ。 墾丁 墾丁 Kěndīng ㄎㄣˇ ㄉㄧㄥ 台湾南部の地名。もともと客家の人々が開墾した土地であることに由来する。 台湾客家語 臺灣客家語 Táiwān Kèjiāyǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ ㄩˇ 台湾で話されている客家語の方言 TOCFL 華語文能力測驗 Huáyǔ wén nénglì cèyàn ㄏㄨㄚˊ ㄩˇ ㄨㄣˊ ㄋㄥˊ ㄌㄧˋ ㄘㄜˋ ㄧㄢˋ 台湾における中国語の検定試験 4.</description></item></channel></rss>