<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>移民 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/</link><description>Recent content in 移民 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 23:06:54 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>客家とは？</title><link>https://c1i.net/questions/hakka-people/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 05:40:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakka-people/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日は「客家（はっか）」について一緒に学びましょう。客家って、ちょっと難しい言葉かもしれないけど、台湾や中国の歴史の中で、とっても大切な役割を果たしてきた人たちなんだ。
なぜ客家について学ぶの？
客家のことを知ると、台湾の文化がもっと深く理解できるようになるの。台湾には色々なルーツを持つ人が住んでいて、それぞれの文化が混ざり合って、今の台湾の姿を作っているんだ。客家はその中でも大きなグループの一つで、彼らの言葉や食べ物、習慣は、台湾の文化に大きな影響を与えているんだよ。
客家ってどんな人たち？
客家は、昔、中国の北の方から南の方へ移り住んできた人たちのこと。長い間、色々な場所を転々としながら、自分たちの文化や言葉を守ってきたんだ。客家の人たちは、勤勉で、新しい土地を開墾したり、商売をしたりして、頑張って生きてきたんだよ。
台湾と客家
台湾には、17世紀ごろから客家の人たちが移り住んでくるようになったんだ。彼らは、新しい土地を開墾したり、農業を始めたりして、台湾の発展に大きく貢献したんだよ。客家の人たちは、自分たちの言葉や文化を大切にしながら、台湾の社会に溶け込んでいったんだ。台湾には、客家語を話す人たちがたくさんいるし、客家料理も人気があるんだよ。
客家の文化
客家の人たちは、自分たちの文化をとても大切にしているんだ。客家語は、中国語の方言の一つで、独特の言い回しや発音があるんだ。客家料理は、塩辛くて、保存がきくように作られているのが特徴だよ。客家の家は、周りを壁で囲まれた「囲い屋（かこいや）」と呼ばれる独特な形をしているんだ。これは、外敵から身を守るためだったんだって。
客家の人々の活躍
客家の人たちは、台湾の歴史の中で、色々な分野で活躍してきたんだ。政治家、学者、芸術家など、様々な分野で才能を発揮し、台湾の発展に貢献してきたんだよ。客家の人たちは、自分たちのルーツを大切にしながら、新しい時代を切り開いてきたんだ。
まとめ
客家は、台湾の歴史と文化に深く関わっている人たちなんだ。彼らのことを知ることで、台湾の文化がもっと身近に感じられるようになると思うよ。客家の言葉や料理、習慣に触れて、台湾の多様性を体験してみよう！
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好！今天我們一起來學習關於「客家」的知識。 雖然「客家」這個詞可能有點難，但在台灣和中國的歷史中，客家人扮演著非常重要的角色喔。
為什麼要學習客家？
了解客家，可以更深入地理解台灣的文化。 台灣住著許多不同族群的人，他們的文化互相融合，才形成了現在的台灣。 客家是其中一個很大的族群，他們的語言、食物、習慣，都對台灣文化產生了很大的影響。
客家人是什麼樣的人？
客家人是以前從中國北方遷移到南方的人們。 長期以來，他們不斷遷徙，同時努力保護自己的文化和語言。 客家人勤奮努力，開墾新的土地，做生意，努力生活。
台灣與客家
大約從17世紀開始，客家人開始移居到台灣。 他們開墾新的土地，開始農業，為台灣的發展做出了很大的貢獻。 客家人珍惜自己的語言和文化，同時融入台灣社會。 台灣有很多說客家話的人，客家菜也很受歡迎。
客家文化
客家人非常重視自己的文化。 客家話是漢語方言之一，有獨特的說法和發音。 客家菜的特點是鹹，而且為了容易保存而製作。 客家人的房子，是四周被牆壁圍繞的「圍龍屋」，這是一種獨特的建築形式，目的是為了保護自己免受外敵的侵害。
客家人的活躍
在台灣歷史中，客家人在各個領域都非常活躍。 他們在政治、學術、藝術等各個領域都發揮了才能，為台灣的發展做出了貢獻。 客家人珍惜自己的根源，同時開創新的時代。
總結
客家人與台灣的歷史和文化息息相關。 了解他們，你會覺得台灣的文化更親近。 讓我們接觸客家話、客家菜、客家習俗，體驗台灣的多樣性吧！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 客家 客家 Kèjiā ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ 客家の人々、または客家の文化 囲い屋 圍龍屋 Wéilóngwū ㄨㄟˊ ㄌㄨㄥˊ ㄨ 客家の伝統的な家屋の形式。周りを壁で囲まれた構造を持つ。 墾丁 墾丁 Kěndīng ㄎㄣˇ ㄉㄧㄥ 台湾南部の地名。もともと客家の人々が開墾した土地であることに由来する。 台湾客家語 臺灣客家語 Táiwān Kèjiāyǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄎㄜˋ ㄐㄧㄚ ㄩˇ 台湾で話されている客家語の方言 TOCFL 華語文能力測驗 Huáyǔ wén nénglì cèyàn ㄏㄨㄚˊ ㄩˇ ㄨㄣˊ ㄋㄥˊ ㄌㄧˋ ㄘㄜˋ ㄧㄢˋ 台湾における中国語の検定試験 4.</description></item><item><title>台湾で東南アジア系の人が多い地域はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-population/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 08:20:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-population/</guid><description>description: 台湾で東南アジア系の人が多い地域として台中市と新北市が挙げられます。これらの地域の多様性の背景を学びます。 keywords: 台湾, 東南アジア系, 台中市, 新北市, 多様性 tags: 台湾, 多文化, 移民, 台中, 新北 categories: 台湾, 地理, 社会 slug: taiwan-southeast-asia-population draft: False
1. 日本語の解説 台湾は、多様な文化が集まる国です。そんな台湾で、特に東南アジア系の人が多い地域を知ることは、社会の理解を深める大切な一歩です。台湾の中には、多くの国から移住してきた人々が暮らしています。このような移住の背景には、仕事のためや家族の再会、または教育を受けるためなど、さまざまな理由があります。特に、台中市と新北市に住む東南アジア系の人々が増えていて、両市はそれぞれ異なる人々が共生する場所として知られています。それに関連して、地元社会との交流や、文化の共有・維持が重要なテーマとなっています。
台中市は、台湾の中央に位置し、工業やビジネスの拠点としても発展しています。そのため、仕事を求めて多くの東南アジア系の人々が集まりました。一方、新北市は首都台北に近いことから、都市で働く人々の住む場所として発展しました。新北市では、多国籍の文化が融合し、さまざまな言語や食文化が見られます。
台湾で東南アジア系の地域を知ることは、これからの多文化共生社会を考えるうえで、とても意味があります。このテーマから、多様性を受け入れ、尊重し合うことの重要性を学びましょう。
2. 台湾華語での解説 台灣是一個多元文化的國家。在台灣，了解特別是東南亞裔人口較多的地區，是加深社會理解的重要一步。台灣擁有來自許多國家的移民，他們因為工作、家庭團聚或教育等不同的原因而居住在這裡。台中市和新北市尤其吸引了許多東南亞裔的居民，使這兩個城市成為異文共聚的地方。與此相關的是，如何與當地社區交流以及保持和分享文化，就變得非常重要。
台中市位於台灣的中心位置，也是工業和商業的樞紐。因此，許多東南亞裔的人因工作機會而聚集在這裡。而新北市距離台北很近，作為首都的周邊地區，吸引了在都市工作的居民。新北市展現了多國文化的融合，能夠聽到多樣的語言，感受到不同的飲食文化。
在台灣了解東南亞裔的地區，對於思考未來多元文化共生的社會是非常有意義的。我們可以從中學習如何接納多樣性，並尊重彼此。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 多様性 多樣性 duō yàng xìng ㄉㄨㄛ ㄧㄤˋ ㄒㄧㄥˋ 異なる文化や背景を持つ人々が共存すること。 移住 移居 yí jū ㄧˊ ㄐㄩ 他の場所に住むために移ること。 共生 共生 gòng shēng ㄍㄨㄥˋ ㄕㄥ 互いに協力しあって生きること。 台中市 台中市 tái zhōng shì ㄊㄞˊ ㄓㄨㄥ ㄕˋ 台湾の中央部に位置する都市。 新北市 新北市 xīn běi shì ㄒㄧㄣ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台北市に隣接する大都市。 4.</description></item></channel></rss>