<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%89%84%E9%81%93/</link><description>Recent content in 鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 12:58:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%89%84%E9%81%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新光三越と台湾総督府鉄道部</title><link>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:41:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</guid><description>description: 台湾における新光三越と日本統治時代の台湾総督府鉄道部の歴史的関係を解説。 keywords: 新光三越, 台湾, 日本統治, 鉄道, 総督府 tags: 台湾歴史, 日本統治時代, 商業, 鉄道 categories: 歴史, 経済, インフラ slug: shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway draft: False
1. 日本語の解説 私たちが学ぶ意味のあるテーマの一つとして、「新光三越」と「台湾総督府鉄道部」があります。台湾は歴史的に日本の統治時代を経験しており、その時に作られた多くのインフラが、現代まで残っているのです。新光三越は皆さんもご存知でしょう。日本の大型デパートメントストアの一つで、台湾にも店舗があります。しかし、この新光三越が見られる今日の台湾は、ただデパートを建てるだけではなかったんですね。
新光三越がある台北の場所は、元々、台湾総督府鉄道部があった場所です。この鉄道部は、日本統治時代に台湾の鉄道網を整備し、台湾の輸送を大いに発展させました。日本の鉄道技術によって、台湾の各地を結ぶことで、経済の発展を助けたのです。このような背景を知ることは、現在の台湾と日本の関係や、台湾のインフラの一部がどのようにして成立したのか、その一端を知る手助けになります。
新光三越が建設される前、この場所は鉄道部として台湾の発展に欠かせない場所でした。その後の歴史的な変遷を考えることによって、現在の台湾がどう形成されてきたのかを理解することができます。このテーマを学ぶことで、過去と現在の関係性や台湾と日本の特別なつながりについて深めることができます。
2. 台湾華語での解説 我們要學習的主題之一是「新光三越」和「臺灣總督府鐵道部」。臺灣在歷史上曾經經歷過日本的統治時期，那時建立的許多基礎設施一直保存到今天。新光三越大家可能都知道，它是日本的大型百貨公司之一，在臺灣也有分店。然而，今天能夠在臺灣看到的新光三越，不僅僅是建造一座百貨公司的事情。
新光三越所在的臺北地區，原來是臺灣總督府鐵道部的所在地。這個鐵道部在日本統治時期，整備了臺灣的鐵路系統，大大提升了臺灣的交通運輸。透過日本的鐵路技術，連接臺灣各地，促進了經濟發展。了解這樣的背景，有助於我們知曉當今臺灣與日本的關係，以及臺灣部分基礎設施是如何成立的。
新光三越建設前，這地方曾是鐵道部，對臺灣的發展至關重要。通過思考這麼歷史的變遷，我們能理解當今臺灣是如何形成的。學習這個主題，可以加深我們對過去與現在的關聯性和臺灣與日本特殊連結的理解。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新光三越 新光三越 Xīnguāng Sānyuè ㄒㄧㄣ ㄍㄨㄤ ㄙㄢ ㄩㄝˋ 台湾と日本に店舗を有する大型デパート 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾の行政機関 鉄道部 鐵道部 Tiědào Bù ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ ㄅㄨˋ 鉄道を管理する部門 インフラ 基礎設施 Jīchǔ Shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ インフラ、基本的な社会基盤 経済発展 經濟發展 Jīngjì Fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済活動の成長や向上 4.</description></item></channel></rss>