<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台北帝国大学 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 台北帝国大学 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 17:46:50 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台北帝国大学</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-imperial-university/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:45:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-imperial-university/</guid><description>description: 台北帝国大学は、日本統治時代の台湾に設立された大学で、文化交流や教育の進歩を象徴します。 keywords: 台北帝国大学, 台湾史, 日本統治時代, 教育, 文化交流 tags: 台北帝国大学, 教育史, 日本統治 categories: 近代史, 教育 slug: taipei-imperial-university draft: False
1. 日本語の解説 台北帝国大学は、日本が台湾を統治していたころに設立された特別な大学です。この大学は、1928年に設置され、台湾初で、唯一の帝国大学として重要な役割を果たしました。当時、日本は台湾を自らの一部として考えていて、教育を通じて文化や技術の発展を促進しようとしていました。台北帝国大学はその試みの一環として作られ、日本だけでなく、台湾の学生にも高等教育の機会を提供しました。この時期に作られた学問や文化の基盤は、後の台湾における教育制度にも大きな影響を与えています。
学ぶ意味があるのは、台北帝国大学が単に教育機関として機能しただけでなく、日本と台湾の交流や台湾における近代科学や文化、技術の進歩に寄与したからです。また、この時代の教育政策や文化交流の影響は、現代の台湾社会に続いている要素が多く、大変興味深いものです。当時の社会状況や台湾の文化の変遷を理解する上で、大切なポイントとなります。私たちは台北帝国大学の歴史を学ぶことで、台湾と日本のつながりや歴史的な背景をより深く理解することができます。
2. 台湾華語での解説 臺北帝國大學是日本統治台灣時期設立的一所特別大學。這所大學於1928年成立，是台灣第一所也是唯一的帝國大學，擔當著重要的角色。當時，日本將台灣視為自己的一部分，並透過教育來促進文化和科技的發展。臺北帝國大學就是在這樣的背景下誕生的，不僅為日本的學生，也為台灣的學生提供了高等教育的機會。這段時期建立的學術和文化基礎，對台灣後來的教育制度產生了重要影響。
學習這個主題的意義在於，臺北帝國大學不僅僅作為一所學術機構發揮功能，更在日本與台灣的交流以及台灣近代科學、文化、技術的進步上具有貢獻。此外，當時的教育政策與文化交流的影響，對於現代台灣社會仍有許多持續的元素，頗具趣味。在了解當時的社會情況以及台灣文化變遷的過程中，臺北帝國大學扮演著重要的角色。我們學習臺北帝國大學的歷史，可以更深入地了解台灣與日本之間的聯繫及其歷史背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 帝国大学 帝國大學 dì guó dà xué ㄉㄧˋ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 日本の帝国大学制度下にある大学 日本統治時代 日本統治時期 rì běn tǒng zhì shí qī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時代 教育制度 教育制度 jiào yù zhì dù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ ㄓˋ ㄉㄨˋ 教育を進めるための制度 文化交流 文化交流 wén huà jiāo liú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 異なる文化の間での交流 近代化 近代化 jìn dài huà ㄐㄧㄣˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 現代的な特徴を持つように変化していく過程 4.</description></item></channel></rss>