<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日台関係 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E5%8F%B0%E9%96%A2%E4%BF%82/</link><description>Recent content in 日台関係 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:36:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E5%8F%B0%E9%96%A2%E4%BF%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾人元日本兵の靖国合祀問題</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-ex-soldiers-yasukuni-issue/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:36:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-ex-soldiers-yasukuni-issue/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾人元日本兵の靖国合祀問題は、日本統治時代に日本軍に所属した台湾出身者が、戦後、靖国神社に合祀されたことに関する問題です。靖国神社は、戦死した軍人を祀る神社です。しかし、合祀されることを望まない遺族や個人の意思と反し、様々な理由で反発が生じました。多くの台湾人は日本への帰属が強制された歴史を持つため、任意に日本に関わることを嫌う人もいます。また、この問題は日本と台湾の戦後の関係についての議論を呼び起こします。
2. 台湾華語での解説 台灣人元日本兵的靖國合祀問題是指當年日治時期加入日本軍的台灣出身者，在戰後被合祀於靖國神社的議題。靖國神社是供奉陣亡軍人的神社。然而，一些不願意被合祀的遺族或個人的意願受到無視，因而引發了反對意見。許多台灣人因歷史上被強制歸屬於日本而產生不願接受的情感。此外，這個問題也引發了戰後日本和台灣之間關係的討論。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 合祀 合祀 hé sì ㄏㄜˊ ㄙˋ 一緒に祀ること 靖国神社 靖國神社 Jìngguó Shénshè ㄐㄧㄥˋㄍㄨㄛˊ ㄕㄣˊㄕㄜˋ 日本の戦没者を祀る神社 戦後 戰後 zhàn hòu ㄓㄢˋ ㄏㄡˋ 第二次世界大戦後 日本兵 日本兵 Rìběn bīng ㄖˋㄅㄣˇ ㄅㄧㄥ 日本の軍人 遺族 遺族 yízú ㄧˊㄗㄨˊ 亡くなった人の家族 4. 関連年表 1895: 台湾が日本の統治下になる / 台灣成為日本的統治領地 1945: 第二次世界大戦終結、日本の統治終了 / 第二次世界大戰結束，日本統治結束 1978: 台湾出身者が靖国神社に合祀される / 台灣出身者被合祀於靖國神社 2007: 台湾の遺族が靖国神社の合祀取消を求める訴訟を起こす / 台灣遺族提出訴訟要求取消靖國神社合祀 5. 参考リンク 日本語: 靖国神社公式ウェブサイト 台湾華語: 台灣歷史博物館 6.</description></item><item><title>映画「KANO」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kano-film-story/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:39:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kano-film-story/</guid><description>1. 日本語の解説 映画「KANO」は、2014年に公開された台湾の映画です。この映画は、1931年に実際にあった台湾の嘉義農林学校（KANO）が甲子園に出場した話を描いています。映画は、当時の台湾が日本の統治下にあった時代を背景に、異なる民族の選手たちが一つのチームとして協力する姿を伝えます。監督はマー・ジーシアンで、野球というスポーツを通して希望や努力をテーマにしています。KANOは、台湾と日本の関係や歴史について考えさせられる作品です。
2. 台湾華語での解説 電影《KANO》是2014年上映的台灣電影。這部電影講述了1931年，在台灣的嘉義農林學校（KANO）參加甲子園的真實故事。電影背景設定在當時台灣被日本統治的時期，描述了不同民族的選手團結合作成為一個球隊的過程。導演是馬志翔，透過棒球這項運動傳達了希望和努力的主題。KANO這部電影讓人對台灣和日本之間的關係及歷史有更深的思考。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 映画 電影 diànyǐng ㄉ一ㄢˋㄧㄥˇ 映像作品のこと。 甲子園 甲子園 jiǎzǐyuán ㄐ一ㄚˇ ㄗˇ ㄩㄢˊ 日本の高校野球大会のこと。 監督 導演 dǎoyǎn ㄉㄠˇ ㄧㄢˇ 映画や舞台の製作責任者。 球隊 球隊 qiúduì ㄑㄧㄡˊ ㄉㄨㄟˋ 野球チーム。 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 政治的に支配すること。 4. 関連年表 1895年 | 清朝、日清戦争の結果、台湾を日本に割譲 | 清朝甲午戰爭後將台灣割讓給日本 1931年 | 嘉義農林学校、甲子園に初出場 | 嘉義農林學校首次參加甲子園 1945年 | 日本の敗戦で台湾統治終了 | 日本戰敗結束對台灣的統治 2014年 | 映画「KANO」公開 | 電影《KANO》上映 5. 参考リンク 日本語: 映画「KANO」公式サイト 台湾華語: 電影《KANO》官方網站 6.</description></item><item><title>日本台湾交流協会とは？大使館？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-exchange-association/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-exchange-association/</guid><description>1. 日本語の解説 日本台湾交流協会は、日本と台湾の友好な関係を維持するために設立された機関です。日本と台湾は正式な外交関係がなく、大使館も存在しませんが、この協会を通じて文化交流や経済協力などの活動が行われています。この協会は1972年に設立され、台北と高雄にオフィスがあります。また、台湾側には交流協会に相当する「台北駐日経済文化代表処」という機関が東京に設置されています。これにより、両地域は公式な外交関係がなくても、友好的で緊密な関係を保っています。
2. 台湾華語での解説 日本台灣交流協會是為了維持日本和台灣友好關係而設立的機構。由於日本和台灣沒有正式的外交關係，也沒有大使館存在，但透過這個協會，進行文化交流和經濟合作等活動。這個協會於1972年成立，在台北和高雄設有辦事處。此外，台灣方面有相當於交流協會的「台北駐日經濟文化代表處」於東京設置。這使得雙方即使沒有正式的外交關係，也能夠維持友好且緊密的關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 交流協会 交流協會 jiāoliú xiéhuì ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ ㄒㄧㄝˊ ㄏㄨㄟˋ 友好的な交流のための機関 大使館 大使館 dàshǐ guǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 国を代表する外交機関 経済協力 經濟合作 jīngjì hézuò ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄏㄜˊ ㄗㄨㄛˋ 経済分野での協力 台北駐日 台北駐日 Táiběi zhù rì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄓㄨˋ ㄖˋ 東京にある台湾側の代表処 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた交流 4. 関連年表 1972年: 日本台湾交流協会が設立される 1972年：日本台灣交流協會成立 1972年: 台北駐日経済文化代表処が設置される 1972年：台北駐日經濟文化代表處設置 1997年: 日本台湾交流協会が台北に新しい建物を設ける 1997年：日本台灣交流協會在台北設立新建築 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会公式サイト 台湾華語: 台北駐日経済文化代表処公式サイト 6.</description></item><item><title>安倍元総理と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/abes-taiwan-relation/</guid><description>1. 日本語の解説 安倍晋三元総理は、台湾と日本の関係強化に力を入れた政治家です。彼の日本のリーダーシップにおいて、台湾との経済・文化交流が活発化しました。また、安倍政権は、台湾の国際的な場での活動を支持し、台湾が国際組織に参加する努力を支援しました。このような安倍元総理の姿勢は、台湾との友好関係を深め、日本にとって重要なアジアのパートナーとしての位置づけを強調しました。
2. 台湾華語での解説 安倍晉三前總理是一位致力於加強日本和台灣關係的政治家。在他的日本領導期間，台灣和日本之間的經濟及文化交流變得活躍。此外，安倍政權支持台灣在國際場合中的活動，並且協助台灣參與國際組織的努力。這種立場使台灣和日本的友好關係更加深厚，並強調台灣作為重要亞洲夥伴的角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総理 總理 zǒnglǐ ㄗㄨㄥˇ ㄌㄧˇ 国家の政治を指導する最高職位 経済交流 經濟交流 jīngjì jiāoliú ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 二国間の貿易と投資などの活発なやりとり 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 文化を通じた相互理解と交流 国際組織 國際組織 guójì zǔzhī ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄗㄨˇ ㄓ 複数国が参加する団体や連合体 パートナー 夥伴 huǒbàn ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ 提携関係を持つ相手 4. 関連年表 2006年（2006年）: 安倍晋三が初めて日本の総理大臣に就任。/ 安倍晉三首次就任日本首相。 2012年（2012年）: 安倍晋三が再度日本の総理大臣に就任し、台湾との関係を強化。/ 安倍晉三再次就任日本首相，加強與台灣的關係。 2018年（2018年）: 安倍政権、台湾の国際的な地位向上を支持。/ 安倍政權支持提高台灣的國際地位。 5. 参考リンク 日本語: 安倍晋三元総理と台湾の関係 台湾華語: 安倍晉三與台灣的外交關係 6. メタ情報（SEO用） description: 安倍晋三元総理が台湾との関係を深めた経緯と影響について学びましょう。</description></item></channel></rss>