<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TSMC on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/tsmc/</link><description>Recent content in TSMC on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 16:38:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/tsmc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>半導体地政学と日台協力（TSMC熊本・日米台連携）</title><link>https://c1i.net/questions/semiconductor-geopolitics-japan-taiwan/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 07:15:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/semiconductor-geopolitics-japan-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは！今日は、とっても大切な「半導体」と、日本と台湾の特別な関係について一緒に学びましょう。
なぜ半導体を学ぶの？
半導体って、なんだか難しそうな名前ですよね。でも、半導体は、私たちの生活に欠かせないものなんです。例えば、スマートフォン、パソコン、テレビ、ゲーム機、自動車…これら全部に半導体が使われています。半導体は、まるで魔法使いみたいに、電気の流れをコントロールして、機械を動かすことができるんです。
そして、今、世界中で半導体が足りなくなっていて、半導体を作ることが、国と国との関係にも大きく影響するようになっています。これが「半導体地政学」という考え方です。
半導体ってなに？
半導体は、電気を通しやすい金属と、電気を通しにくいゴムの中間の性質を持つ材料のことです。この特別な性質を利用して、電気の流れをコントロールすることができます。半導体を使って、小さなスイッチや回路をたくさん作ることで、複雑な計算や処理ができるようになるんです。
TSMCってどんな会社？
台湾には、「TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company）」という、世界で一番大きな半導体を作る会社があります。TSMCは、たくさんの会社から半導体の製造を依頼されて、高性能な半導体をたくさん作っています。
TSMCが熊本にやってくる！
今、TSMCが日本の熊本県に新しい工場を作っています。これは、日本にとってとても大きなニュースです。なぜなら、日本は昔、半導体の製造がとても得意だったのですが、最近は海外の会社に負けてしまっていました。TSMCが熊本に工場を作ることで、日本の半導体産業が再び元気を取り戻すかもしれないからです。
日米台の連携
TSMCの熊本工場は、日本だけでなく、アメリカとも協力して作られています。アメリカは、半導体の設計が得意な国です。日本とアメリカと台湾が協力することで、世界で一番良い半導体を作ることができるかもしれません。
この日米台の連携は、ただ半導体を作るだけでなく、それぞれの国の安全を守ることにもつながります。半導体は、軍事技術にも使われることがあるので、自分たちで作れるようにしておくことが大切なのです。
まとめ
半導体は、私たちの生活に欠かせないものであり、国と国との関係にも大きな影響を与えるものです。TSMCの熊本工場は、日本の半導体産業を復活させるだけでなく、日米台の協力関係を深めることにもつながります。
これからも、半導体のニュースに注目して、世界で何が起きているのか、一緒に学んでいきましょうね。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要一起學習非常重要的「半導體」，以及日本和台灣之間特別的關係。
為什麼要學習半導體？
半導體這個名字聽起來好像很難。但是，半導體是我們生活中不可或缺的東西。例如，智慧型手機、電腦、電視、遊戲機、汽車……這些全部都使用了半導體。半導體就像魔法師一樣，可以控制電流，讓機器運作。
而且，現在全世界都面臨半導體短缺的問題，製造半導體也對國家與國家之間的關係產生很大的影響。這就是「半導體地緣政治」的概念。
什麼是半導體？
半導體是介於容易導電的金屬和不容易導電的橡膠之間的材料。利用這種特殊的性質，可以控制電流。透過使用半導體製造許多微小的開關和電路，就能夠進行複雜的計算和處理。
TSMC是什麼樣的公司？
台灣有一家名為「TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company，台灣積體電路製造股份有限公司）」的公司，是世界上最大的半導體製造公司。TSMC接受許多公司的半導體製造委託，生產許多高性能的半導體。
TSMC要來熊本了！
現在，TSMC正在日本熊本縣建設新工廠。這對日本來說是一個非常重要的消息。因為日本過去非常擅長製造半導體，但最近卻輸給了海外公司。TSMC在熊本設立工廠，或許可以讓日本的半導體產業再次恢復活力。
日美台的合作
TSMC的熊本工廠，不僅是日本，也與美國合作建設。美國擅長半導體設計。日本、美國和台灣合作，或許就能夠製造出世界上最好的半導體。
這種日美台的合作，不僅僅是製造半導體，還有助於保護各個國家的安全。半導體有時也被用於軍事技術，因此能夠自己製造非常重要。
總結
半導體是我們生活中不可或缺的東西，也對國家與國家之間的關係產生很大的影響。TSMC的熊本工廠，不僅能讓日本的半導體產業復興，還有助於加深日美台的合作關係。
今後也請繼續關注半導體的新聞，一起學習世界上發生了什麼事吧。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊㄧˇ 電気を通しやすい金属と電気を通しにくい絶縁体の中間の性質を持つ物質。 地政学 地緣政治 dìyuán zhèngzhì ㄉㄧˋ ㄩㄢˊ ㄓㄥˋ ㄓˋ 地理的な条件が政治や国際関係に与える影響を研究する学問。 熊本 熊本 xióngběn ㄒㄩㄥˊ ㄅㄣˇ 日本の九州地方にある県の名前。TSMCの工場が建設されている。 経済安全保障 經濟安全保障 jīngjì ānquán bǎozhàng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 経済的な手段を用いて国家の安全を確保すること。 玉山計画 玉山計畫 Yùshān Jìhuà ㄩˋ ㄕㄢ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄚˋ 台湾の半導体産業を育成・保護するための国家プロジェクト。この記事独自の語。 4.</description></item><item><title>台湾の半導体開発の歴史</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-history/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 23:23:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-semiconductor-history/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾の半導体開発の歴史について一緒に学んでいきましょう。なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？それは、私たちが普段使っているスマートフォンやパソコン、ゲーム機など、あらゆる電子機器に欠かせない「半導体」が、どのようにして台湾で作られるようになったのかを知ることで、世界の技術や経済のつながりが見えてくるからです。
台湾は、今や世界の半導体産業において、とても重要な役割を果たしています。特にTSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company、台湾積体電路製造）という会社は、世界で一番大きな半導体を作る会社として知られています。でも、最初からそうだったわけではありません。長い時間をかけて、色々な人たちの努力や工夫があって、今の台湾の半導体産業があるのです。
その始まりは、日本の統治時代（1895年～1945年）にさかのぼります。当時、台湾は日本の統治下にあり、日本は台湾の資源を開発したり、産業を育てたりしていました。しかし、半導体のような高度な技術は、まだほとんどありませんでした。
第二次世界大戦後、台湾は中華民国の一部となりました。1960年代になると、台湾政府は経済を発展させるために、外国からの投資を積極的に受け入れる政策を取り始めました。そして、アメリカなどから技術を導入し、電気製品を作る工場が増えていきました。
1970年代になると、台湾政府は「集積回路（しゅうせきかいろ）」という、半導体を使った小さな部品を作ることに力を入れ始めました。これは、今の半導体の元になるものです。政府は研究所を作ったり、技術者を育てたりして、集積回路の技術を向上させようとしました。
そして、1987年にTSMCが設立されました。TSMCは、他の会社が設計した半導体を作る専門の会社です。このような会社を「ファウンドリ」と呼びます。TSMCは、世界中の色々な会社から注文を受けて、高性能な半導体を作ることで、どんどん大きくなっていきました。
TSMCの成功には、いくつかの理由があります。一つは、台湾政府が積極的に半導体産業を支援したことです。もう一つは、台湾の人たちが勤勉で、技術を学ぶことに熱心だったことです。そして、TSMCの技術者が、常に新しい技術を開発し、品質を向上させる努力を続けたことです。
今では、台湾の半導体産業は、世界の最先端を走っています。スマートフォンやパソコンに使われる高性能な半導体だけでなく、自動車や医療機器など、色々な分野で使われる半導体を作っています。
台湾の半導体開発の歴史は、技術の進歩だけでなく、人々の努力や政府の政策が組み合わさって作られたものです。この歴史を知ることで、私たちが普段使っている便利な電子機器が、どのようにして作られているのか、そして、台湾が世界の経済にどのように貢献しているのかを理解することができます。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣半導體開發的歷史。 為什麼要學習這個主題呢？ 這是因為，我們平常使用的智慧型手機、電腦、遊戲機等等，所有電子產品都不可或缺的「半導體」，了解它如何在台灣製造出來，就能更清楚看見世界技術和經濟的連結。
台灣現在在世界半導體產業中，扮演著非常重要的角色。 特別是TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company，台灣積體電路製造）這間公司，是世界最大的半導體製造公司。 但一開始並非如此。 經過長時間，許多人的努力和鑽研，才有現在台灣的半導體產業。
它的開端，可以追溯到日本統治時期（1895年～1945年）。 當時，台灣受日本統治，日本開發台灣的資源，也發展產業。 但是，像半導體這種高科技，當時幾乎沒有。
第二次世界大戰後，台灣成為中華民國的一部分。 到了1960年代，台灣政府為了發展經濟，開始積極接受外國投資。 然後，從美國等地引進技術，製造電器產品的工廠也越來越多。
到了1970年代，台灣政府開始致力於製造使用半導體的微小零件「積體電路」。 這是現在半導體的基礎。 政府設立研究所，培養技術人員，努力提升積體電路的技術。
然後，在1987年，TSMC成立了。 TSMC是專門製造其他公司設計的半導體公司。 這樣的公司稱為「晶圓代工廠」。 TSMC接受來自世界各地的訂單，製造高性能的半導體，因此規模越來越大。
TSMC的成功，有幾個原因。 一個是台灣政府積極支援半導體產業。 另一個是台灣人勤奮，熱衷於學習技術。 而且，TSMC的技術人員不斷開發新技術，努力提升品質。
現在，台灣的半導體產業，走在世界的最前端。 不僅製造智慧型手機和電腦使用的高性能半導體，還製造汽車和醫療器材等，各種領域使用的半導體。
台灣半導體開發的歷史，不僅是技術的進步，也是人們的努力和政府政策結合而成的。 了解這段歷史，就能理解我們平常使用的便利電子產品是如何製造出來的，以及台灣如何貢獻於世界經濟。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋㄉㄠˇㄊㄧˇ 電気を通したり通さなかったりする性質を持つ物質。電子機器に不可欠。 集積回路 積體電路 jītǐ diànlù ㄐㄧ ㄊㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ 半導体を使って、回路を小さくまとめたもの。 ファウンドリ 晶圓代工廠 jīngyuán dàigōngchǎng ㄐㄧㄥ ㄩㄢˊ ㄉㄞˋ ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 他の会社が設計した半導体を製造する専門の会社。 TSMC 台灣積體電路製造 Táiwān Jītǐ Diànlù Zhìzào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄧ ㄊㄧˇ ㄉㄧㄢˋ ㄌㄨˋ ㄓˋ ㄗㄠˋ 台湾にある世界最大の半導体製造会社。この記事ならではの語。 経済発展政策 經濟發展政策 jīngjì fāzhǎn zhèngcè ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 1960年代以降、台湾政府が積極的に推進した、経済成長を目的とする政策。 4.</description></item></channel></rss>