<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>神社 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%A5%9E%E7%A4%BE/</link><description>Recent content in 神社 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 11:36:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%A5%9E%E7%A4%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>嘉義神社跡がスタバ？</title><link>https://c1i.net/questions/chiayi-shrine-starbucks/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:36:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/chiayi-shrine-starbucks/</guid><description>1. 日本語の解説 嘉義神社は台湾の嘉義市にかつて存在した神社でした。日本統治時代の1928年に建立され、台湾の近代化に伴う日本文化の一部として地域住民に信仰されていました。しかし、第二次世界大戦後の1945年に日本が台湾を放棄した後、多くの日本の施設と同様にその役目を終えました。それから何十年もたち、嘉義神社の跡地にはスターバックスが開店しました。この場所は歴史の象徴としての役割を持ち、新旧文化の融合点として注目されています。現在、嘉義市民はここで過去を振り返りながら新しい世代の文化を体験しています。
2. 台湾華語での解説 嘉義神社曾經是位於台灣嘉義市的神社。它於日本殖民時期的1928年建立，作為日本文化的一部分，伴隨台灣的現代化進程，受到當地居民的信仰。然而，二戰結束於1945年後，隨著日本放棄台灣，嘉義神社也結束了它的使命。在之後的幾十年裡，嘉義神社的遺址成為了一家星巴克，這裡成為歷史象徵，吸引人們關注新舊文化的交融。如今，嘉義市民在這裡回顧過去，同時體驗新時代的文化。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 神や祖先を祀る施設 嘉義 嘉義 jiāyì ㄐㄧㄚ ㄧˋ 台湾の都市 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 社会や文化が現代的になること 維持 維持 wéichí ㄨㄟˊ ㄔˊ ある状態を保つこと 融合 融合 rónghé ㄖㄨㄥˊ ㄏㄜˊ 異なるものが一つにまとまること 4. 関連年表 1928年：嘉義神社が建てられる
1928年：嘉義神社建成 1945年：日本が台湾を放棄する
1945年：日本放棄台灣 2020年代：嘉義神社跡地にスターバックスが開店
2020年代：嘉義神社遺址開設星巴克 5. 参考リンク 日本語のリンク：Wikipedia「嘉義神社」 台湾華語のリンク：維基百科「嘉義神社」 6. メタ情報（SEO用） description: 嘉義神社跡は台湾の歴史遺産として新しい文化と融合し、今はスターバックスとして再生。 keywords: 嘉義神社, 日本統治時代, スターバックス, 台湾, 歴史 tags: 神社, 台湾の歴史, 日本統治時代 slug: chiayi-shrine-starbucks</description></item><item><title>台湾に神社は一番多かった時期にはどのくらいあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:41:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に神社が一番多かった時期は、日本が台湾を統治していた時期の終わりごろ、特に1941年頃でした。この時期には約204の神社が台湾に存在しました。神社は日本の宗教的な建物で、台湾の人々にも日本文化を広めるために建立されました。多くの神社は日本への忠誠心を示すために公務員や軍人によって使われ、日本の祭典や儀式が行われました。
2. 台湾華語での解説 在台灣神社最多的時期，是日本統治台灣時期的末期，特別是在1941年前後。那時台灣大約有204座神社。神社是日本的宗教建築，為了向台灣人民推廣日本文化而建立。許多神社被公務員和軍人用來表示對日本的忠誠，並舉辦日本的節慶和儀式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 台湾統治 台灣統治 táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾の日本統治 忠誠心 忠誠心 zhōngchéngxīn ㄓㄨㄥ ㄔㄥˊ ㄒㄧㄣ 忠実な気持ち 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府職員 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊の人 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める／日本開始統治台灣 1920年代：神社が台湾に多く建設され始める／神社開始在台灣大量建立 1941年：神社の数がピークに到達、約204社／神社數量達到高峰，約204座 1945年：日本の降伏により台湾統治終了／日本投降結束台灣統治 1946年以降：多くの神社が取り壊される／許多神社被拆除 5. 参考リンク 台湾の神社とその歴史（日本語） 台灣的神社形式與歷史（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に神社が一番多かった時期とその背景について解説します。
keywords: 台湾,神社,日本統治,歴史,宗教
tags: 台湾, 神社, 日本統治, 歴史, 文化</description></item><item><title>日本統治時代の建物が残っているのは何故？神社は破壊されたのに。</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:35:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代（1895年〜1945年）に台湾で建てられた建物の多くは、公共施設や教育機関、インフラとして建てられました。それらの建物は、必要とされるために維持されてきました。一方で、神社は日本の宗教や統治を象徴するものであったため、台湾を取り戻した中華民国政府は、日本の影響を減らすために多くの神社を取り壊しました。結果として、公共性のある建物は残り、神社はその多くが消えたのです。
2. 台湾華語での解説 日本殖民時期（1895年〜1945年）在台灣建立的建築多為公共設施、教育機構和基礎設施。這些建築因為具有功能性而得以保存。然而，神社象徵日本宗教與統治，因此中華民國政府為了減少日本影響，拆除了許多神社。因此，公共性較高的建築物得以保存，而許多神社則被拆除。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時期 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ 人々に広く使われる施設 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 4. 関連年表 1895年：日本が台湾の統治を開始 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の台湾統治が終わる 1945年：日本統治台灣結束 1946年：台湾で神社の多くが破壊される 1946年：許多台灣神社被拆除 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の日本統治時代の建築 - Wikipedia 台湾華語リンク：台灣日治時期建築 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の建物が残る理由について簡単に解説。神社は破壊されたが、公共建物は維持された理由を学びます。
keywords: 日本統治時代, 建物, 台湾, 神社, 破壊
tags: 日本統治時代, 台湾, 建物, 神社</description></item><item><title>台湾にあった神社は何で破壊されたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にあった神社は、主に戦後、台湾が日本から中華民国に返還された後に破壊されました。第二次世界大戦の終結と共に、台湾は日本の植民地支配から開放されました。その後、中華民国政府は日本統治時代の残滓を取り除くため、日本文化の影響を排除しようとしました。こうして神社は破壊されたり、別の用途に転用されたりしました。これは、台湾における日本の支配を象徴するものであり、それを取り除くことで台湾のアイデンティティを再構築しようとした結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的神社大多在戰後、台灣從日本歸還中華民國之後被拆除。隨著二戰結束，台灣從日本的殖民統治中解放出來。之後，中華民國政府為了清除日本統治時代的痕跡，試圖排除日本文化的影響。因此，神社被破壞或轉作他用。這是因為神社象徵了日本在台灣的統治，通過移除這些象徵，試圖重建台灣的身份認同。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊㄕㄜˋ 神道の礼拝所 植民地支配 殖民統治 zhímín tǒngzhì ㄓˊㄇㄧㄣˊ ㄊㄨㄥˇㄓˋ 強制的な領土支配 返還 歸還 guīhuán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 所有権を元に戻すこと 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦が終結し、日本が台湾から撤退。
1945年：第二次世界大戰結束，日本從台灣撤退。
1949年：中華民国政府が台湾を統治し始める。
1949年：中華民國政府開始統治台灣。
1950年代以降：日本時代の神社が破壊または転用される。
1950年代之後：日本時代的神社被拆除或轉用。
5. 参考リンク 日本語リンク：ウィキペディア - 台湾の神社 台湾華語リンク：維基百科 - 台灣神社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾にあった神社が戦後に破壊された理由を解説します。
keywords: 台湾, 神社, 戦後, 破壊, 日本統治
tags: 台湾, 近代史, 神社, 日本統治, 歴史
slug: taiwan-shrines-destruction
一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでもどうぞ。</description></item><item><title>台湾神宮はどこにあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:53:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-jingu-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾神宮は、日本統治時代の台湾に建てられた神社です。場所は台湾の台北市にありました。1928年に設立され、主に日本の神々を祀っていました。台湾神宮は、日本の統治下で台湾の人々に日本文化を取り入れるために重要な役割を果たしました。この神宮は当時、台湾で最も重要な宗教施設とされていました。しかし、1945年に日本が第二次世界大戦で敗北した後、台湾神宮は廃止され、その後の工事で取り壊されました。現在、その場所には台湾大学の一部があり、過去の面影はほとんど残っていません。
2. 台湾華語での解説 台灣神宮是日本統治時期在台灣建造的神社。它的位置位於台北市。台灣神宮建於1928年，主要供奉日本的神祇。在日本統治下，台灣神宮在推動台灣人民接受日本文化方面扮演了重要角色。該神宮當時被視為台灣最重要的宗教設施。然而，1945年，日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣神宮被撤銷，並在之後的工程中被拆除。目前，那個位置成為了台灣大學的一部分，幾乎沒有留下過去的影跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾神宮 台灣神宮 Táiwān shéngōng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 日本統治時期に台北にあった神社 日本統治時代 日本統治時期 rìběn tǒngzhì shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治した時期 台北市 台北市 Táiběi shì ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄕˋ 台湾の首都 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 世界規模の戦争、1939-1945年 台湾大学 臺灣大學 Táiwān dàxué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 4. 関連年表 1895年：清朝、馬關條約で台湾を日本に割譲
1895年：清朝、通過馬關條約將台灣割讓給日本 1928年：台北市に台湾神宮設立</description></item></channel></rss>