<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ビザ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%83%93%E3%82%B6/</link><description>Recent content in ビザ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 13:48:18 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%83%93%E3%82%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-resident-permit/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 04:48:17 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-resident-permit/</guid><description>はい、かしこまりました。台湾の常客証の入手方法について、小学生にもわかりやすく、かつ詳細な解説をいたします。
description: 台湾の常客証を入手する方法を、小学生にもわかりやすく解説します。申請条件、必要書類、手続きの流れなどを詳しく説明。 keywords: 台湾, 常客証, 入手方法, 申請条件, 必要書類, 手続き, 移民署, 外国人 tags: 台湾, 常客証, 移民, ビザ, 旅行 categories: 台湾, 移民 slug: taiwan-resident-permit draft: False 1. 日本語の解説 なぜ、台湾の「常客証（じょうきゃくしょう）」について学ぶといいのかな？それはね、台湾に何度も行きたいと思っている人にとって、とっても便利なものだからだよ！常客証があれば、毎回ビザ（入国許可証）を取らなくても、台湾に簡単に入ることができるんだ。今回は、その常客証をゲットする方法を、一緒に見ていこう！
常客証ってなあに？ 常客証は、台湾に何度も旅行や仕事で行く外国人のために作られた特別なカードだよ。これを持っていると、一定期間内なら、ビザなしで何度も台湾に入国できるんだ。まるで、台湾への「パスポート」みたいなものだね！
だれが常客証をもらえるの？ 常客証をもらうには、いくつかの条件があるんだ。
過去に台湾によく行っていること: 過去3年以内に、少なくとも3回以上台湾に行ったことがあるか、あるいは、過去1年以内に1回以上行ったことがある必要があるよ。 良い行いをしていること: 台湾の法律を守って、ちゃんとルールを守っていることが大切だよ。 パスポートを持っていること: パスポートの有効期限が6ヶ月以上残っている必要があるよ。 日本国籍を持っていること：日本人であれば申請可能です。 どうやって申し込むの？ 常客証を申し込むには、いくつかのステップがあるんだ。
書類を準備する: 申請書: 移民署（にゅうかんきょ）のウェブサイトからダウンロードできるよ。 パスポートのコピー: 顔写真が載っているページと、台湾への入国スタンプが押されているページのコピーが必要だよ。 証明写真: 最近撮った、背景が白い写真が必要だよ。 その他: 必要に応じて、追加の書類を求められることもあるよ。 移民署に申請する: 準備した書類を移民署に提出するよ。直接持って行くこともできるし、郵送で送ることもできるんだ。 審査を受ける: 移民署が書類をチェックして、常客証を発行するかどうかを決めるよ。 常客証を受け取る: 審査に通ったら、常客証が発行されるよ！移民署で直接受け取るか、郵送で送ってもらうことができるんだ。 どこに申し込むの？ 常客証は、台湾の**移民署（National Immigration Agency）**というところで申し込むことができるよ。移民署は、台湾の各地にあるから、一番近い場所を探してみよう。
注意すること 常客証には有効期限があるから、期限が切れる前に更新する必要があるよ。 常客証を持っていても、台湾の法律を守らないと、常客証を取り消されてしまうことがあるから注意しようね。 申請に必要な書類や手続きは、変わることがあるから、申し込む前に必ず移民署のウェブサイトで最新の情報を確認しよう。 もっと詳しく知りたいときは？ もし、もっと詳しい情報が知りたいときは、移民署のウェブサイトを見るか、移民署に直接問い合わせてみるといいよ。
移民署のウェブサイト: https://www.immigration.gov.tw/ 補足 常客証を持っていると、台湾での滞在がとっても楽になるんだ。空港での入国審査もスムーズになるし、何度も台湾に行くのが好きな人にとっては、本当に便利なものだよ。ぜひ、常客証を手に入れて、台湾をもっと楽しんでね！</description></item><item><title>台湾の常客証を入手する方法を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/how-to-obtain-taiwan-frequent-visitor-permit/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:15:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/how-to-obtain-taiwan-frequent-visitor-permit/</guid><description>description: 台湾の常客証の取得方法について、具体的な手順や必要な書類について詳しく解説します。 keywords: 台湾, 常客証, 取得方法, 手続き, 必要書類 tags: 台湾旅行, ビザ, 旅行手続き, 在留資格 categories: 旅行, 台湾生活 slug: how-to-obtain-taiwan-frequent-visitor-permit draft: False
1. 日本語の解説 台湾の常客証を持っていると、台湾に頻繁に訪れることができ、手続きが簡略化されるというメリットがあります。観光やビジネス、さらには親族訪問など、台湾を訪れる機会が多い方には非常に便利なシステムです。ですが、取得するためには特定の手続きや書類が必要なので、しっかりと準備することが重要です。このテーマを学ぶと、台湾への旅行がもっとスムーズになり、ビジネスや観光での活動がさらに充実したものになります。
常客証を取得するためには、まず申請書に必要事項を正確に記入し、それに必要な書類を添えて提出しなければなりません。通常はパスポートのコピー、証明写真、台湾滞在の目的を示す書類などが求められます。また、申請料が必要な場合もあるので、事前に確認しておくと安心です。
台湾の入国管理法はしばしば変更されることがあるので、最新の情報を常にチェックすることも大切です。台湾の政府の公式ウェブサイトや、大使館・領事館の案内を参考にすると、正確な情報を得ることができます。
2. 台湾華語での解説 持有臺灣的常客證，可以讓您更容易地多次訪問臺灣，並簡化手續。對於經常訪問臺灣的人來說，這是一個非常便利的系統。不論是觀光、商務或是探親，取得常客證都能讓您的旅行更加順利。學習這一主題後，您的臺灣之行將變得更加順暢，也能讓商務或觀光等活動更加充實。
要取得常客証，首先需要準確地填寫申請表，並附上所需的文件進行提交。通常需要護照的複印件、證件照片、以及能夠證明您在臺灣停留目的的文件。此外，也可能需要支付申請費用，因此提前確認相關信息很重要。
由於臺灣的入國管理法經常會更新，保持隨時查閱資料是非常關鍵的。參考臺灣政府官方網站或大使館、總領事館的指南，可以獲得正確的資訊。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 常客証 常客證 chángkèzhèng ㄔㄤˊ ㄎㄜˋ ㄓㄥˋ 頻繁に訪れる人への特別許可証 申請書 申請書 shēnqǐngshū ㄕㄣ ㄑㄧㄥˇ ㄕㄨ 書類に記入する書類 入国管理 入出境管理 rùchūjìng guǎnlǐ ㄖㄨˋ ㄔㄨ ㄐㄧㄥˋ ㄍㄨㄢˇ ㄌㄧˇ 入出国管理業務 護照 護照 hùzhào ㄏㄨˋ ㄓㄠˋ 旅行時に必要な身分証 証明写真 證件照 zhèngjiànzhào ㄔㄥˋ ㄐㄧㄢˋ ㄓㄠˋ 身分証などに使用する写真 4.</description></item></channel></rss>