<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科学技術 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E8%A1%93/</link><description>Recent content in 科学技術 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 16:15:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E8%A1%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の宇宙関係の「TASA」について</title><link>https://c1i.net/questions/tasa-taiwan-space/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 23:34:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tasa-taiwan-space/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、台湾の宇宙開発について学ぶといいのでしょうか？ 宇宙開発は、科学技術の進歩を促すだけでなく、国の安全保障や経済にも大きく関わっています。台湾が宇宙開発にどのように取り組んでいるのかを知ることは、台湾の現在と未来を理解する上でとても大切です。
今回は、台湾の宇宙開発の中心的な役割を担う「国家宇宙センター（TASA）」について、小学生にもわかりやすく説明します。
国家宇宙センター（TASA）ってどんなところ？ TASAは、台湾の宇宙開発を進めるための特別な機関です。英語で「Taiwan Space Agency」と言い、その頭文字をとって「TASA（タサ）」と呼ばれています。日本語では「国家宇宙センター」といいます。
TASAは、台湾の科学技術の発展のために、1991年に設立されました。主な仕事は、人工衛星の開発や打ち上げ、宇宙技術の研究などです。TASAは、台湾の宇宙開発計画全体を管理し、様々な大学や研究機関と協力して、宇宙に関する様々なプロジェクトを進めています。
TASAは何をしているの？ TASAの主な仕事は、以下の３つです。
人工衛星の開発と打ち上げ: 台湾独自の人工衛星を開発し、宇宙へ打ち上げています。これらの衛星は、地球の様子を観察したり、通信に使われたり、科学の研究に使われたりします。 宇宙技術の研究: 新しい宇宙技術を開発するための研究を行っています。例えば、より高性能なロケットエンジンや、より軽量な衛星を作るための研究などです。 国際協力: 他の国や機関と協力して、宇宙開発を進めています。例えば、海外のロケットを使って衛星を打ち上げたり、共同で宇宙に関する研究を行ったりします。 TASAのこれまでの成果 TASAは、これまでにもいくつかの重要な成果を上げています。
FORMOSAT（福衛）シリーズ: 台湾初の人工衛星シリーズであるFORMOSAT（福衛）シリーズの開発と打ち上げに成功しました。これらの衛星は、地球観測や気象観測に利用されています。特に、FORMOSAT-5は、台湾が独自に開発した高性能な光学カメラを搭載しており、高画質の地球画像を撮影することができます。 ロケット開発: 台湾独自のロケット開発も進めています。まだ、本格的な打ち上げには至っていませんが、将来的に、自力で人工衛星を打ち上げることができるように、研究開発が進められています。 これからのTASA TASAは、これからも台湾の宇宙開発をリードしていくことが期待されています。今後は、より高性能な人工衛星の開発や、ロケット開発の加速、そして、宇宙科学の研究にも力を入れていく予定です。
台湾の宇宙開発は、まだ始まったばかりですが、TASAの努力によって、着実に進歩しています。これから、台湾が宇宙でどのような活躍を見せてくれるのか、とても楽しみです。
2. 台湾華語での解説 為什麼學習台灣的太空發展很重要呢？ 太空發展不僅促進科學技術的進步，也與國家的安全保障和經濟息息相關。了解台灣如何致力於太空發展，對於理解台灣的現在和未來非常重要。
這次，我們將向大家簡單介紹台灣太空發展的核心機構——國家太空中心（TASA）。
國家太空中心（TASA）是什麼樣的地方？ TASA是台灣為了推動太空發展而設立的特殊機構。英文名稱是「Taiwan Space Agency」，取其首字母簡稱為「TASA」。
TASA為了台灣的科學技術發展，於1991年成立。主要工作是開發和發射人造衛星、研究太空技術等。TASA負責管理台灣整體的太空發展計畫，並與各大學和研究機構合作，推動各種與太空相關的計畫。
TASA在做什麼呢？ TASA的主要工作有以下三項：
人造衛星的開發與發射: 開發台灣獨自的人造衛星，並將其發射到太空中。這些衛星用於觀測地球、通信和科學研究。 太空技術的研究: 進行開發新太空技術的研究。例如，開發更高性能的火箭引擎或更輕量化衛星的研究。 國際合作: 與其他國家和機構合作，共同推動太空發展。例如，使用海外的火箭發射衛星，或共同進行太空相關的研究。 TASA至今的成果 TASA至今已取得多項重要成果。
FORMOSAT（福衛）系列: 成功開發和發射了台灣第一個衛星系列——福衛系列。這些衛星用於地球觀測和氣象觀測。特別是福衛五號，搭載了台灣自主開發的高性能光學相機，可以拍攝高畫質的地球影像。 火箭開發: 台灣也在推進自主火箭的開發。雖然尚未實現正式發射，但為了將來能夠自主發射人造衛星，正在積極進行研發。 未來的TASA 人們期望TASA未來能繼續引領台灣的太空發展。今後，TASA計劃致力於開發更高性能的人造衛星、加速火箭開發，並加強太空科學的研究。
台灣的太空發展還在起步階段，但在TASA的努力下，正穩步發展。非常期待台灣未來在太空中展現出怎樣的活躍表現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国家宇宙センター 國家太空中心 Guójiā Tàikōng Zhōngxīn ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧㄚ ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 台湾の宇宙開発を担当する政府機関 人工衛星 人造衛星 Rénzào Wèixīng ㄖㄣˊ ㄗㄠˋ ㄨㄟˋ ㄒㄧㄥ 地球を周回する人工的に作られた衛星 ロケット 火箭 Huǒjiàn ㄏㄨㄛˇ ㄐㄧㄢˋ 人工衛星や探査機を宇宙空間へ運ぶための乗り物 福衛五号 福衛五號 Fúwèi Wǔ Hào ㄈㄨˊ ㄨㄟˋ ㄨˇ ㄏㄠˋ 台湾が独自に開発した高性能光学カメラを搭載した人工衛星（この記事ならではの語） 宇宙開発 太空發展 Tàikōng Fāzhǎn ㄊㄞˋ ㄎㄨㄥ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 宇宙空間の探査、利用、開発など、宇宙に関する活動全般 4.</description></item></channel></rss>