<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ゲーム on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link><description>Recent content in ゲーム on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 15:40:46 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> 台湾ゲーム会社「大宇資訊」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/tai-yu-information/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:34:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/tai-yu-information/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは！今日は台湾の有名なゲーム会社「大宇資訊（だいうじょうほう）」について一緒に学びましょう。なぜ大宇資訊について学ぶのかって？それは、ゲームを通して台湾の文化や歴史に触れることができるからです。ゲームはただの遊びではなく、その国の人々が大切にしていることや考えていることを教えてくれる、素敵な窓なんです。
大宇資訊は、1988年に台湾で設立されたゲーム会社です。台湾では最も古いゲーム会社の一つで、たくさんの人に愛されるゲームを作ってきました。特に有名なのは「仙剣奇侠伝（せんけんききょうでん）」と「軒轅剣（けんえんけん）」というシリーズです。これらのゲームは、中国の歴史や伝説をモチーフにしていて、美しい音楽や感動的なストーリーが特徴です。
「仙剣奇侠伝」は、若い男の子が剣士になって、さまざまな困難を乗り越えていく物語です。愛や友情、そして正義といったテーマが描かれていて、多くの人の心を掴みました。特に、その切ないストーリーは、涙なしには語れません。
一方、「軒轅剣」は、古代中国を舞台にした壮大な物語です。戦争や政治、そして人々の生活が細かく描かれていて、歴史好きにはたまらない作品です。また、このゲームには、独特のシステムがあり、敵の能力を吸収して自分のものにできるという面白い要素があります。
大宇資訊のゲームは、日本でも人気があります。日本語版も発売されていて、日本のゲーマーにも親しまれています。ゲームを通して、台湾と日本の文化交流が深まっているんですね。
また、大宇資訊は、ゲームを作るだけでなく、アニメやドラマ、小説など、さまざまなメディアにも展開しています。ゲームの世界を広げることで、より多くの人に楽しんでもらおうとしているんです。
大宇資訊は、台湾のゲーム業界を代表する存在であり、そのゲームは多くの人に夢と感動を与えてきました。これからも、新しいゲームを作って、私たちを楽しませてくれることでしょう。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣著名的遊戲公司「大宇資訊」。 為什麼要學習大宇資訊呢？因為我們可以透過遊戲來接觸台灣的文化和歷史。 遊戲不只是玩樂，它還能告訴我們這個國家的人們所珍視的事物和想法，是一個很棒的窗口。
大宇資訊成立於1988年，是台灣歷史最悠久的遊戲公司之一，製作了許多深受人們喜愛的遊戲。 其中最有名的是「仙劍奇俠傳」和「軒轅劍」系列。 這些遊戲以中國的歷史和傳說為主題，以優美的音樂和感人的故事為特色。
「仙劍奇俠傳」講述的是一個年輕男孩成為劍客，克服各種困難的故事。 它描繪了愛、友情和正義等主題，吸引了許多人的心。 特別是，那個悲傷的故事，沒有眼淚就無法講述。
另一方面，「軒轅劍」是以古代中國為背景的宏偉故事。 戰爭、政治和人民的生活都得到了詳細的描繪，對於歷史愛好者來說是不可錯過的傑作。 此外，這款遊戲還有一個獨特的系統，可以吸收敵人的能力並將其變成自己的能力，這是一個有趣的元素。
大宇資訊的遊戲在日本也很受歡迎。 日文版也已發售，深受日本遊戲玩家的喜愛。 透過遊戲，台灣和日本的文化交流正在加深。
此外，大宇資訊不僅製作遊戲，還擴展到動畫、電視劇、小說等多種媒體。 透過擴展遊戲世界，他們試圖讓更多人享受遊戲。
大宇資訊是台灣遊戲產業的代表，其遊戲給予了許多人夢想和感動。 他們今後也將繼續製作新遊戲，讓我們享受其中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大宇資訊 大宇資訊 Dà Yǔ Zīxùn ㄉㄚˋ ㄩˇ ㄗ ㄗㄨㄣ 台湾のゲーム会社 仙剣奇侠伝 仙劍奇俠傳 Xiān Jiàn Qíxiá Zhuàn ㄒㄧㄢ ㄐㄧㄢˋ ㄑㄧˊ ㄒㄧㄚˊ ㄓㄨㄢˋ 大宇資訊の代表的なゲームシリーズ 軒轅剣 軒轅劍 Xuān Yuán Jiàn ㄒㄩㄢ ㄩㄢˊ ㄐㄧㄢˋ 大宇資訊の代表的なゲームシリーズ IP（知的財産） 智慧財產權 (智財權) Zhìhuì Cáichǎn Quán (Zhì Cái Quán) ㄓˋ ㄏㄨㄟˋ ㄘㄞˊ ㄔㄢˇ ㄑㄩㄢˊ (ㄓˋ ㄘㄞˊ ㄑㄩㄢˊ) Intellectual Propertyの略。ゲームのキャラクターや世界観など。 回合制 回合制 Huíhé Zhì ㄏㄨㄟˊ ㄏㄜˊ ㄓˋ ターン制バトルのこと 4.</description></item></channel></rss>