<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>用語 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%94%A8%E8%AA%9E/</link><description>Recent content in 用語 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%94%A8%E8%AA%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾だと「エルフ」は何て呼ばれるの？</title><link>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</guid><description>【1. 日本語の解説】
エルフは、通常、ファンタジー作品に登場する神秘的な存在で、尖った耳と不老長寿の特徴を持つ種族として知られています。台湾では、エルフを指す言葉として「精靈（せいれい）」という語が使われます。これは、もともと妖精や精霊などの超自然的な存在を指す言葉ですが、現代のファンタジー文化の中では、エルフも含まれることが多いです。言葉のニュアンスとして、自然と調和し、神秘的な能力を持つ存在というイメージが強いです。
【2. 台湾華語での解説】
精靈是常見於奇幻作品中的神秘生物，以尖耳朵和長生不老聞名。在台灣，精靈就是用來指代這類生物的詞語。這個詞原本用來形容妖精或精靈等超自然存在，但在現代的奇幻文化裡，經常也用來包含精靈。這個詞語帶有與自然和諧相處及擁有神奇能力的形象。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 エルフ 精靈 jīnglíng ㄐㄧㄥㄌㄧㄥˊ 妖精の一種 妖精 妖精 yāojīng ㄧㄠ ㄐㄧㄥ 魔法を使う小さな生物 ファンタジー 奇幻 qíhuàn ㄑㄧˊ ㄏㄨㄢˋ 想像上の物語 【4. 関連年表】
1970年代：日本のファンタジー文学が台湾に紹介され始める。
1970年代：日本的奇幻文學開始被引進台灣。
1980年代：アジアでエルフを題材にした作品が人気を集める。
1980年代：以精靈為題材的作品在亞洲受到歡迎。
2000年代：オンラインゲームの普及により、エルフキャラクターが広く認知される。
2000年代：隨著線上遊戲的普及，精靈角色被廣泛認識。
【5. 参考リンク】
日本語： ファンタジー作品におけるエルフの役割 台湾華語：奇幻作品中的精靈角色 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾でエルフは「精靈」と呼ばれ、ファンタジー作品で親しまれています。歴史や文化背景について解説します。
keywords: 台湾,エルフ,精靈,ファンタジー,文化
tags: エルフ,台湾,文化,用語
slug: elf-taiwan-culture
一緒に学べてうれしいです。難しいことがあっても、ゆっくり一歩ずつ進んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:10 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-words-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、日本語が植民地時代の影響で台湾華語に取り入れられた例がいくつかあります。例えば、「便當（ビェンダン）」は日本語の「弁当」に由来し、現在でも台湾で広く利用されています。また、「冰箱（ビンシャン）」は「冷蔵庫」の意味で、これも日本語に由来しています。これらの言葉は、歴史的な背景を反映していると言えますね。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，因為殖民時期的影響，日本語被納入了台灣華語中。有一些例子，比如說「便當」來自於日本語的「弁当」，如今在台灣廣泛使用。還有，「冰箱」表示「冷藏庫」，也源自於日本語。這些詞彙可以說反映了歷史背景。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 弁当 便當 biàndāng ㄅ一ㄢˋ ㄉㄤ ランチボックス 冷蔵庫 冰箱 bīngxiāng ㄅ一ㄥ ㄒ一ㄤ 冷蔵庫 台風 颱風 táifēng ㄊㄞˊ ㄈㄥ 台風 【4. 関連年表】
1895年: 台湾が日本の統治下に入る / 台灣進入日本統治時期 1945年: 第二次世界大戦終結、台湾が日本の支配を離れる / 第二次世界大戰結束，台灣脫離日本統治 1949年: 台湾が中華民国政府の統治下に入る / 台灣進入中華民國政府統治下 【5. 参考リンク】
日本語: 日本の台湾統治 台湾華語: 台灣日治時期 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾で使用される日本語由来の言葉とその歴史的背景を解説します。
keywords: 台湾,日本語,歴史,用語,植民地
tags: 台湾, 日本語, 用語, 歴史, 植民地
slug: japanese-words-in-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからも歴史の旅を続けましょうね。</description></item></channel></rss>