<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zh on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/zh/</link><description>Recent content in Zh on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/zh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にあった神社は何で破壊されたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:33:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-destruction/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にあった神社は、主に戦後、台湾が日本から中華民国に返還された後に破壊されました。第二次世界大戦の終結と共に、台湾は日本の植民地支配から開放されました。その後、中華民国政府は日本統治時代の残滓を取り除くため、日本文化の影響を排除しようとしました。こうして神社は破壊されたり、別の用途に転用されたりしました。これは、台湾における日本の支配を象徴するものであり、それを取り除くことで台湾のアイデンティティを再構築しようとした結果です。
2. 台湾華語での解説 台灣的神社大多在戰後、台灣從日本歸還中華民國之後被拆除。隨著二戰結束，台灣從日本的殖民統治中解放出來。之後，中華民國政府為了清除日本統治時代的痕跡，試圖排除日本文化的影響。因此，神社被破壞或轉作他用。這是因為神社象徵了日本在台灣的統治，通過移除這些象徵，試圖重建台灣的身份認同。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊㄕㄜˋ 神道の礼拝所 植民地支配 殖民統治 zhímín tǒngzhì ㄓˊㄇㄧㄣˊ ㄊㄨㄥˇㄓˋ 強制的な領土支配 返還 歸還 guīhuán ㄍㄨㄟ ㄏㄨㄢˊ 所有権を元に戻すこと 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦が終結し、日本が台湾から撤退。
1945年：第二次世界大戰結束，日本從台灣撤退。
1949年：中華民国政府が台湾を統治し始める。
1949年：中華民國政府開始統治台灣。
1950年代以降：日本時代の神社が破壊または転用される。
1950年代之後：日本時代的神社被拆除或轉用。
5. 参考リンク 日本語リンク：ウィキペディア - 台湾の神社 台湾華語リンク：維基百科 - 台灣神社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾にあった神社が戦後に破壊された理由を解説します。
keywords: 台湾, 神社, 戦後, 破壊, 日本統治
tags: 台湾, 近代史, 神社, 日本統治, 歴史
slug: taiwan-shrines-destruction
一緒に学べてうれしいです。質問があればいつでもどうぞ。</description></item><item><title>台湾で一番高い山の名前は？</title><link>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:45:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/yushan-taiwan-highest-mountain/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で一番高い山は「玉山（ぎょくざん）」です。玉山は、中央山脈という台湾の中心を貫く長い山系の一部です。この山は標高3,952メートルで、台湾の他の山々よりも高いです。玉山は、自然豊かな地域で、多くの動植物が生息しています。また、登山者にとっては人気のスポットで、美しい景色を楽しむことができます。玉山は台湾のシンボル的存在でもあり、多くの人々に親しまれています。
2. 台湾華語での解説 台灣最高的山是「玉山」。玉山屬於貫穿台灣中部的中央山脈的一部分。這座山的海拔為3,952公尺，遠高於台灣的其他山嶺。玉山擁有豐富的自然環境，許多動植物在此棲息。此外，對於登山者來說，這裡是受歡迎的景點，能夠欣賞到美麗的風景。玉山也是台灣的象徵之一，受到眾多人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 玉山 玉山 yù shān ㄩˋ ㄕㄢ 台湾の一番高い山 中央山脈 中央山脈 zhōng yāng shān mài ㄓㄨㄥ ㄧㄤ ㄕㄢ ㄇㄞˋ 台湾を貫く山系 登山者 登山者 dēng shān zhě ㄉㄥ ㄕㄢ ㄓㄜˇ 山を登る人 4. 関連年表 1895年 - 日本統治が始まり、玉山は「新高山」と呼ばれるようになる
1895年 - 日本統治開始，玉山被稱為「新高山」
1945年 - 第二次世界大戦終結、台湾が中華民国に返還される
1945年 - 第二次世界大戦結束，台灣歸還中華民國
1966年 - 玉山国家公園が設立される
1966年 - 成立玉山國家公園
5. 参考リンク 日本語: 玉山 - 日本語ウィキペディア 台湾華語: 玉山 - 中文維基百科 6.</description></item><item><title>白団とは何？日本の自衛隊？</title><link>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:11:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hakudan-japanese-self-defense-force/</guid><description>1. 日本語の解説 白団（はくだん）とは、太平洋戦争後、日本の敗戦に伴い中華民国政府（国民政府）から指導を受けた日本軍の元将校たちのグループを指します。彼らは主に台湾に渡り、台湾軍、特に陸軍を育成する役割を果たしました。彼らの活動は、1949年から1970年代の台湾の軍事力向上に貢献しました。一方、日本の自衛隊は、1954年に設立された日本の防衛組織で、国際的に平和維持活動も行うなど、平和で安全な社会の維持を図っています。このふたつは、共に戦後の東アジアにおける軍事戦略の一環として重要な存在です。
2. 台湾華語での解説 白團（bái tuán）是指太平洋戰爭後，由於日本戰敗而接受中華民國政府（國民政府）指導的原日本軍的官員團體。他們主要到了臺灣，負責培訓臺灣軍隊，尤其是陸軍，對1949年至1970年代臺灣軍事力量的提升作出了貢獻。另一方面，日本的自衛隊成立於1954年，是日本的國防組織，還參加國際和平維持活動，以維持和平與安全的社會。這兩者都是戰後東亞軍事戰略的重要組成部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白団 白團 bái tuán ㄅㄞˊ ㄊㄨㄢˊ 元日本軍人の台湾軍支援部隊 自衛隊 自衛隊 zì wèi duì ㄗˋ ㄨㄟˋ ㄉㄨㄟˋ 日本の防衛組織 太平洋戦争 太平洋戰爭 tàipíng yáng zhànzhēng ㄊㄞˋ ㄆㄧㄥˊ ㄧㄤˊ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 第二次世界大戦 中華民国政府 中華民國政府 zhōnghuá mínguó zhèngfǔ ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ ㄓㄥˋ ㄈㄨˇ 島上中華民国の政府 軍事力 軍事力 jūnshì lì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄌㄧˋ 軍の力 4. 関連年表 1945年：第二次世界大戦終結、白団の活動開始
1945年：第二次世界大戦結束，白團的活動開始 1949年：中華民国政府が台湾に撤退
1949年：中華民國政府撤退至臺灣 1954年：日本自衛隊の創設
1954年：日本自衛隊的成立 1970年代：白団の活動終了</description></item></channel></rss>