<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ピンイン on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%A4%E3%83%B3/</link><description>Recent content in ピンイン on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:30:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%A4%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾でカバーされていた日本のヒット曲</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-hit-covers-taiwan/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:30:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-hit-covers-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、1980年代から1990年代にかけて、日本の音楽が多く取り上げられました。当時、日本のポップミュージックはアジア全体で人気がありました。特に、中森明菜や松田聖子などのJ-POPアーティストの曲がよく台湾でカバーされました。日本の音楽は、台湾の歌手によって中国語に翻訳され、多くの人々に愛されました。こうした音楽の交流は、日台の文化的なつながりをより深めるものでした。
2. 台湾華語での解説 在1980到1990年代，日本的音樂在台灣被廣泛地翻唱。當時，日本的流行音樂在整個亞洲都非常受歡迎。特別是中森明菜和松田聖子等J-POP歌手的歌曲，常被台灣的歌手翻唱成中文版本，深受許多人喜愛。這樣的音樂交流加深了日台兩地文化上的連結。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本の音楽 日本音樂 rìběn yīnyuè ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄧㄣ ㄩㄝˋ 日本の音楽 カバー 翻唱 fānchàng ㄈㄢ ㄔㄤˋ 曲の翻訳・カバー 歌手 歌手 gēshǒu ㄍㄜ ㄕㄡˇ 歌を歌う人 4. 関連年表 1983年: 中森明菜デビュー作『スローモーション』/ 中森明菜出道作品「Slow Motion」 1984年: 松田聖子の『天国のキッス』台湾カバー版が人気 / 松田聖子「天國的Kiss」臺灣翻唱版受歡迎 1990年: 台湾でJ-POPが幅広く浸透 / J-POP在台灣廣泛流行 5. 参考リンク 日本語: 中森明菜オフィシャルサイト 台湾華語: 台灣音樂圖書館–日本音樂在台灣的影響 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾でカバーされた日本のヒット曲について、日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 日台音楽交流, 日本のヒット曲, 台湾カバー
tags: 音楽, 台湾, 日本, カバー曲
slug: japanese-hit-covers-taiwan
一緒に学べてうれしいです。これからもよろしくお願いします。</description></item><item><title>台湾で明らかに日本とは違うことと言えば何？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-cultural-differences/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:41:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-cultural-differences/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾と日本の文化や社会にはさまざまな違いがあります。その中で明らかに異なる点としては、台湾ではマンゴーかき氷が非常に人気があること、そして街中で本格的なナイトマーケットが多くみられることです。台湾は南国の気候であり、果物が豊富にあります。その中でもマンゴーは特に人気があり、これを使ったかき氷は観光客にも喜ばれます。また、台湾のナイトマーケットは、屋台が立ち並び、現地の人々や観光客に美味しい料理や雑貨を提供しています。日本では、ナイトマーケットはあまり見かけられませんし、マンゴーは手に入りにくい高級なフルーツとして扱われていることが多いです。
2. 台湾華語での解説 台灣和日本的文化和社會有很多不同之處。其中一個明顯的差異是，在台灣芒果冰相當受歡迎，而街道上隨處可見熱鬧的夜市。台灣屬於熱帶氣候，水果非常豐富，其中芒果特別受歡迎，芒果冰也成為觀光客的最愛。台灣的夜市，攤位眾多，為當地居民和遊客提供美味的食物和雜貨。在日本，夜市並不常見，而芒果通常被視為高級水果，不易取得。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 マンゴーかき氷 芒果冰 mángguǒ bīng ㄇㄤˊ ㄍㄨㄛˇ ㄅㄧㄥ マンゴーを使ったかき氷 ナイトマーケット 夜市 yèshì ㄧㄝˋ ㄕˋ 夜に開かれる市場 屋台 攤位 tānwèi ㄊㄢ ㄨㄟˋ 野外に出る店舗や店先 4. 関連年表 1895年：台湾が日本に統治される 1945年：台湾が第二次世界大戦終結後に中華民国に返還される 1987年：台湾で戒厳令が解除される 1996年：台湾で初めての民選総統選挙が開催される 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-guide.com/e/e607.html 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw/m1.aspx?sNo=0000208&amp;amp;keyString=%E5%A4%9C%E5%B8%82 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本の文化の差異について、マンゴーかき氷とナイトマーケットを例に優しく解説しています。 keywords: 台湾, 日本, 文化, マンゴーかき氷, ナイトマーケット tags: 台湾文化,日本文化,食文化 slug: taiwan-japan-cultural-differences
一緒に学べてうれしいです。これからも楽しく学んでいきましょうね。</description></item><item><title>今の台湾に歌劇団はありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-opera-theaters/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:04:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-opera-theaters/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には今も歌劇団があります。代表的な例として、台北の「台湾歌劇団」が挙げられます。台湾の歌劇団は、日本の宝塚歌劇団とは少し異なり、台湾の文化や伝統を取り入れたオリジナルのパフォーマンスを披露しています。また、ミュージカル形式や伝統的な歌舞劇、現代的な舞台演出など、多様なジャンルの作品を上演しています。台湾歌劇団は台湾国内外で公演を行い、多くの観客を魅了しています。台湾の歌劇は、その独自のスタイルと創造性で、国際的にも評価されています。
2. 台湾華語での解説 台灣現今仍然有歌劇團。舉一個代表性的例子，就是位於台北的「台灣歌劇團」。台灣的歌劇團與日本的寶塚歌劇團略有不同，他們表演融合了台灣文化和傳統。此外，他們也有音樂劇形式、傳統歌舞劇及現代舞台表演等多樣化的作品。台灣歌劇團不僅在台灣國內，還在國際上舉行演出，吸引了許多觀眾。台灣的歌劇因其獨特的風格和創造力，獲國際讚賞。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌劇団 歌劇團 gējù tuán ㄍㄜ ㄐㄩˋ ㄊㄨㄢˊ オペラ団体 宝塚歌劇団 寶塚歌劇團 bǎozú gējù tuán ㄅㄠˇㄗㄨˊ ㄍㄜ ㄐㄩˋ ㄊㄨㄢˊ 日本の有名な歌劇団 伝統 傳統 chuántǒng ㄔㄨㄢˊㄊㄨㄥˇ カスタムや習慣 4. 関連年表 1926年 - 日本語：宝塚歌劇団創立 / 台湾華語：寶塚歌劇團成立 1945年 - 日本語：第二次世界大戦終結、台湾が中国領に / 台湾華語：第二次世界大戰結束，台灣歸屬中國 1996年 - 日本語：台湾歌劇団創立 / 台湾華語：台灣歌劇團成立 5. 参考リンク 日本語：宝塚歌劇団 公式サイト 台湾華語：台灣歌劇團官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾には文化や伝統を反映した歌劇団があります。日本の宝塚とは異なる魅力を持つ台湾の歌劇を紹介します。 keywords: 台湾, 歌劇団, 宝塚, 文化, 伝統 tags: 台湾, 歌劇, 宝塚, 文化 slug: taiwan-opera-theaters</description></item><item><title>台湾の鰻料理に骨が多いのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-eel-dishes/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:16:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-eel-dishes/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の鰻料理に骨が多い理由はいくつかあります。一つは、台湾でよく使われる鰻の種類です。台湾では、日本と異なる種類の鰻を使うことが多く、それが骨の多い鰻となっています。また、台湾料理では鰻を小さく切って料理することが一般的です。このため、料理の際に骨が残りやすくなります。さらに、鰻が持つ繊細な味わいを壊さないために、骨を完全に除去せずに調理することがあります。これらの理由で、台湾の鰻料理は骨が多いことが特徴となっています。
2. 台湾華語での解説 台灣的鰻魚料理骨頭多的原因有幾個。首先是，台灣常用的鰻魚種類不同於日本的鰻魚，這使得它們的骨頭較多。另外，台灣料理中常將鰻魚切成小塊烹煮，這樣在料理時骨頭不容易完整去除。此外，為了保留鰻魚的細緻風味，有時也不會完全去骨。這些原因使得台灣的鰻魚料理有骨頭多的特點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鰻 鰻魚 mányú ㄇㄢˊ ㄩˊ 魚の一種、ウナギ 骨頭 骨頭 gǔtóu ㄍㄨˇ ㄊㄡˊ 骨 料理 料理 liàolǐ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 料理する、調理する 繊細 細緻 xìzhì ㄒㄧˋ ㄓˋ 細かい、繊細な 4. 関連年表 1909年、日本が台湾に初めて養殖鰻を導入。（1909年，日本首次將養殖鰻魚引入台灣。） 1945年、台湾が日本から返還されると、台湾料理における鰻の利用が増加。（1945年，台灣自日本歸還後，台灣料理中鰻魚的使用增加。） 2010年代、台湾鰻料理が国内外で注目され始める。（2010年代，台灣鰻魚料理開始受到國內外的關注。） 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾鰻料理の特徴 台湾華語リンク: 台灣鰻魚料理的特色 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の鰻料理が骨の多い理由には、鰻の種類や調理方法が影響しています。この記事で詳しく説明します。 keywords: 台湾,鰻料理,骨,調理方法,食文化 tags: 台湾,鰻料理,食文化 slug: taiwan-eel-dishes
一緒に学べてうれしいです。またお話しできることを楽しみにしていますね。</description></item><item><title>ハヤシ百貨店</title><link>https://c1i.net/questions/hayashi-department-store/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:16:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hayashi-department-store/</guid><description>1. 日本語の解説 ハヤシ百貨店は台湾の台南市にある有名な商業施設です。1932年に日本統治時代に建てられ、当時は台湾初のエレベーターが設置された場所として知られています。アールデコ様式の建築が特徴で、5階建ての建物には多くの高級品や食品が並び、地元の人々や旅行者にとって魅力的なショッピングスポットです。戦後、建物はさまざまな用途に使われましたが、改修され再び百貨店として2014年にオープンしました。現在もその歴史や伝統を感じさせてくれる大切な観光地です。
2. 台湾華語での解説 林百貨是位於台南市的著名商業設施，建於1932年日本殖民時期，是當時台灣首座裝設電梯的建築。以裝飾藝術風格聞名，五層樓的建築內擺滿許多高級商品和食品，對於當地居民和觀光客來說，是一個充滿吸引力的購物景點。戰後，該建築曾被用於多種用途，但在改建後，於2014年再度作為百貨公司開幕。現在，這裡仍是一個能讓人感受到歷史與傳統的重要觀光地。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 百貨店 百貨公司 bǎihuògōngsī ㄅㄞˇ ㄏㄨㄛˋ ㄍㄨㄥ ㄙ デパートメントストア エレベーター 電梯 diàntī ㄉ一ㄢˋ ㄊ一 昇降機 アールデコ 裝飾藝術 zhuāngshì yìshù ㄓㄨㄤ ㄕˋ 一ˋ ㄕㄨˋ 20世紀初期の美術様式 4. 関連年表 1932年：ハヤシ百貨店が日本統治時代に開業。
1932年：林百貨在日本殖民時期開幕。
2014年：改修後に再オープン。
2014年：改建後再次開幕。
5. 参考リンク 日本語: 台南ハヤシ百貨店の歴史 台湾華語: 台南林百貨的歷史 6. メタ情報（SEO用） description: ハヤシ百貨店は台湾台南にある歴史的なデパートで、1932年に開業し2014年に再オープンしました。
keywords: ハヤシ百貨店, 台南, エレベーター, 日本統治時代, 観光地
tags: ハヤシ百貨店, 台南市, 歴史, 観光, デパート
slug: hayashi-department-store
一緒に学べてうれしいです。わからないことがあれば、いつでも私に聞いてくださいね。</description></item><item><title>日本人でも参加できる台湾軍のイベントはありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾軍が日本人に開放しているイベントに参加することは、地元文化を理解するための良い機会です。主に公開されるイベントは、軍事基地の一般公開や軍楽隊の演奏会、記念日の式典などが挙げられます。これらのイベントでは、事前に登録が必要な場合もあり、写真撮影や参加に関するルールも存在することがあります。訪れる際には、現地の法律や習慣を尊重することが大切です。
2. 台湾華語での解説 參加台灣軍隊開放給日本人的活動，是了解當地文化的好機會。主要開放的活動有軍事基地開放日、軍樂隊演奏會和紀念日典禮等活動。有些活動可能需要事先登記，並有拍照或參加規則。訪問時，尊重當地的法律和習俗是非常重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍事基地 軍事基地 jūnshì jīdì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧ ㄉㄧˋ Military Base 演奏会 演奏會 yǎnzòu huì ㄧㄢˇ ㄗㄡˋ ㄏㄨㄟˋ Concert 登録 登記 dēngjì ㄉㄥ ㄐㄧˋ Registration 規則 規則 guīzé ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ Rules 法律 法律 fǎlǜ ㄈㄚˇ ㄌㄩˋ Law 4. 関連年表 1945年 - 台湾が日本から中国に返還される
1945年 - 台灣由日本歸還中國
1997年 - 台湾軍事基地初の一般公開
1997年 - 台灣軍事基地首次對外開放
2020年 - 台湾軍の新型コロナ対策を一般公開
2020年 - 台灣軍隊的新冠病毒防範措施向公眾公開
5. 参考リンク 台湾の軍事基地と関連イベント（日本語） 台灣軍事基地及相關活動（台湾華語） 6.</description></item><item><title>台湾人に翻訳アプリの結果などで簡体字の表現を見せるのは失礼？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-chinese-characters/</guid><description>1. 日本語の解説 翻訳アプリを使うとき、特に台湾の人に対して簡体字の表現を見せるのは失礼ではないかと心配することがあります。台湾では伝統的に繁体字が使われているため、簡体字は中国大陸の漢字体系として認識されることが多いです。そのため、台湾の人々に簡体字を使うと、中国大陸の文化と混同される可能性があるため、注意が必要です。繁体字を使う方が敬意を示すという文化的な理解が必要です。
2. 台湾華語での解説 使用翻譯應用程式時，特別是對於台灣人，顯示簡體字可能讓人擔心會不會失禮。因為台灣傳統上使用繁體字，簡體字通常被認為是中國大陸的字體。因此，對台灣人使用簡體字可能會被誤認為混淆了中國大陸的文化，需特別注意。使用繁體字更能表達對當地文化的尊重。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 簡体字 簡體字 jiǎntǐzì ㄐㄧㄢˇㄊㄧˇㄗˋ 中国大陸の漢字システム 繁体字 繁體字 fántǐzì ㄈㄢˊㄊㄧˇㄗˋ 台湾などで使われる伝統的な漢字 翻訳アプリ 翻譯應用程式 fānyì yìngyòng chéngshì ㄈㄢㄧˋ ㄧㄥˋㄩㄥˋ ㄔㄥˊㄕˋ 翻訳ソフトウェア 4. 関連年表 1945年：日本が太平洋戦争で敗北し、台湾が中華民国に返還される
1945年：日本在太平洋戰爭中戰敗，台灣被歸還給中華民國 1949年：中華人民共和国成立、国共内戦で台湾へ政府が移転
1949年：中華人民共和國成立，國共內戰後政府遷至台灣 1956年：台湾における繁体字の正式使用開始
1956年：台灣正式啟用繁體字 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会 台湾華語: 中華民國外交部 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾人に簡体字を見せることへの配慮と台湾の文字文化を解説します。
keywords: 台湾, 簡体字, 繁体字, 翻訳, 文化
tags: 台湾文化, 言語, 翻訳アプリ
slug: taiwan-chinese-characters
一緒に学べてうれしいです。これからも多くのことを学んでいきましょう。</description></item></channel></rss>