<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>素食 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B4%A0%E9%A3%9F/</link><description>Recent content in 素食 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 08:50:07 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B4%A0%E9%A3%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:55:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾にはベジタリアン料理のお店が多いのでしょう？ 実は、台湾の歴史や文化と深く関係しているんです。ベジタリアン料理について知ることは、台湾をもっと深く理解することにつながります。
台湾でベジタリアン料理が広まった大きな理由の一つは、仏教や道教の影響です。これらの宗教では、生き物を殺すことを避ける考え方があります。そのため、信者の中には、肉や魚を食べない人が多いのです。特に、旧暦の特定の日にベジタリアンになる習慣を持つ人もいます。
もう一つの理由は、台湾の歴史です。昔、台湾は貧しい時代があり、肉は貴重な食べ物でした。そのため、普段の食事では野菜中心の食事が多かったのです。また、中国大陸から来た人々が、ベジタリアン料理の文化を台湾に持ち込んだことも影響しています。
台湾のベジタリアン料理は「素食（スーシー）」と呼ばれます。素食は、ただ肉や魚を使わないだけでなく、ネギやニンニクなどの香りの強い野菜も使わないことがあります。これは、仏教の教えでこれらの野菜が欲望を刺激すると考えられているためです。
素食のお店では、豆腐や野菜を使った料理がたくさんあります。また、麩（ふ）や大豆たんぱくなどを使って、見た目や味を肉に似せた料理も人気があります。これらの料理は、ベジタリアンだけでなく、健康に気を使う人にも喜ばれています。
日本と台湾のベジタリアン料理の違いもあります。日本では、精進料理という仏教の料理がありますが、これは特別な時に食べる料理というイメージがあります。一方、台湾では、日常的に素食のお店で食事をする人が多いです。また、台湾の素食は、種類が豊富で、麺類、ご飯もの、おかずなど、様々な料理があります。
最近では、健康志向の高まりから、台湾だけでなく、世界中でベジタリアンやビーガン（動物性のものを一切食べない）の人が増えています。台湾の素食は、そのような人たちにも注目されています。
台湾を旅行する際には、ぜひ素食のお店を訪れてみてください。色々な種類の料理を試して、台湾の食文化に触れてみましょう。きっと新しい発見があるはずです。
2. 台湾華語での解説 為什麼台灣的素食餐廳這麼多呢？ 實際上，這和台灣的歷史與文化有很深的關係。 了解素食，能幫助我們更深入地了解台灣。
台灣素食普及的一大原因是佛教和道教的影響。 這些宗教有避免殺生的觀念，因此，信徒中不吃肉和魚的人很多。 特別是，有些人習慣在農曆的特定日子吃素。
另一個原因是台灣的歷史。 過去，台灣生活困苦，肉是很珍貴的食物。 因此，平時的飲食多以蔬菜為主。 此外，從中國大陸來的人們將素食文化帶到台灣，也產生了影響。
台灣的素食被稱為「素食（sù shí）」。 素食不僅不使用肉和魚，有時也不使用蔥和蒜等氣味強烈的蔬菜。 這是因為佛教認為這些蔬菜會刺激慾望。
在素食餐廳裡，有很多用豆腐和蔬菜做的料理。 另外，用麵筋（麩）和大豆蛋白等做成，外觀和味道都像肉的料理也很受歡迎。 這些料理不僅受到素食者的喜愛，也受到注重健康的人的歡迎。
日本和台灣的素食料理也有不同。 日本有稱為精進料理的佛教料理，但給人的印象是這是在特殊時候吃的料理。 另一方面，在台灣，很多人平時都會在素食餐廳用餐。 此外，台灣的素食種類豐富，有麵類、飯類、菜餚等各式各樣的料理。
最近，由於健康意識的提高，不僅在台灣，全世界的素食者和純素食者（完全不吃動物性食品）都在增加。 台灣的素食也受到這些人的關注。
到台灣旅行時，請務必去素食餐廳看看。 嘗試各種不同的料理，感受台灣的飲食文化。 相信一定會有新的發現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 素食 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ ベジタリアン料理。肉や魚を使わない料理。 精進料理 精進料理 jīng jìn liàolǐ ㄐㄧㄥ ㄐㄧㄣˋ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 日本の仏教におけるベジタリアン料理。野菜や穀物などを使った料理。 佛教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 仏教。 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教。 台湾素食 台湾素食麵 Táiwān sùshí miàn ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄙㄨˋ ㄕˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾のベジタリアンラーメン。台湾の素食文化を代表する料理の一つで、野菜や豆腐などを具材に使ったヘルシーな麺料理です。 4.</description></item></channel></rss>