<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/</link><description>Recent content in 高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 02:16:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-prosper/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 02:16:51 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-prosper/</guid><description>description: 高雄發大財は台湾の政治スローガンで、特に韓國瑜市長の時期に有名になった。背景や影響を考察します。 keywords: 高雄, 發大財, 韓国瑜, 台湾政治, スローガン tags: 台湾, 政治, スローガン, 高雄 categolies: 台湾, 歴史, 政治 slug: kaohsiung-prosper draft: False
1. 日本語の解説 「高雄發大財」という言葉を聞いたことがありますか？これは台湾の高雄（たかお）市で有名になったスローガンです。特に、2018年から2020年まで高雄市の市長を務めた韓國瑜（かん・こくゆ）さんによって広められました。このスローガンは、高雄市を経済的に豊かにするという彼の公約をシンプルに表現しています。スローガンは一見シンプルでポジティブですが、その背景には台湾の政治状況や経済状況が絡んでいます。
「高雄發大財」は、まず韓國瑜市長が2018年の選挙運動中に使用した言葉です。韓國瑜市長は、経済問題に悩む市民の耳に心地よいこのスローガンを、選挙戦の中心に据えました。その結果、多くの支持者を得て当選に至ったのです。しかし、この約束がそのまま達成されるかについては批判もあり、高雄市の発展が実際にどのように進んでいるのかは複雑な問題です。それでも、「高雄發大財」は台湾全土で注目を浴び、多くの議論を呼びました。
このテーマを学ぶことには、大きな意義があります。単なるスローガンとして見るのではなく、その背景にある台湾の社会的、政治的な文脈を理解することができるからです。そして、ニュースや政治の情報がどのように市民に影響を与え、社会変化をもたらすのかを考える良いきっかけとなります。
2. 台湾華語での解説 你有聽過「高雄發大財」這句話嗎？這是台灣高雄市非常有名的口號。特別是，2018年到2020年間擔任高雄市市長的韓國瑜先生讓這句話更為流行。這個口號簡單地表達了將高雄市經濟大幅提升的承諾。表面上看起來這是一個簡單又正面的主張，但其背後包含著台灣的政治情況和經濟背景。
「高雄發大財」最初是韓國瑜市長在2018年選舉運動中使用的口號。他將經濟問題作為重點，這句話也因此引起了許多選民的共鳴，最終成功當選市長。然而，這個承諾能否實現引起了很多批評，高雄市的發展實際上如何推進是一個複雜的問題。儘管如此，「高雄發大財」在全台都受到關注，引發了大量討論。
學習這個主題有其重大意義。不僅是看到一個口號，更重要的是理解其背後的台灣社會和政治脈絡。這是了解新聞和政治資訊如何影響市民並導致社會變革的一個好機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾の主要な都市名 發大財 發大財 Fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きく儲ける、経済的に成功することを意味するフレーズ 市長 市長 Shìzhǎng ㄕˋ ㄓㄤˇ 市の行政を統括する最高責任者 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾、アジア東部の島国 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 高雄市の元市長で、話題となった政治家 4.</description></item></channel></rss>