<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/</link><description>Recent content in 高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄は台湾南部の大都市で、観光地がたくさんあります。お土産として有名なものに、「鳳梨酥（パイナップルケーキ）」があります。これは台湾全土で愛されている伝統的なお菓子です。外側は柔らかい皮で、中には甘いパイナップルのフィリングが詰まっています。また、高雄特産の「黒糖（黒砂糖）」を使った菓子類も人気です。代表的な黒糖菓子には、黒糖ケーキや黒糖タピオカミルクティーなどがあります。これらは甘くて香ばしく、高雄を訪れた際のお土産にぴったりです。
【2. 台湾華語での解説】
高雄是台灣南部的大城市，有很多景點。作為伴手禮，有名的是「鳳梨酥」。這是全台灣都受歡迎的傳統點心。外層是柔軟的皮，裡面填滿甜甜的鳳梨餡。另外，高雄特產的「黑糖」製作的點心也很受歡迎。代表性的黑糖點心有黑糖蛋糕和黑糖珍珠奶茶等。這些都甜美香濃，是到訪高雄時的理想伴手禮。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾南部の都市 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 黒糖 黑糖 hēitáng ㄏㄟ ㄊㄤˊ 黒砂糖 お土産 伴手禮 bànshǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ おみやげ タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ バブルティー 【4. 関連年表】
1895年：日本が台湾を統治開始 / 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾返還 / 1945年：日本統治結束，台灣回歸 1979年：高雄事件 / 1979年：高雄事件 2010年：高雄捷運（MRT）全線開通 / 2010年：高雄捷運全線開通 【5. 参考リンク】
日本語: 高雄市観光局 台湾華語: 高雄市旅遊局 【6.</description></item><item><title>高雄の名物料理は？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-specialties/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄の名物料理にはいくつかありますが、特に有名なのは「肉燥飯」です。これは豚の挽肉を醤油や五香粉で煮込んで作る料理で、白ご飯にその煮込んだ肉をかけて食べます。もう一つの人気料理は「牛肉麺」です。これは牛骨スープに麺と柔らかく煮込んだ牛肉を合わせたもので、深い味わいが特徴です。また、「蚵仔煎」（牡蠣オムレツ）も地元で好まれ、タマネギや白菜、牡蠣を卵と一緒に焼き、濃厚なソースをかけて食べます。これらの料理は、高雄の夜市や小吃店（軽食店）で手軽に味わえます。
【2. 台湾華語での解説】
高雄的名物料理很多，其中最有名的是「肉燥饭」。这是用酱油和五香粉煮炖猪绞肉的一道料理，盛在白饭上一起吃。另一个受欢迎的料理 是「牛肉麵」。这是用牛骨汤搭配面条和炖得柔软的牛肉，具有丰富的风味。此外，地道受喜爱的还有「蚵仔煎」，用洋葱、白菜和蚵仔加蛋烹调，并搭配浓厚的酱料，令人食指大动。这些美味料理在高雄的夜市和小吃店都可以轻松品尝到。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 肉燥飯 肉燥饭 ròu zào fàn ㄖㄡˋ ㄗㄠˋ ㄈㄢˋ 肉かけご飯 牛肉麺 牛肉麵 niú ròu miàn ㄋㄧㄡˊ ㄖㄡˋ ㄇㄧㄢˋ 牛肉入り麺 蚵仔煎 蚵仔煎 ē zǎi jiān ㄜ ㄗㄞˇ ㄐㄧㄢ 牡蠣オムレツ 【4. 関連年表】
2016年：高雄が観光名所として国際的に注目される。
2016年：高雄被国际上视为旅游热点。
2020年：高雄の夜市文化が更に拡大し、観光客を惹きつける。
2020年：高雄的夜市文化进一步扩张，吸引了众多游客。
2023年：高雄が台湾の美食の中心地として認知される。
2023年：高雄被视为台湾美食品的中心地。
【5. 参考リンク】
高雄の名物料理について（日本語） 高雄美食推荐（台湾華語） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄の名物料理として知られる肉燥飯や牛肉麺を紹介。歴史的な背景や地元文化を探る。
keywords: 高雄, 名物料理, 肉燥飯, 牛肉麺, 台湾料理
tags: 高雄, 名物, 台湾料理, 旅, 食文化
slug: kaohsiung-specialties</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 【4. 関連年表】
2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item></channel></rss>