<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/</link><description>Recent content in 高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 07:22:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄の電気街はどこ？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electric-town/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:22:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-electric-town/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄の電気街は「三民市場周辺」です。このエリアは高雄市内の中心部に位置しており、電化製品や電子部品が豊富に揃っている場所として知られています。例えば、パソコンやスマートフォンのアクセサリー、最新の家電製品などを探すのにぴったりです。他にも修理のお店やパーツショップがたくさんあり、地元の人々や観光客にも人気です。電気街ではさまざまな商品を見ることができ、価格も比較的リーズナブルです。
2. 台湾華語での解説 高雄的電氣街是「三民市場周邊」。這個地區位於高雄市的中心，被稱為電器產品和電子零件的寶庫。比如，這裡很適合尋找電腦、智能手機的配件，以及最新的家電產品。此外，這裡還有很多維修店和零件商店，受到當地居民和遊客的歡迎。在這條電氣街上，你可以看到各式各樣的商品，而且價格相對比較合理。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾の都市名 電気街 電氣街 Diànqì jiē ㄉㄧㄢˋ ㄑㄧˋ ㄐㄧㄝ 電化製品が多く売られている場所 修理 維修 Wéixiū ㄨㄟˊ ㄒㄧㄡ 修理すること アクセサリー 配件 Pèijiàn ㄆㄟˋ ㄐㄧㄢˋ 付属品 家電製品 家電產品 Jiādiàn chǎnpǐn ㄐㄧㄚ ㄉㄧㄢˋ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 家庭用の電器 4. 関連年表 1979年：高雄市が直轄市に昇格。
1979年：高雄市升格為直轄市。 1995年：台北の光華商場が電気街として有名に。
1995年：台北的光華商場成為著名的電氣街。 2000年代初頭：高雄の三民市場周辺が電気街として発展。
2000年代初期：高雄的三民市場周邊發展成為電氣街。 5. 参考リンク 日本語：https://www.kagoshimacity.com/tourist-kagoshima/electric-town-kaohsiung/ 台湾華語：https://www.khcc.gov.tw/tourist/三民市場電器街 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄の電気街はどこに位置し、どのような特徴があるのかを学びます。
keywords: 高雄, 電気街, 三民市場, 家電製品, 台湾</description></item><item><title>高雄のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/souvenirs-kaohsiung/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄は台湾南部の大都市で、観光地がたくさんあります。お土産として有名なものに、「鳳梨酥（パイナップルケーキ）」があります。これは台湾全土で愛されている伝統的なお菓子です。外側は柔らかい皮で、中には甘いパイナップルのフィリングが詰まっています。また、高雄特産の「黒糖（黒砂糖）」を使った菓子類も人気です。代表的な黒糖菓子には、黒糖ケーキや黒糖タピオカミルクティーなどがあります。これらは甘くて香ばしく、高雄を訪れた際のお土産にぴったりです。
2. 台湾華語での解説 高雄是台灣南部的大城市，有很多景點。作為伴手禮，有名的是「鳳梨酥」。這是全台灣都受歡迎的傳統點心。外層是柔軟的皮，裡面填滿甜甜的鳳梨餡。另外，高雄特產的「黑糖」製作的點心也很受歡迎。代表性的黑糖點心有黑糖蛋糕和黑糖珍珠奶茶等。這些都甜美香濃，是到訪高雄時的理想伴手禮。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥ 台湾南部の都市 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 黒糖 黑糖 hēitáng ㄏㄟ ㄊㄤˊ 黒砂糖 お土産 伴手禮 bànshǒu lǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ おみやげ タピオカミルクティー 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ バブルティー 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始 / 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の統治終了、台湾返還 / 1945年：日本統治結束，台灣回歸 1979年：高雄事件 / 1979年：高雄事件 2010年：高雄捷運（MRT）全線開通 / 2010年：高雄捷運全線開通 5. 参考リンク 日本語: 高雄市観光局 台湾華語: 高雄市旅遊局 6.</description></item></channel></rss>