<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/</link><description>Recent content in 高雄 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 14:12:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:33:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄（たかお）にある、日本統治時代に建てられた美しい建物です。なぜこの逍遥園を学ぶのでしょうか？ それは、この建物がただ美しいだけでなく、台湾と日本の深い歴史的なつながりを教えてくれるからです。逍遥園は、まるでタイムカプセルのように、当時の人々の暮らしや文化、そして両国の関係を今に伝えてくれています。
逍遥園とは？
逍遥園は、1939年に建てられました。建てたのは、日本の浄土真宗のお坊さんである大谷光明（おおたに こうみょう）さんです。大谷さんは、京都にあるお寺、西本願寺（にしほんがんじ）のお家の出身で、とてもお金持ちでした。彼は、台湾で仏教を広めるためにやってきて、高雄にこの家を建てたのです。
建物の特徴
逍遥園は、とてもユニークな建物です。日本の伝統的な建築様式（けんちくようしき）と、西洋の建築様式が混ざり合っているからです。例えば、屋根（やね）は日本の瓦（かわら）でできていますが、窓（まど）は西洋風のデザインになっています。また、庭（にわ）も、日本庭園（にほんていえん）のように、石（いし）や木（き）が配置（はいち）されています。
この和洋折衷（わようせっちゅう）のデザインは、当時の台湾の社会を反映（はんえい）しています。日本が台湾を統治（とうち）していた時代、日本の文化と西洋の文化が、台湾に入ってきて、混ざり合いました。逍遥園は、その様子を象徴（しょうちょう）する建物なのです。
逍遥園の歴史
逍遥園は、第二次世界大戦（だいにじせかいたいせん）が終わった後、しばらくの間、軍の施設（しせつ）として使われていました。その後、長い間、誰も住んでいない状態が続きました。しかし、2010年に、高雄市（たかおし）が逍遥園を修復（しゅうふく）し、一般公開（いっぱんこうかい）することにしました。
修復の際（さい）には、建物を建てられた当時の姿（すがた）にできるだけ近づけるように、細（こま）かいところまで注意（ちゅうい）が払（はら）われました。その結果、逍遥園は、今では高雄の人気（にんき）観光（かんこう）スポット（すぽっと）になっています。
逍遥園から学べること
逍遥園は、私たちに多くのことを教えてくれます。まず、台湾と日本の歴史的なつながりです。逍遥園は、日本統治時代の台湾で、日本の文化と西洋の文化がどのように混ざり合っていたのかを教えてくれます。また、逍遥園は、文化財（ぶんかざい）を大切にすることの重要性（じゅうようせい）も教えてくれます。逍遥園を修復し、保存（ほぞん）することで、私たちは、過去の文化を未来（みらい）に伝えていくことができるのです。
逍遥園を訪（おとず）れることで、私たちは、歴史（れきし）を学び、文化（ぶんか）を体験（たいけん）し、そして、未来（みらい）について考えることができるのです。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄的一座美麗建築，建於日本統治時期。 為什麼要學習逍遙園呢？ 因為這座建築不僅美麗，還告訴我們台灣和日本之間深厚的歷史聯繫。 逍遙園就像一個時光膠囊，將當時人們的生活、文化以及兩國的關係傳達至今。
什麼是逍遙園？
逍遙園建於 1939 年。建造者是日本淨土真宗的僧侶大谷光明。 大谷光明出身於京都的西本願寺，家境非常富裕。 他為了在台灣弘揚佛教而來，並在高雄建造了這座房子。
建築特色
逍遙園是一座非常獨特的建築。 這是因為它融合了日本傳統建築風格和西方建築風格。 例如，屋頂由日本瓦製成，但窗戶採用西式設計。 此外，庭院也像日本庭園一樣，佈置著石頭和樹木。
這種和洋折衷的設計反映了當時台灣的社會。 日本統治台灣時期，日本文化和西方文化傳入台灣並融合。 逍遙園是象徵這種情況的建築。
逍遙園的歷史
第二次世界大戰結束後，逍遙園曾一度被用作軍事設施。 之後，很長一段時間都處於無人居住的狀態。 然而，2010年，高雄市政府修復了逍遙園，並決定向公眾開放。
修復時，為了盡可能恢復建築當初的模樣，對細節之處都給予了關注。 因此，逍遙園現在已成為高雄的熱門觀光景點。
從逍遙園學到的東西
逍遙園教會了我們很多東西。 首先，是台灣和日本的歷史聯繫。 逍遙園告訴我們，在日本統治時期的台灣，日本文化和西方文化是如何融合的。 此外，逍遙園也告訴我們珍惜文化資產的重要性。 通過修復和保存逍遙園，我們可以將過去的文化傳承給未來。
通過參觀逍遙園，我們可以學習歷史、體驗文化，並思考未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáo Yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 高雄にある日本統治時代の邸宅 和洋折衷 和洋折衷 Héyáng zhézhōng ㄏㄜˊ ㄧㄤˊ ㄓㄜˊ ㄓㄨㄥ 日本と西洋の様式を組み合わせたもの 大谷光明 大谷光明 Dàgǔ Guāngmíng ㄉㄚˋ ㄍㄨˇ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ 逍遥園を建てた日本の僧侶 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋ ㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の一派 西本願寺 西本願寺 Xīběn Yuàn Sì ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ 大谷光明の出身寺院 4.</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-get-rich/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:02:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-get-rich/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ「高雄發大財」を学ぶ意味があるのでしょうか？それは、この言葉が単なるスローガンではなく、台湾の政治や経済、そして人々の気持ちを映し出す鏡のような存在だからです。この言葉を知ることで、台湾の今を知り、未来を考えるヒントを得ることができます。
「高雄發大財（ガオション ファーダーツァイ）」とは、2018年の高雄市長選挙で当選した韓国瑜（ハン・グオユー）氏が掲げたスローガンです。「高雄を豊かにするぞ！」という意味で、日本語にすると「高雄大金持ち計画！」といったニュアンスでしょうか。彼はこのスローガンを連呼し、多くの人々の心を掴みました。
当時の高雄は、長年、民主進歩党（民進党）が市政を担っていましたが、経済の停滞や若者の雇用問題など、多くの課題を抱えていました。韓国瑜氏は、そうした状況を打破するために、「高雄發大財」を掲げ、経済の活性化を訴えました。具体的には、観光客を増やしたり、農産物を海外に輸出したりすることで、高雄にお金を呼び込むというアイデアを打ち出しました。
このスローガンが人々の心に響いたのは、高雄市民が経済的な豊かさを求めていたからです。長年の不況や、他の都市との経済格差に不満を感じていた人々にとって、「高雄發大財」は希望の光のように見えたのです。
しかし、韓国瑜氏の市長としての実績は、期待されたほどではありませんでした。観光客は増えたものの、経済効果は限定的であり、具体的な政策も乏しかったため、市民の失望を招きました。2020年には、リコール（解職請求）によって市長の座を追われることになりました。
「高雄發大財」は、一時は大きな人気を集めたものの、その実態は伴わなかったスローガンでした。しかし、この出来事は、台湾の政治におけるポピュリズム（大衆迎合主義）の危険性や、経済政策の重要性を示す教訓となりました。また、地方政治におけるリーダーシップのあり方についても、私たちに深く考えさせるきっかけとなりました。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習「高雄發大財」呢？因為這句話不只是一句口號，它就像一面鏡子，反映了台灣的政治、經濟，還有人民的心情。了解這句話，可以幫助我們認識台灣的現況，並從中獲得思考未來的線索。
「高雄發大財（Gāoxióng fā dà cái）」是2018年當選高雄市長的韓國瑜先生所提出的口號。「讓高雄變得更富有！」意思大概是日文的「高雄大金持ち計画！」。他不斷重複這句口號，抓住了很多人的心。
當時的高雄，長期由民主進步黨（民進黨）執政，但面臨經濟停滯、年輕人就業問題等許多課題。韓國瑜先生為了打破這種狀況，喊出「高雄發大財」，主張活絡經濟。具體來說，他提出增加觀光客、將農產品出口到海外等方式，為高雄帶來金錢的構想。
這句口號之所以能引起人民的共鳴，是因為高雄市民渴望經濟上的富裕。長期的不景氣，以及與其他都市之間的經濟差距，讓許多人感到不滿，「高雄發大財」就像一道希望的光芒。
但是，韓國瑜市長的政績並不如預期。雖然觀光客增加了，但經濟效益有限，具體的政策也不足，導致市民的失望。2020年，他因為罷免案（解職請求）而失去了市長的職位。
「高雄發大財」雖然一度受到很大的歡迎，但實際上卻沒有達成目標。然而，這件事成為了台灣政治中民粹主義（大眾迎合主義）的危險性，以及經濟政策重要性的教訓。同時，也讓我們深刻思考地方政治中領導者的應有姿態。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄發大財 高雄發大財 Gāoxióng fā dà cái ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 高雄を豊かにする、高雄を金持ちにする 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 2018年に高雄市長に当選した政治家 ポピュリズム 民粹主義 Míncuì zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄘㄨㄟˋ ㄓㄨˇ ㄧˋ 大衆の感情や不満を利用して支持を得ようとする政治手法 リコール 罷免 Bàmiǎn ㄅㄚˋ ㄇㄧㄢˇ 公職にある者を任期満了前に解職すること 韓流 韓流 Hánliú ㄏㄢˊ ㄌㄧㄡˊ 韓国瑜氏の旋風的な人気。韓国文化ブーム（韓流）と名前が似ているため、皮肉を込めて使われた。 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 補足コメント 2018年 韓国瑜氏、高雄市長選挙で当選。「高雄發大財」をスローガンに掲げる。 韓國瑜先生當選高雄市長。以「高雄發大財」為口號。 韓国瑜氏の当選は、台湾政治における大きな転換点となりました。 2019年 韓国瑜氏、中国との経済交流を積極的に推進。 韓國瑜先生積極推進與中國的經濟交流。 中国との関係強化は、賛否両論を呼びました。 2020年 高雄市民による韓国瑜氏のリコールが成立。 高雄市民罷免韓國瑜先生成功。 台湾史上初の市長リコールとなりました。 2021年 台湾で新型コロナウイルス感染症が拡大。経済に大きな影響を与える。 台灣新冠病毒感染症擴大。對經濟造成很大的影響。 感染症対策の遅れが、経済の回復を遅らせました。 2024年 台湾総統選挙で、民主進歩党の頼清徳氏が当選。 台灣總統選舉，民主進步黨的賴清德先生當選。 政権交代はなりませんでしたが、台湾の政治情勢は依然として流動的です。 5.</description></item></channel></rss>