<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>後藤新平 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%BE%8C%E8%97%A4%E6%96%B0%E5%B9%B3/</link><description>Recent content in 後藤新平 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 08:21:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%BE%8C%E8%97%A4%E6%96%B0%E5%B9%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:12:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるか？
みんなが健康に暮らせるように、昔の人がどんなことを考え、どんな工夫をしたのかを知ることは、とても大切です。今回は、後藤新平という人が、今から100年以上前に台湾で行った衛生の取り組みについて学びます。後藤新平は、台湾の人々が安心して暮らせるように、伝染病を防いだり、きれいな街を作ったりするために、色々なアイデアを実行しました。彼の取り組みは、今の私たちの生活にもつながっています。
後藤新平ってどんな人？
後藤新平（ごとうしんぺい）は、1857年に日本で生まれました。お医者さんであり、政治家でもありました。台湾が日本の統治下にあった時代に、台湾の政治を行う役所のトップである「台湾総督府」で働きました。
後藤新平が台湾で行ったこと
後藤新平は、台湾で伝染病が広がるのを防ぐために、色々なことをしました。
伝染病の予防： 当時、台湾ではコレラやペストなどの伝染病が流行していました。後藤新平は、これらの病気を防ぐために、下水道を整備したり、汚れた水をきれいにしたりしました。また、病気になった人を隔離する病院を作ったり、予防接種を広めたりしました。 都市計画： 後藤新平は、台湾の街をきれいで住みやすい場所にするために、道路を広くしたり、公園を作ったりしました。また、上下水道を整備して、清潔な水を供給できるようにしました。 教育の普及： 後藤新平は、台湾の人々に衛生の知識を広めるために、学校で衛生教育を行いました。また、衛生に関するポスターを作ったり、講演会を開いたりしました。 アヘン対策： 当時の台湾では、アヘンという薬物中毒が深刻な問題となっていました。後藤新平は、アヘン中毒者を治療する施設を設けたり、アヘンの販売を規制したりすることで、アヘン問題を解決しようとしました。 後藤新平の取り組みの効果
後藤新平の取り組みによって、台湾の衛生状態は大きく改善されました。伝染病の患者が減り、人々の健康状態が良くなりました。また、街がきれいになり、住みやすい場所になりました。
後藤新平の取り組みから学べること
後藤新平の取り組みから、私たちは、
衛生の大切さ： 伝染病を防ぎ、健康に暮らすためには、日頃から衛生に気を配ることが大切です。 都市計画の重要性： きれいで住みやすい街を作るためには、都市計画が重要です。 教育の力： 衛生の知識を広めるためには、教育が大切です。 といったことを学ぶことができます。
補足
後藤新平の政策は、台湾の人々から感謝される一方で、日本の統治を強化するためのものでもあったという批判もあります。歴史を学ぶ際には、色々な角度から物事を見るようにすることが大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題？
為了讓大家都能健康地生活，了解以前的人們如何思考、如何努力是很重要的。這次，我們要學習後藤新平在一百多年前於台灣推動的衛生措施。後藤新平為了讓台灣人民能安心生活，努力預防傳染病，並建造乾淨的城市。他的努力也與我們現在的生活息息相關。
後藤新平是誰？
後藤新平（ごとうしんぺい）於1857年出生於日本。他既是醫生，也是政治家。在台灣處於日本統治時期，他曾在台灣總督府工作，擔任管理台灣政治的最高長官。
後藤新平在台灣做了什麼？
後藤新平為了防止傳染病在台灣蔓延，做了很多事情。
預防傳染病： 當時，台灣流行霍亂和鼠疫等傳染病。後藤新平為了預防這些疾病，整備了下水道，淨化了污水。此外，他還建立了隔離病人的醫院，並推廣了預防接種。 都市計畫： 後藤新平為了將台灣的城市建設成乾淨又舒適的地方，拓寬了道路，建造了公園。此外，他還整備了上下水道，以提供乾淨的用水。 普及教育： 後藤新平為了向台灣人民普及衛生知識，在學校進行衛生教育。此外，他還製作了衛生宣傳海報，並舉辦了演講會。 鴉片對策： 當時的台灣，鴉片毒癮是一個嚴重的問題。後藤新平設立了治療鴉片成癮者的設施，並規範了鴉片的販售，試圖解決鴉片問題。 後藤新平的措施效果
由於後藤新平的措施，台灣的衛生狀況得到了很大的改善。傳染病患者減少了，人民的健康狀況也得到了改善。此外，城市變得乾淨，成為更適合居住的地方。
從後藤新平的措施中可以學到什麼？
從後藤新平的措施中，我們可以學到：
衛生的重要性： 為了預防傳染病，健康地生活，平時注意衛生非常重要。 都市計畫的重要性： 為了建設乾淨又舒適的城市，都市計畫非常重要。 教育的力量： 為了普及衛生知識，教育非常重要。 補充
後藤新平的政策一方面受到台灣人民的感謝，但另一方面也有批評認為，這是為了強化日本的統治。學習歷史時，從不同的角度看待事物是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 後藤新平 後藤新平 Hòuténg Xīnpíng ㄏㄡˋㄊㄥˊ ㄒㄧㄣ ㄆㄧㄥˊ 日本の政治家・医師。台湾総督府で活躍し、衛生改善や都市計画に貢献した。 伝染病 傳染病 chuánrǎnbìng ㄔㄨㄢˊㄖㄢˇ ㄅㄧㄥˋ 細菌やウイルスなどが原因で、人から人へ感染する病気。 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 健康を保つための清潔さや予防。 上下水道 上下水道 shàngxiàshuǐdào ㄕㄤˋㄒㄧㄚˋㄕㄨㄟˇㄉㄠˋ 上水道は飲み水などを供給する設備、下水道は汚れた水を処理する設備。 阿片漸禁政策 鴉片漸禁政策 yāpiàn jiànjìn zhèngcè ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ ㄐㄧㄢˋ ㄐㄧㄣˋ ㄓㄥˋㄘㄜˋ 後藤新平が台湾で実施した、アヘンの使用を徐々に禁止していく政策。これは、アヘン中毒者を減らすことを目的としていました。急激な禁止ではなく、段階的に依存症者を治療し、供給を制限することで、社会的な混乱を避ける意図がありました。 4.</description></item></channel></rss>