<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>政治史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 政治史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:29:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>蔣経国の「十大建設」</title><link>https://c1i.net/questions/ten-major-constructions/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 23:09:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ten-major-constructions/</guid><description>1. 日本語の解説 今日は、台湾の歴史の中でとても大切な「十大建設」について、一緒に学んでいきましょう。なぜこのテーマを学ぶ意味があるかって？ それは、十大建設が今の台湾の豊かな生活の基礎になっているからです。
十大建設って何？
十大建設は、1970年代に蔣経国（しょうけいこく）という人が台湾のリーダーだった時代に進められた、大きなプロジェクトのことです。当時、台湾は世界の中で経済を大きく発展させようとしていました。そこで、もっと便利で豊かな国にするために、たくさんの新しい建物や道路、港などを作ることにしたのです。
どんなものが作られたの？
十大建設には、次のようなものが含まれています。
高速道路（中山高速公路）： 台湾の南北を結ぶ長い道路です。これによって、人々や物がスムーズに移動できるようになりました。 鉄道の電化： 鉄道を電気で動かすようにして、もっと速く、もっと多くの人が利用できるようにしました。 台中港、蘇澳港： 大きな船が安全に停泊できる港を作りました。貿易が盛んになり、台湾の経済が発展するきっかけになりました。 桃園国際空港： 外国との行き来が便利になるように、大きな空港を作りました。 製鉄所、造船所： 鉄や船を作る工場を作りました。台湾が工業国として成長するために重要な役割を果たしました。 石油化学コンビナート： 石油からいろいろな製品を作る工場を作りました。これも台湾の工業を強くしました。 原子力発電所： 電気を作るための発電所を作りました。台湾のエネルギー問題を解決するために役立ちました。 なぜ十大建設は成功したの？
十大建設が成功した理由はいくつかあります。まず、蔣経国というリーダーが強い意志を持って、このプロジェクトを進めたこと。そして、台湾の人々が一生懸命働いて、建設に協力したことです。さらに、外国からの技術やお金も活用しました。
十大建設から学べること
十大建設は、台湾の経済を大きく発展させ、人々の生活を豊かにしました。このプロジェクトから、目標を持って努力することの大切さや、国全体で協力することの重要さを学ぶことができます。今の台湾があるのは、十大建設があったからこそと言えるでしょう。
補足
十大建設は、その後の台湾の経済発展の基礎となり、台湾を「アジアの四小龍」と呼ばれる経済大国の仲間入りを果たす原動力となりました。また、これらの建設プロジェクトは、台湾の技術力を高め、多くの雇用を生み出すことにも貢献しました。
2. 台湾華語での解説 大家好。今天我們一起學習台灣歷史中非常重要的「十大建設」。 為什麼要學習這個主題呢？ 因為十大建設是現在台灣富裕生活的基礎。
什麼是十大建設？
十大建設是1970年代，蔣經國先生擔任台灣領導人的時代所推動的大型計畫。當時，台灣正努力在世界上發展經濟。為了讓國家更便利、更富裕，決定興建許多新的建築物、道路和港口等。
建設了哪些東西？
十大建設包括以下內容：
高速公路（中山高速公路）： 連接台灣南北的長道路。這使得人員和貨物能夠順利移動。 鐵路電氣化： 將鐵路改為電力驅動，使其更快，更多人可以使用。 台中港、蘇澳港： 建造大型船隻可以安全停泊的港口。促進了貿易，成為台灣經濟發展的契機。 桃園國際機場： 為了方便與國外往來，建造了大型機場。 煉鋼廠、造船廠： 建造了生產鋼鐵和船舶的工廠。對於台灣作為工業國家的發展起到了重要作用。 石油化學聯合工廠： 建造了從石油生產各種產品的工廠。這也增強了台灣的工業實力。 核能發電廠： 建造了用於發電的發電廠。有助於解決台灣的能源問題。 為什麼十大建設會成功？
十大建設成功的原因有很多。首先，是蔣經國這位領導人意志堅定地推動這個計畫。其次，台灣人民努力工作，協力建設。此外，也活用了來自國外的技術和資金。
從十大建設中能學到什麼？
十大建設大大地發展了台灣的經濟，豐富了人們的生活。從這個計畫中，我們可以學習到擁有目標並努力的重要性，以及整個國家合作的重要性。可以說，現在的台灣是因為有十大建設才能實現的。
補充
十大建設成為台灣之後經濟發展的基礎，並推動台灣躋身被稱為「亞洲四小龍」的經濟大國之列。 此外，這些建設項目提高了台灣的技術能力，並為創造許多就業機會做出了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 十大建設 十大建設 Shí dà jiànshè ㄕˊ ㄉㄚˋ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 1970年代に蔣経国政権下で実施された、台湾の経済発展を目的とした10の主要なインフラプロジェクト 中山高速公路 中山高速公路 Zhōngshān gāosù gōnglù ㄓㄨㄥ ㄕㄢ ㄍㄠ ㄙㄨˋ ㄍㄨㄥ ㄌㄨˋ 台湾初の高速道路。南北を結び、経済発展に貢献した。 経済発展 經濟發展 Jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長し、豊かになること インフラ 基礎建設 Jīchǔ jiànshè ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄐㄧㄢˋ ㄕㄜˋ 生活や産業を支える道路、港、電気などの基本的な設備 蔣経国 蔣經國 Jiǎng Jīngguó ㄐㄧㄤˇ ㄐㄧㄥ ㄍㄨㄛˊ 台湾の政治家。十大建設を推進し、台湾の経済発展に大きく貢献した。この記事ならではの語。 4.</description></item></channel></rss>