<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 教育 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:43:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾では軍事訓練が大学の必修科目なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-university-military-training/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:43:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-university-military-training/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、大学の軍事教練は必修科目ではありません。しかし、一部の高校や大学で選択科目として提供されています。これは防衛の基礎知識や体力の向上を目的としています。しかし、必修ではないので、選択するかどうかは学生の判断によります。台湾における軍事訓練は、国家防衛の重要性を理解するための一環であり、任意で授業を受けることができます。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，大學的軍事訓練不是必修科目。然而，一些高中和大學提供這個做為選修課程。這旨在增強防衛的基本知識和體力的提升。然而，這不是必修的，因此是否選擇由學生自行決定。在台灣，軍事訓練是理解國防重要性的一部分，可以自願選擇參加課程。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大学 大學 dàxué ㄉㄚˇ ㄒㄩㄝˊ 高等教育機関 軍事訓練 軍事訓練 jūnshì xùnliàn ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄒㄩㄣˋ ㄌㄧㄢˋ 軍事トレーニング 必修科目 必修科目 bìxiū kēmù ㄅㄧˋ ㄒㄧㄡ ㄎㄜ ㄇㄨˋ 必ず履修しなければならない科目 選択科目 選修課程 xuǎnxiū kèchéng ㄒㄩㄢˇ ㄒㄧㄡ ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ 自由に選べる科目 防衛 防衛 fángwèi ㄈㄤˊ ㄨㄟˋ 外部からの守り、防御 【4. 関連年表】
1949年：中華民国政府が台湾に移転する
1949年：中華民國政府遷台 1950年代：台湾で軍事訓練が教育の一環として始まる
1950年代：台灣開始將軍事訓練納入為教育的一部分 現在：一部の学校で選択科目として軍事訓練が提供されている
現在：部分學校作為選修課程提供軍事訓練 【5. 参考リンク】
日本語：台湾教育部の情報 台湾華語：教育部全球資訊網 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の大学では軍事訓練は必修科目ではなく、一部学校で選択可。台湾の教育と防衛に関する情報を解説します。
keywords: 台湾, 大学, 軍事訓練, 必修科目, 選択科目</description></item><item><title>戒厳令の頃、学生はどんなことをして過ごしたのですか？</title><link>https://c1i.net/questions/martial-law-student-life/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:15:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/martial-law-student-life/</guid><description>【1. 日本語の解説】
戒厳令の時代、中国や台湾で生活していた学生たちは、厳しい制限の中で過ごしていました。学校では、政府による教育内容の規制があり、政治思想に関する授業を受けることが義務付けられていました。学生たちは日常生活でも自由に意見を述べることが難しく、密かに友人や家族と政治について話すことがありました。また、時には学内での監視もあったため、多くの学生は自己表現を控えることが多かったです。それでも、音楽、芸術やスポーツなどの活動を通じて、自分らしさを保とうとする学生もいました。
【2. 台湾華語での解説】
在戒嚴令時期，生活在中國或台灣的學生在嚴格的限制中度過。學校中，政府對教育內容有嚴格的規範，學生必須上有關政治思想的課程。在日常生活中，他們很難自由地發表意見，只能在朋友或家人間私下討論政治話題。此外，由於校園裡有監控，許多學生不願公開表達自己。然而，一些學生透過音樂、藝術和運動等活動，努力保持自我表現。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 戒厳令 戒嚴令 jièyánlìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 政府が一部の自由を制限する法律 政治思想 政治思想 zhèngzhì sīxiǎng ㄓㄥˋ ㄓˋ ㄙ ㄒㄧㄤˇ 政治についての考え方 自由 自由 zìyóu ㄗˋ ㄧㄡˊ 何かを選択する権利 活動 活動 huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ 特定の目的を持って行う行動 監視 監視 jiānshì ㄐㄧㄢ ㄕˋ 見張って監督すること 【4. 関連年表】
1949年5月、戒厳令施行（1949年5月，實施戒嚴令） 1950年代、教育内容の国家統制（1950年代，教育內容的國家控制） 1987年7月、台湾戒厳令解除（1987年7月，台灣解除戒嚴令） 【5. 参考リンク】
日本語: 日本の戒厳令についてのWikipediaページ 台湾華語: 臺灣戒嚴時期的維基百科頁面 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 戒厳令下の学生生活について、学びや自己表現の状況を解説します。
keywords: 戒厳令, 学生生活, 自由, 教育, 台湾
tags: 戒厳令, 学生, 教育, 台湾</description></item><item><title>黑熊學院は日本人でも学べる？</title><link>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/heixiong-academy/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「黑熊學院」は台湾の教育機関で、公共政策や社会問題について学べる学びの場です。日本人でもオンラインコースを通じて参加できます。特に社会活動や市民運動に興味がある方におすすめです。台湾の視点から見たアジアの社会問題や政策について深く理解することができます。
【2. 台湾華語での解説】
「黑熊學院」是台灣的教育機構，可以學習公共政策和社會問題。日本人也可以透過線上課程參加。特別推薦給對社會活動和公民運動感興趣的人。您可以從台灣的視角深入了解亞洲的社會問題和政策。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 社会問題 社會問題 shèhuì wèntí ㄕㄜˋ ㄏㄨㄟˋ ㄨㄣˋ ㄊㄧˊ 社会における様々な問題 公共政策 公共政策 gōnggòng zhèngcè ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 社会の公共のための政策 市民運動 公民運動 gōngmín yùndòng ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄣˊ ㄩㄣˋ ㄉㄨㄥˋ 市民による社会運動 オンライン 線上 xiànshàng ㄒㄧㄢˋ ㄕㄤˋ インターネットを通じた 視点 視角 shìjiǎo ㄕˋ ㄐㄧㄠˇ 物事を観察するための見方 【4. 関連年表】
2013年：「黑熊学院」設立 | 「黑熊學院」成立 2019年：オンラインコース開始 | 開始線上課程 2020年：外国人向けコース拡大 | 擴大外國人參與課程 2022年：日本のメディアで注目 | 在日本媒體引起關注 【5. 参考リンク】
日本語の参考リンク: 黑熊學院 公式サイト (日本語ページ) 台湾華語の参考リンク: 黑熊學院 公式網站 【6.</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
日本統治時代の台湾（1895年から1945年までの50年間）は、多くの社会的、経済的変革が行われました。インフラ整備の進展、教育制度の確立、産業の発展が主な特色です。鉄道や港湾が整備され、農業や製造業が発達しました。また、日本語教育を進め、学校がたくさん設立されました。しかし、同化政策や文化弾圧も行われ、現地の文化や言語は抑制されました。この時代は台湾の近代化に寄与しましたが、台湾人のアイデンティティに複雑な影響を与えました。
【2. 台湾華語での解説】
在日本殖民時期（從1895年到1945年的50年），台灣經歷了很多社會和經濟變革。基礎設施的建設進展、教育制度的建立，以及產業的發展是這一時期的主要特徵。鐵路和港口得到了整建，農業和製造業得以發展。此外，日本推進了日語教育，並建立了許多學校。然而，也施行了同化政策和文化壓迫，當地文化和語言受到抑制。儘管這一時期促進了台灣的現代化，但對台灣人身份認同造成了複雜的影響。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治すること 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 文化を一つにする政策 現代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ モダンにすること 【4. 関連年表】
1895年：日本統治開始（日本統治開始） 1920年：台湾総督府の産業振興策（台灣總督府的產業振興策） 1945年：日本統治終了（日本統治結束） 【5. 参考リンク】
日本語：日本統治時代の台湾 - Wikipedia 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 日本統治時代の台湾に関する特徴を学びましょう。インフラ、教育、産業発展が主なテーマですが、同化政策も重要です。
keywords: 日本統治時代, 台湾歴史, インフラ発展, 教育制度, 同化政策
tags: 日本統治時代, 台湾, 歴史, インフラ, 教育, 同化政策</description></item><item><title>台湾の日本語世代</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:59:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-generation/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾の日本語世代とは、日本が台湾を統治していた1895年から1945年の間に育った世代を指します。この時期に台湾では日本語教育が行われ、多くの人々が日本語を理解し話せるようになりました。日本語世代の人々は、台湾が日本の植民地だったため、日本の文化や教育に強い影響を受けました。そのため、現在でも日本語が話せる高齢者がいます。彼らの経験は、台湾と日本の歴史的関係を理解する上で重要な鍵となっています。
【2. 台湾華語での解説】
臺灣的日語世代是指在1895年到1945年日本統治臺灣期間成長的那一代。這段時間臺灣推行日語教育，許多人學會理解並使用日語。由於臺灣曾經是日本的殖民地，這一代人受到日本文化和教育的深遠影響。因此，至今仍有高齡者能說日語。瞭解他們的經歷有助於理解臺灣與日本的歷史關係。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本語世代 日語世代 Rìyǔ Shìdài ㄖˋㄩˇ ㄕˋㄉㄞˋ 日本統治時期に育った世代 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国によって支配された地域 教育 教育 Jiàoyù ㄐㄧㄠˋㄩˋ 知識や文化を教え学ばせる活動 【4. 関連年表】
1895年 台湾が日本の支配下に (1895年 臺灣開始受到日本統治) 1945年 第二次世界大戦終結、日本の敗戦により台湾の日本統治終了 (1945年 第二次世界大戰結束，日本投降，臺灣日本統治結束) 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾総督府と教育政策 台湾華語: 台灣日治時期的教育政策 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾の日本語世代は、植民地時代に育った人々である。彼らの経験は、歴史的関係を学ぶ鍵となる。
keywords: 台湾,日本語世代,植民地,歴史,教育
tags: 台湾,日本語,世代,歴史,教育
slug: taiwan-japanese-generation
一緒に学べてうれしいです。また何か知りたいことがあれば、どうぞ教えてください。</description></item></channel></rss>