<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>自然 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/</link><description>Recent content in 自然 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>清明節文化とは？</title><link>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</guid><description>1. 日本語の解説 清明節は、祖先を敬い、お墓を掃除する日です。春に行われ、中国や台湾、日本でも親しまれています。人々はお墓を訪れ、生花やお茶を供えます。また、家族が集まり、お正月のように楽しいひとときを過ごすこともあります。清明節は、自然を愛し、命を大切にする心を育む大切な文化イベントです。
2. 台湾華語での解説 清明節是一個敬祖儀式，也是掃墓的日子。它在春季舉行，廣受中國、台灣和日本人民的喜愛。人們會拜訪先人的墳墓，獻上鮮花或茶葉。此外，家人團聚，像過年一樣度過快樂的時光也是清明節的一部分。清明節是一個培養愛護自然與珍惜生命的重要文化活動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 清明節 清明節 Qīngmíng jié ㄑㄧㄥ ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄝˊ 祖先を敬う日 祖先 祖先 zǔxiān ㄗㄨˇ ㄒㄧㄢ 先祖 墓地 墓地 mùdì ㄇㄨˋ ㄉㄧˋ お墓の場所 生花 鮮花 xiānhuā ㄒㄧㄢ ㄏㄨㄚ 生け花/新鮮な花 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 4. 関連年表 722年（724年）- 唐の時代に清明節が法定祝日となる
722年（724年） - 在唐朝時期，清明節成為法定節日 1949年 - 中華人民共和国で清明節の休日が制定される
1949年 - 中華人民共和國制定清明節為假期 1975年 - 台湾で清明節の休日が復活する
1975年 - 台灣恢復清明節假期 5. 参考リンク 日本語： 清明節について - Wikipedia 台湾華語： 清明節 - 維基百科 6.</description></item><item><title>台湾の大きさは九州と同じくらい？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-kyushu-size/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-kyushu-size/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾は面積約36,000平方キロメートルです。九州の面積は約36,000平方キロメートルなので、大きさがほぼ同じです。台湾は四方を海に囲まれ、美しい自然が多い国です。台湾の人口は約2,300万人で、九州よりも少し多いです。台湾には人々の住む都市と、自然の多い地域があります。台湾の気候は亜熱帯で、日本の南部と似ています。九州と台湾の間には多くの文化や歴史のつながりがあるため、日本人にも親しまれています。
2. 台湾華語での解説 台灣的面積約為36,000平方公里。九州的面積約為36,000平方公里，因此兩者大小相近。台灣四面環海，擁有許多美麗的自然景觀。台灣的人口約有2,300萬，比九州稍多一些。台灣有居民聚居的城市，也有許多自然區域。台灣的氣候屬於亞熱帶，與日本南部相似。由於九州與台灣之間有許多的文化與歷史聯繫，因此受到日本人的喜愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 面積 面積 miànjī ㄇㄧㄢˋ ㄐㄧ 面積、広さ 人口 人口 rénkǒu ㄖㄣˊ ㄎㄡˇ 人口、人数 亜熱帯 亞熱帶 yàrèdài ㄧㄚˇ ㄖㄜˋ ㄉㄞˋ 亜熱帯気候 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 環海 環海 huánhǎi ㄏㄨㄢˊ ㄏㄞˇ 周囲が海に囲まれる 4. 関連年表 1895年：下関条約によって台湾が日本に統治される
1895年：因馬關條約台灣被日本統治 1945年：第二次世界大戦後、台湾が中華民国に返還される
1945年：二戰後台灣歸還中華民國 1972年：日華国交正常化、日台断交
1972年：日華邦交正常化，日台斷交 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の基本情報 - 日本台湾交流協会 台湾華語リンク: 中華民國政府入口網 - 台灣簡介 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の大きさや文化について、九州との比較で解説します。
keywords: 台湾, 九州, 面積, 文化, 歴史</description></item></channel></rss>