<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>言語学 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E8%A8%80%E8%AA%9E%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 言語学 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 18:04:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E8%A8%80%E8%AA%9E%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾語になった日本語の例</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-loanwords/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:48:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-loanwords/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！ 今日は、台湾語の中にある日本語について一緒に勉強しましょう。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
台湾と日本は、昔からとても深い関係がありました。特に、日本が台湾を統治していた時代（1895年～1945年）には、たくさんの日本の言葉が台湾に入ってきました。これらの言葉は、今でも台湾語の中で使われているんですよ。台湾語の中にある日本語を知ることは、台湾と日本の歴史や文化のつながりを知る上で、とても大切なんです。
台湾語になった日本語の例
台湾語には、たくさんの日本語がそのまま、または少し形を変えて使われています。いくつか例を見てみましょう。
お母さん → オカーサン (阿母桑)：これは、日本語の「お母さん」がそのまま台湾語になったものです。親しみを込めてお母さんを呼ぶときに使われます。 お父さん → オドーサン (阿斗桑)：これも「お母さん」と同様で、親しみを込めてお父さんを呼ぶときに使われます。 弁当 → 弁當 (biān-tong)：これは、日本語の「弁当」が、台湾語でも同じ意味で使われています。台湾でも日本と同じように、お弁当を食べる習慣があります。 看板 → カンバン (khàm-páng)：これも日本語の「看板」がそのまま使われています。お店の入り口などにある、お店の名前や商品などを書いたものを指します。 派出所 → パチュソ (phài-chhut-só)：これは、日本語の「派出所」が、台湾語でも警察署の一つの種類として使われています。 補足
これらの日本語は、長い年月をかけて台湾語に溶け込んできました。中には、発音が少し変わったり、意味が少し変わったりしたものもありますが、それでも日本語が台湾の文化に深く根付いていることがわかりますね。
台湾語の中にある日本語を知ることは、言葉の面白さを知るだけでなく、台湾と日本の歴史的なつながりや文化交流について学ぶ良い機会になります。ぜひ、身の回りの台湾語に耳を傾けて、隠れている日本語を探してみてくださいね。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習台灣語裡面的日語。
為什麼要學習這個主題
台灣和日本從以前開始就有很深的關係。特別是日本統治台灣的時代（1895年～1945年），有很多日語傳入台灣。這些日語到現在還在台灣語裡面使用喔。了解台灣語裡面的日語，對於了解台灣和日本的歷史和文化連結非常重要。
台灣語裡面的日語例子
台灣語裡面，有很多日語就直接使用，或是稍微改變一點點形式來使用。我們來看一些例子。
お母さん → オカーサン (阿母桑)：這是日語的「お母さん」直接變成台灣語。親切地稱呼媽媽的時候會使用。 お父さん → オドーサン (阿斗桑)：這個跟「お母さん」一樣，是親切地稱呼爸爸的時候會使用。 弁当 → 弁當 (biān-tong)：這是日語的「弁当」，在台灣語也是一樣的意思。台灣也跟日本一樣，有吃便當的習慣。 看板 → カンバン (khàm-páng)：這個也是日語的「看板」直接使用。指的是在店門口等等，寫著店名或商品等等的東西。 派出所 → パチュソ (phài-chhut-só)：這是日語的「派出所」，在台灣語也是警察局的一種。 補充
這些日語是經過長久的歲月融入台灣語的。裡面有一些發音稍微改變，或是意思稍微改變的，但是還是可以知道日語在台灣文化裡面扎根很深。
了解台灣語裡面的日語，不只是了解語言的有趣之處，也是學習台灣和日本的歷史連結和文化交流的好機會。請各位試著聽聽看身邊的台灣語，找找看隱藏在裡面的日語喔。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 お母さん 阿母桑 ā-bú-sáng ㄚ ㄇㄨ ㄙㄤ お母さん (親しみを込めた言い方) 弁当 弁當 biān-tong ㄅㄧㄢ ㄉㄨㄥ 弁当 看板 カンバン khàm-páng ㄎ ㆰˋ ㄆㆲ 看板 派出所 パチュソ phài-chhut-só ㄆㄞ ㄘㄨ ㄙㄛ 派出所 注文 注文(キーチュウ) kì-tshù-bûn ㄍㄧ ㄘㄨ ㆠㄨㄣˊ オーダー、注文　(この記事ならではの単語。台湾語での発音は日本語と少し異なる) 4.</description></item><item><title>台湾華語と日本語で同じ単語なのに明らかに意味が異なる単語はどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-homophones/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:03:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-homophones/</guid><description>description: 台湾華語と日本語で同じ発音の単語が異なる意味を持つ例を学び、文化的理解を深めよう。 keywords: 台湾華語,日本語,同音異義語,文化,言語 tags: 言語,文化交流,台湾,日本 categories: 歴史,言語学,文化 slug: taiwan-japanese-homophones draft: False
1. 日本語の解説 私たちが言葉を学ぶとき、特に外国語を学ぶときに面白いと感じることの一つに、「日本語と似ている発音でも意味が全く違う」というものがあります。台湾と日本は歴史的に深い関係があるため、言語面でもいくつかの共通点や相違点を見つけることができます。今回は、台湾華語と日本語で同じ発音がされるのに、意味が違う単語について学んでみましょう。
たとえば、日本語の「パン」は、美味しい食べ物「bread」を指します。でも、台湾華語では同じ音が「持ち込む、持ち上がる」という意味になります。こんなふうに、同じ音を持つ単語が全く異なる意味を持つことがあるのです。それがなぜ発生し、私たちの文化理解にどのように貢献するのかを考えることは、とても興味深いことです。
こうした微妙な言語の違いを理解することは、台湾や日本の人々とのコミュニケーションをより円滑にし、文化についての理解も深めてくれます。同じ言葉が違う意味を持つ理由を学ぶことで、言語そのものだけでなく、その背後にある歴史や文化も一緒に知ることができるのです。では、このテーマについてさらに掘り下げて見ていきましょう。
2. 台湾華語での解説 當我們學習語言，尤其是學習外語時，會發現一些有趣的事情，其中之一就是「日語和中文里的發音相似，但意思完全不同」。由於台灣和日本在歷史上有著深厚的聯繫，在語言上也能找到一些共同點和差異。這次，我們來學習一下那些在中文和日語中發音相同卻意義不同的詞語。
例如，在日語中「パン」表示美味的食物「麵包」，但在台灣華語中，這個發音是「攀」，意思是「攜帶、抬高」。這樣的單詞在中日兩語中發音相同但意義不同的情況並不罕見。理解這類現象是如何發生的，以及這對我們的文化理解有什麼貢獻，都是非常有趣的課題。
理解語言的這些微妙差異可以幫助我們與台灣或日本人更順暢地交流，並加深我們對這些文化的理解。學習為何相同的詞語擁有不同的意義，不僅能了解語言，還能夠認識其中的歷史和文化。接下來，讓我們更深入地探討這個主題。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 パン 攀 pān ㄆㄢ 持ち上げる、持ち込む タクシー 出租車 chūzūchē ㄔㄨ ㄗㄨ ㄔㄜ タクシー カメラ 照相機 zhàoxiàngjī ㄓㄠˋ ㄒㄧㄤˋ ㄐㄧ カメラ チョコレート 巧克力 qiǎokèlì ㄑㄧㄠˇ ㄎㄜˋ ㄌㄧˋ チョコレート メモ 備忘錄 bèiwànglù ㄅㄟˋ ㄨㄤˋ ㄌㄨˋ メモ 4. 関連年表 年代 日本語 台湾華語 補足コメント 1895 日清戦争後、台湾は日本の一部に 甲午戰爭後，台灣成為日本的一部分 この時期から言語の影響が始まりました。 1945 第二次世界大戦終結 第二次世界大戰結束 台湾は再び中国へ返還。 1949 国共内戦、台湾で中華民国政府樹立 國共內戰，台灣成為中華民國政府的根據地 言語がさらに変化しました。 1992 台湾と日本の交流が復活 台灣與日本的交流重啟 文化交流が盛んに。 2021 台湾日本間の自由貿易協定が注目 台灣日本之間的自由貿易協定成為焦點 言語交流も促進します。 5.</description></item><item><title>「8+9」とはどういう意味?</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-youth-phrase/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:35:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-youth-phrase/</guid><description>description: 台湾でよく使われる若者言葉「8+9」が持つ意味と背景を解説します。 keywords: 台湾, 8+9, 若者言葉, 意味, 文化 tags: 台湾, 若者文化, 言語, 社会 categories: 台湾文化, 言語学 slug: taiwanese-youth-phrase draft: False
1. 日本語の解説 台湾の若者言葉に興味を持つことは、文化の多様性を理解するための重要な一歩です。台湾の若者の間でよく使われる「8+9」という言葉は、特定の若者グループを指すスラングとして知られています。この言葉は、日本の方にはあまり馴染みがないかもしれませんが、台湾の文化や社会について学ぶ上で、とても興味深いテーマです。
「8+9」は、発音にちなんで台湾華語で「八家將」（バージアジャン）をもじったものです。「八家將」とは、もともと台湾の古い民俗文化で、神様を護る役目を担う者たちを指していました。しかし、現在の台湾では、特に若い世代の中で不良グループやヤンキーを指すことが多くなっています。これには見た目や行動だけでなく、特定のファッションや価値観を取り入れる若者たちが含まれます。
この用語の理解は、台湾の若者文化を理解する手がかりとなり、日本の若者文化との比較も可能にします。さらに、こうした言葉の背景を知ることで、社会の多様性や世代間の価値観の違いを考えるきっかけともなるでしょう。
2. 台湾華語での解説 對於想要了解台灣文化的朋友來說，理解一些當地的年輕人用語是非常重要的事情。台灣的年輕人中流行的「8+9」這個詞，是用來指稱某一類的年輕人群體的俚語。這個詞可能對日本的朋友來說並不熟悉，但是在學習台灣的文化和社會時，它其實是一個相當有趣的主題。
「8+9」這個詞來源於「八家將」（ba jia jiang）的台灣華語發音的諧音。「八家將」原本是指台灣古老的民俗信仰中，保護神明的角色。不過在現今的台灣，這個詞常被用來形容某些特定的年輕人群體，尤其是看起來像是不良少年或小混混的人群。這些年輕人不僅是在外表或行為上，還包含了某些特定的時尚或價值觀。
理解這個詞的意義，對於認識台灣的年輕人文化非常有幫助，也可以讓我們思考不同時代之間的價值觀差異，以及社會的多樣性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八家将 八家將 bā jiā jiāng ㄅㄚ ㄐㄧㄚ ㄐㄧㄤ 古い民俗文化の守護者 スラング 俚语 lǐyǔ ㄌㄧˇ ㄩˇ 若者の間で使われる特定の言葉 ヤンキー 不良 bùliáng ㄅㄨˋ ㄌㄧㄤˊ 非行や特定のファッションを持つ若者グループ 多様性 多样性 duōyàng xìng ㄉㄨㄛ ㄧㄤˋ ㄒㄧㄥˋ 文化や価値観の違いが共存すること 台湾 台湾 táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ- 東アジアの国 4.</description></item></channel></rss>