<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>李登輝 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%9D%8E%E7%99%BB%E8%BC%9D/</link><description>Recent content in 李登輝 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 05:07:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%9D%8E%E7%99%BB%E8%BC%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝学校とは？</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui-school/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:07:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui-school/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝学校は、台湾の元総統である李登輝氏によって設立された教育機関です。この学校は、台湾の政治、経済、文化に関する教育を行い、台湾の未来を担う指導者を育成することを目的としています。李登輝氏は、台湾の民主化を推進した重要な人物であり、この学校では彼の思想や理念に基づく教育が行われています。授業内容には、台湾の政治・経済システム、民主主義の原則、国家アイデンティティなどが含まれており、参加する人々は台湾のさらなる発展に貢献することを期待されています。
2. 台湾華語での解説 李登輝學校是由台灣前總統李登輝成立的教育機構。這所學校的目標是培養台灣未來的領導者，以推進台灣在政治、經濟、文化方面的教育。李登輝是推動台灣民主化的重要人物，學校的教育基於他的思想和理念。課程內容包括台灣的政治經濟系統、民主原則及國家認同等，參與者被期望為台灣未來的發展作出貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 李登輝 李登輝 Lǐ Dēnghuī ㄌㄧˇ ㄉㄥ ㄏㄨㄟ 台湾の元総統 民主化 民主化 mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主制度に移行すること 指導者 領導者 lǐngdǎozhě ㄌㄧㄥˇ ㄉㄠˇ ㄓㄜˇ リーダー 国家アイデンティティ 國家認同 guójiā rèntóng ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧㄚ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 国家としての自己認識 経済システム 經濟系統 jīngjì xìtǒng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄒㄧˋ ㄊㄨㄥˇ 経済の仕組み 4. 関連年表 1988年（1988年）：李登輝氏が台湾の総統に就任しました。李登輝先生擔任台灣總統。 1996年（1996年）：台湾で初の総統直接選挙が行われ、李登輝氏が当選しました。台灣首次總統直選，李登輝當選。 2001年（2001年）：李登輝氏が「李登輝学校」を設立しました。李登輝成為“李登輝學校”的創辦人。 2020年（2020年）：李登輝氏が逝去されました。李登輝先生辭世。 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝氏が設立した李登輝学校は台湾の未来を担うリーダーを育成する教育機関です。その使命や教育内容を解説します。 keywords: 李登輝, 李登輝学校, 台湾, 教育, 民主化 tags: 李登輝, 教育機関, 台湾政治, 民主化 slug: leetenghui-school</description></item><item><title>李登輝の「台湾の主張」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:56:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-assertion/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は台湾の元総統で、台湾の民主主義を推進しました。「台湾の主張」とは、李登輝が台湾の独自性を強調し、国際社会での台湾の地位を確立しようとした考え方です。彼は台湾を独立した国として認識し、台湾の歴史、文化、経済を発展させることの重要性を説きました。李登輝は強く、台湾の人々に自分たちの未来を自ら決める権利があると主張しました。この考え方は台湾人のアイデンティティの強化と、他国との関係性を調律する大切な基盤となっています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他推動了台灣的民主。「台灣的主張」是指李登輝強調台灣的獨特性，並企圖在國際社會中確立台灣的地位。他認為台灣是一個獨立的國家，並強調發展台灣的歷史、文化、經濟的重要性。李登輝堅定地主張，台灣人民有權利決定自己的未來。這種想法加強了台灣人民的身份認同，並成為調節台灣與其他國家關係的重要基礎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾の主張 台灣的主張 Tái wān de zhǔ zhāng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄜ˙ ㄓㄨˇ ㄓㄤ 台湾の独自性の強調 台湾総統 台灣總統 Tái wān zǒng tǒng ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 台湾の国家元首 独立性 獨立性 dú lì xìng ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ ㄒㄧㄥˋ 独自の地位や存在としての性質 アイデンティティ 身份認同 shēn fèn rèn tóng ㄕㄣ ㄈㄣˋ ㄖㄣˋ ㄊㄨㄥˊ 自己の価値や特質を知ること 4. 関連年表 1945年：台湾が日本から中華民国に返還される
1945年：台灣從日本歸還給中華民國 1996年：李登輝が台湾初の直接選挙で総統に選出
1996年：李登輝成為台灣首位直接選舉的總統 2000年：民進党の陳水扁が総統に就任し、初の政権交代
2000年：民進黨的陳水扁就任總統，實現第一次政黨輪替 5. 参考リンク 日本語参考リンク 台湾華語参考链接 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「台湾の主張」とは、台湾の独自性を強調し、国際社会での地位を確立しようとした考え方です。</description></item><item><title>李登輝の「武士道」思想</title><link>https://c1i.net/questions/lidenghui-bushido/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:26:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lidenghui-bushido/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝は台湾の元総統で、彼の「武士道」思想は注目されています。「武士道」とは、日本の武士が守るべき道徳や倫理を表したものです。李登輝は、この精神を台湾のリーダーシップや社会に応用しようとしました。彼は誠実さ、勇気、そして正義を重んじる価値観を持っており、これが彼の政治にも影響を与えました。特に、改革や民主化を進める際に、道徳的な指導者としての姿勢が人々に支持されました。このような背景から、李登輝は台湾で尊敬され続けています。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的前總統，他的「武士道」思想受到矚目。「武士道」是一種描述日本武士應該遵循的道德與倫理。他試圖將這種精神應用在台灣的領導力和社會中。他非常重視誠實、勇氣和正義，這些價值觀對他的政治也產生了影響。特別是在推進改革和民主化的過程中，他作為道德領袖的立場得到了人們的支持。正因為這樣的背景，李登輝在台灣持續受到尊敬。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 武士道 武士道 wǔ shì dào ㄨˇ ㄕˋ ㄉㄠˋ 日本の武士が守るべき道徳 誠実 誠實 chéng shí ㄔㄥˊ ㄕˊ 嘘を言わず正直であること 改革 改革 gǎi gé ㄍㄞˇ ㄍㄜˊ 改めて良くすること 民主化 民主化 mín zhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主的な制度にすること 正義 正義 zhèng yì ㄓㄥˋ ㄧˋ 道理にかなった公正なこと 4. 関連年表 1996年：李登輝が台湾で初の直接総統選挙に当選。
1996年：李登輝在台灣首次直接總統選舉中當選。
2000年：総統退任後も台湾の民主化に貢献。
2000年：總統卸任後仍為台灣民主化作出貢獻。
2020年：李登輝が逝去、台湾社会に大きな爪痕を残す。
2020年：李登輝逝世，在台灣社會留下深遠的影響。
5. 参考リンク 日本語: 李登輝の武士道精神とは 台湾華語: 李登輝與武士道精神 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝の「武士道」思想を日本語と台湾華語で解説します。台湾の民主化に影響を与えたその背景と価値観について学びましょう。 keywords: 李登輝, 武士道, 台湾, 民主化, 改革 tags: 李登輝, 武士道, 台湾史, リーダーシップ slug: lidenghui-bushido</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>1. 日本語の解説 李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
2. 台湾華語での解説 李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 4. 関連年表 1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 5. 参考リンク 日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 6. メタ情報（SEO用） description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item></channel></rss>