<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本仏教 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BB%8F%E6%95%99/</link><description>Recent content in 日本仏教 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:28:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BB%8F%E6%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾での浄土宗</title><link>https://c1i.net/questions/jodo-shu-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:28:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/jodo-shu-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 浄土宗は日本仏教の一派で、阿弥陀如来を信仰し、西方極楽浄土への往生を願うことを重視します。日本の植民地時代、浄土宗は台湾にも広まりました。当時の統治政策の一環として、日本の文化や宗教が台湾に導入され、多くの台湾人が浄土宗の教えを受け入れました。浄土宗の教えは、阿弥陀如来への信仰と念仏を唱えることで救いを求めるというシンプルなもので、多くの人々に受け入れられやすかったと言われています。現在でも、台湾に浄土宗の寺院が存在し、日本と台湾の文化交流としても重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 淨土宗是日本佛教的一個宗派，信仰阿彌陀如來，並期望往生西方極樂淨土。日本殖民時期，淨土宗也傳播到了台灣。作為當時治理政策的一部分，日本的文化和宗教被引入台灣，許多台灣人接受了淨土宗的教義。淨土宗的教義通俗易懂，以信仰阿彌陀如來及誦念佛號來尋求救贖，讓很多人容易接受。即使在今天，台灣仍然存在淨土宗的寺廟，在日台文化交流中也扮演著重要角色。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 浄土宗 淨土宗 Jìngtǔzōng ㄐㄧㄥˋㄊㄨˇㄗㄨㄥ 日本の仏教宗派 阿弥陀如来 阿彌陀如來 Āmítuó Rúlái ㄚˉㄇㄧˊㄊㄨㄛˊ ㄖㄨˊㄌㄞˊ 仏の名で信仰の対象 念仏 念佛 Niànfó ㄋㄧㄢˋㄈㄛˊ 仏の名前を唱えること 極楽浄土 極樂淨土 Jílè Jìngtǔ ㄐㄧˊㄌㄜˋ ㄐㄧㄥˋㄊㄨˇ 阿弥陀如来のいる西方浄土 植民地 殖民地 Zhímíndì ㄓˊㄇㄧㄣˊㄉㄧˋ 他国が支配する地域 4. 関連年表 1895年 - 台湾が日本の植民地となる / 1895年 - 台灣成為日本的殖民地 1899年 - 浄土宗が台湾に伝来 / 1899年 - 淨土宗傳入台灣 1945年 - 日本の植民地支配終了 / 1945年 - 日本殖民統治結束 5. 参考リンク 浄土宗について（日本語） 淨土宗簡介（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での浄土宗の歴史と影響を、日本の植民地時代を中心に解説。</description></item><item><title>台湾での臨済宗</title><link>https://c1i.net/questions/rinzai-zen-in-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/rinzai-zen-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾での臨済宗は、中国の禅宗の一つであり、主に仏教の修行方法を中心とした宗派です。この宗派は、考えることや悟ることを大切にします。日本では平安時代に伝わり、後に日本の武士道に影響を与えました。その後、台湾に伝わった臨済宗は、台湾仏教の発展に寄与し、地域社会の中で重要な役割を果たしています。特に、日本統治時代に日本から台湾へ禅宗が広がり、台湾の仏教文化に深く根付くことになりました。
2. 台湾華語での解説 在台灣，臨濟宗是中國禪宗的一派，主要強調思考和覺悟的重要性。這個宗派在平安時期傳入日本，並影響了日本的武士道文化。之後，臨濟宗由日本傳入台灣，對台灣佛教的發展有很大的貢獻，並在社會中扮演了重要的角色。特別是在日本殖民時期，臨濟宗從日本流傳到台灣，深深地紮根於台灣的佛教文化中。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 臨済宗 臨濟宗 Línjìzōng ㄌㄧㄣˊㄐㄧˋㄗㄨㄥ 禅宗の一派 禅宗 禪宗 Chánzōng ㄔㄢˊㄗㄨㄥ 仏教の修行方法に重きを置く宗派 悟り 覺悟 Juéwù ㄐㄩㄝˊㄨˋ 真理や本質を理解すること 武士道 武士道 Wǔshìdào ㄨˇㄕˋㄉㄠˋ 日本の伝統的な価値観 台湾の仏教 台灣佛教 Táiwān fójiào ㄊㄞˊㄨㄢㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ 台湾の仏教文化 4. 関連年表 9世紀: 日本への臨済宗の伝来
九世紀：臨濟宗傳入日本
19世紀末: 臨済宗の台湾への伝播
十九世紀末：臨濟宗傳入台灣
1895年: 日本統治時代の始まり
1895年：日本統治時期開始
20世紀初頭: 台湾の仏教文化の発展
二十世紀初頭：台灣佛教文化的發展
5. 参考リンク 日本語: 臨済宗についてのWikipedia 台湾華語: 維基百科上的臨濟宗 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での臨済宗の歴史と役割をやさしく解説し、日本と台湾の仏教文化の繋がりも紹介します。
keywords: 臨済宗, 仏教, 台湾, 日本, 禅宗
tags: 臨済宗, 台湾仏教, 日本仏教, 禅, 歴史</description></item><item><title>台湾の日本仏教は西本願寺派以外はいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:37:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</guid><description>1. 日本語の解説 台灣における日本仏教の活動は、西本願寺派を中心に行われましたが、他の教派も存在しました。明治時代以降、日本は台湾を一時的に統治しました。その間、日本の仏教は不可欠な役割を果たしました。西本願寺派は政府の支援を受けて、台北や台南などに寺院を建立しました。しかし、浄土真宗本願寺派や真宗大谷派など、他の日本仏教教派も活動していました。彼らは教育や社会福祉の分野で台灣社会に貢献しました。つまり、西本願寺派だけでなく、さまざまな仏教教派が台灣で活躍していたのです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本佛教活動主要以西本願寺派為主，但也有其他教派的存在。明治時期開始，日本曾經短暫統治台灣。在此期間，日本佛教扮演了重要的角色。西本願寺派在政府的支持下，在台北和台南等地建立了寺廟。然而，包括淨土真宗本願寺派和真宗大谷派在內的其他日本佛教教派也在活動。他們在教育和社會福利方面為台灣社會做出了貢獻。因此，並非只有西本願寺派，還有各種佛教教派在台灣活躍著。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本仏教 日本佛教 Rìběn Fójiào ㄖˋㄅㄣˇ ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ 日本の仏教 西本願寺派 西本願寺派 Xī Běnyuànzì Pài ㄒㄧ ㄅㄣˇㄩㄢˋㄗˋ ㄆㄞˋ 日本の浄土真宗の一派 教派 教派 Jiàopài ㄐㄧㄠˋㄆㄞˋ 宗教の流派 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の宗派 社会福祉 社會福利 Shèhuì Fúlì ㄕㄜˋㄏㄨㄟˋ ㄈㄨˊㄌㄧˋ 社会の福祉 4. 関連年表 1895年 日本が台灣を統治開始 / 日本開始統治台灣 1897年 西本願寺派が台北に寺院を建立 / 西本願寺派在台北建立寺廟 1912年 大正天皇の即位により台灣で仏教活動が活発化 / 隨著大正天皇即位，台灣佛教活動活躍 1945年 日本の台灣統治終了 / 日本結束對台灣的統治 5. 参考リンク 日本語: 西本願寺の歴史 台湾華語: 西本願寺的歷史 6.</description></item><item><title>日本仏教が台湾で広まった理由</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-buddhism-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:33:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-buddhism-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本仏教が台湾で広まった理由は、日本が台湾を統治していた時期にさかのぼります。1895年から1945年までの間、日本は台湾を植民地支配しました。この時期に、日本政府は教育や文化を通じて日本の影響を広げようとしました。日本仏教の僧侶たちは、台湾の人々に仏教を教えるために派遣され、多くの寺院が設立されました。また、日本から移住した人々もその信仰を台湾に持ち込みました。これにより、日本仏教は台湾社会の一部に深く浸透し、今日でも一部の地域ではその痕跡を見つけることができます。
2. 台湾華語での解説 日本佛教在台灣普及的原因可以追溯到日本統治台灣的時期。1895年至1945年間，日本對台灣進行殖民統治。在此期間，日本政府試圖通過教育和文化來擴大其影響力。日本佛教的僧侶被派遣到台灣，以教導台灣人民佛教，並建立了許多寺廟。此外，從日本移民至台灣的人們也將他們的信仰帶到這片土地。因此，日本佛教深入融入台灣社會的一部分，即使在今天，仍在某些地區可以找到其痕跡。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 仏陀の教えに基づく宗教 僧侶 僧侶 Sēnglǚ ㄙㄥ ㄌㄩˇ 仏教の修行者 台湾統治 台灣統治 Táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾を支配していたこと 4. 関連年表 1895年: 日本が日清戦争後に台湾を統治開始
1895年: 日本於中日戰爭後開始統治台灣 1915年: 西本願寺が台北に建立される
1915年: 西本願寺在台北建立 1945年: 日本による台湾統治終了
1945年: 日本對台灣的統治結束 5. 参考リンク 日本語の参考リンク: 日本統治期台湾の仏教 台湾華語の参考リンク: 台灣統治時期的日本佛教 6. メタ情報（SEO用） description: 日本仏教が台湾で広まった背景と理由を解説します。台湾統治時代の影響を学びましょう。
keywords: 日本仏教, 台湾, 近代史, 植民地支配, 僧侶
tags: 日本仏教, 台湾史, 植民地主義, 歴史, 仏教</description></item></channel></rss>