<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>逍遥園 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%80%8D%E9%81%A5%E5%9C%92/</link><description>Recent content in 逍遥園 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 08:33:48 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%80%8D%E9%81%A5%E5%9C%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:33:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄（たかお）にある、日本統治時代に建てられた美しい建物です。なぜこの逍遥園を学ぶのでしょうか？ それは、この建物がただ美しいだけでなく、台湾と日本の深い歴史的なつながりを教えてくれるからです。逍遥園は、まるでタイムカプセルのように、当時の人々の暮らしや文化、そして両国の関係を今に伝えてくれています。
逍遥園とは？
逍遥園は、1939年に建てられました。建てたのは、日本の浄土真宗のお坊さんである大谷光明（おおたに こうみょう）さんです。大谷さんは、京都にあるお寺、西本願寺（にしほんがんじ）のお家の出身で、とてもお金持ちでした。彼は、台湾で仏教を広めるためにやってきて、高雄にこの家を建てたのです。
建物の特徴
逍遥園は、とてもユニークな建物です。日本の伝統的な建築様式（けんちくようしき）と、西洋の建築様式が混ざり合っているからです。例えば、屋根（やね）は日本の瓦（かわら）でできていますが、窓（まど）は西洋風のデザインになっています。また、庭（にわ）も、日本庭園（にほんていえん）のように、石（いし）や木（き）が配置（はいち）されています。
この和洋折衷（わようせっちゅう）のデザインは、当時の台湾の社会を反映（はんえい）しています。日本が台湾を統治（とうち）していた時代、日本の文化と西洋の文化が、台湾に入ってきて、混ざり合いました。逍遥園は、その様子を象徴（しょうちょう）する建物なのです。
逍遥園の歴史
逍遥園は、第二次世界大戦（だいにじせかいたいせん）が終わった後、しばらくの間、軍の施設（しせつ）として使われていました。その後、長い間、誰も住んでいない状態が続きました。しかし、2010年に、高雄市（たかおし）が逍遥園を修復（しゅうふく）し、一般公開（いっぱんこうかい）することにしました。
修復の際（さい）には、建物を建てられた当時の姿（すがた）にできるだけ近づけるように、細（こま）かいところまで注意（ちゅうい）が払（はら）われました。その結果、逍遥園は、今では高雄の人気（にんき）観光（かんこう）スポット（すぽっと）になっています。
逍遥園から学べること
逍遥園は、私たちに多くのことを教えてくれます。まず、台湾と日本の歴史的なつながりです。逍遥園は、日本統治時代の台湾で、日本の文化と西洋の文化がどのように混ざり合っていたのかを教えてくれます。また、逍遥園は、文化財（ぶんかざい）を大切にすることの重要性（じゅうようせい）も教えてくれます。逍遥園を修復し、保存（ほぞん）することで、私たちは、過去の文化を未来（みらい）に伝えていくことができるのです。
逍遥園を訪（おとず）れることで、私たちは、歴史（れきし）を学び、文化（ぶんか）を体験（たいけん）し、そして、未来（みらい）について考えることができるのです。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄的一座美麗建築，建於日本統治時期。 為什麼要學習逍遙園呢？ 因為這座建築不僅美麗，還告訴我們台灣和日本之間深厚的歷史聯繫。 逍遙園就像一個時光膠囊，將當時人們的生活、文化以及兩國的關係傳達至今。
什麼是逍遙園？
逍遙園建於 1939 年。建造者是日本淨土真宗的僧侶大谷光明。 大谷光明出身於京都的西本願寺，家境非常富裕。 他為了在台灣弘揚佛教而來，並在高雄建造了這座房子。
建築特色
逍遙園是一座非常獨特的建築。 這是因為它融合了日本傳統建築風格和西方建築風格。 例如，屋頂由日本瓦製成，但窗戶採用西式設計。 此外，庭院也像日本庭園一樣，佈置著石頭和樹木。
這種和洋折衷的設計反映了當時台灣的社會。 日本統治台灣時期，日本文化和西方文化傳入台灣並融合。 逍遙園是象徵這種情況的建築。
逍遙園的歷史
第二次世界大戰結束後，逍遙園曾一度被用作軍事設施。 之後，很長一段時間都處於無人居住的狀態。 然而，2010年，高雄市政府修復了逍遙園，並決定向公眾開放。
修復時，為了盡可能恢復建築當初的模樣，對細節之處都給予了關注。 因此，逍遙園現在已成為高雄的熱門觀光景點。
從逍遙園學到的東西
逍遙園教會了我們很多東西。 首先，是台灣和日本的歷史聯繫。 逍遙園告訴我們，在日本統治時期的台灣，日本文化和西方文化是如何融合的。 此外，逍遙園也告訴我們珍惜文化資產的重要性。 通過修復和保存逍遙園，我們可以將過去的文化傳承給未來。
通過參觀逍遙園，我們可以學習歷史、體驗文化，並思考未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáo Yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 高雄にある日本統治時代の邸宅 和洋折衷 和洋折衷 Héyáng zhézhōng ㄏㄜˊ ㄧㄤˊ ㄓㄜˊ ㄓㄨㄥ 日本と西洋の様式を組み合わせたもの 大谷光明 大谷光明 Dàgǔ Guāngmíng ㄉㄚˋ ㄍㄨˇ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ 逍遥園を建てた日本の僧侶 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋ ㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の一派 西本願寺 西本願寺 Xīběn Yuàn Sì ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ 大谷光明の出身寺院 4.</description></item></channel></rss>