<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E6 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/e6/</link><description>Recent content in E6 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:52:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/e6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾籍日本兵とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-soldiers/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:52:49 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-japanese-soldiers/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾籍日本兵とは、第二次世界大戦中、日本の植民地であった台湾から日本軍に徴兵された兵士のことを指します。台湾は1895年から1945年まで日本の統治下にありました。初めは日本軍に志願する形でしたが、戦争が激化すると1942年からは徴兵令が発動され、台湾人男性も日本兵として戦場に送られることになりました。彼らは主にフィリピンや東南アジアでの戦闘に参加し、多くの人が命を落としました。戦後、彼らの存在や貢献はしばらくの間、台湾でも忘れ去られていましたが、現在では歴史として再評価されています。
2. 台湾華語での解説 台灣籍日本兵是指在第二次世界大戰期間，從日本殖民地的台灣被徵召到日本軍隊中的士兵。台灣從1895年至1945年都在日本的統治之下。起初，台灣的男性是以志願的形式加入日本軍，但隨著戰爭的加劇，從1942年起發動徵兵令，台灣人也被徵召為日本兵，並被派往戰場。他們主要參與了在菲律賓及東南亞的戰鬥，許多人在戰鬥中犧牲。戰後，台灣社會對他們的存在及貢獻曾一度忘卻，但如今已被重新評價為歷史的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵 徵兵 zhēngbīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 軍隊に人を募集すること 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì-èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 1939年から1945年にかけて行われた世界規模の戦争 植民地 殖民地 zhímíndì ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄧˋ 他国によって植民統治される地域 志願 志願 zhìyuàn ㄓˋ ㄩㄢˋ 自ら進んで行うこと 4. 関連年表 1895年（日本語）：日本が台湾を統治開始
1895年（台湾華語）：日本開始統治台灣
1942年（日本語）：台湾人の徴兵制開始
1942年（台湾華語）：開始台灣人的徵兵制
1945年（日本語）：第二次世界大戦終了
1945年（台湾華語）：第二次世界大戰結束
5. 参考リンク 日本語: 台湾と日本の歴史 - 大河ドラマWiki 台湾華語: 台灣日本歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾籍日本兵について、彼らが何者であったか、そしてその歴史的背景をやさしい日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 台湾籍日本兵, 第二次世界大戦, 台湾, 日本, 徴兵</description></item><item><title>台湾人による日本語新聞？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-newspaper/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:27:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japanese-newspaper/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で日本統治時代には、日本語で書かれた新聞が発行されていました。特に「台湾日日新報」という新聞は、1898年に創刊され、台湾における最初の日本語新聞でした。この新聞は政府の立場から情報を提供し、住民に日本の政策を理解させるために使われました。また、教育の普及も進められました。1930年代には台湾人に向けた日本語教育も広がり、日本語を話せる台湾人も増えました。こうした新聞は、台湾の人々にとって日本語に触れる貴重な機会だったのです。
2. 台湾華語での解説 在台灣的日治時期，曾經有用日文書寫的報紙發行。特別是《台灣日日新報》，這份報紙於1898年創刊，是台灣第一份日文報紙。這份報紙多以政府立場提供資訊，並用來使居民了解日本政策。此外，教育普及也在進行。到1930年代，針對台灣人的日文教育也擴展，會說日文的台灣人增加。這些報紙對於台灣人來說，是接觸日文的重要機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾日日新報 台灣日日新報 Táiwān Rìrì Xīnbào ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄖˋ ㄖˋ ㄒㄧㄣ ㄅㄠˋ 台湾初の日本語新聞 日本統治 日本統治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による統治 教育 教育 jiàoyù ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 教育 4. 関連年表 1895年 日本による台湾統治開始 / 1895年 日本開始統治台灣 1898年 台湾日日新報創刊 / 1898年 《台灣日日新報》創刊 1930年代 日本語教育の普及 / 1930年代 日文教育普及 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾日日新報 (Wikipedia) 台湾華語リンク: 台灣日日新報 (維基百科) 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における日本語新聞「台湾日日新報」とその歴史について解説します。 keywords: 台湾, 日本語, 新聞, 台湾日日新報, 日本統治 tags: 台湾, 日本語新聞, 歴史 slug: taiwan-japanese-newspaper</description></item><item><title>訓導とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kundo-japanese-assimilation/</guid><description>1. 日本語の解説 訓導（くんどう）は、日本統治時代の台湾において、主に日本語教育を行うために配置された教師や指導者のことを指します。19世紀末から20世紀初頭にかけて、台湾は日本の統治下にありました。この期間、日本政府は台湾の文化と教育を日本化しようとしました。特に教育制度の整備を進め、日本語を主要な言語として普及させるために「訓導」が重要な役割を果たしました。訓導たちは学校で日本語の授業を行い、児童や生徒に日本語を教えることを使命としていました。また、地域社会でも日本の文化や習慣を広める存在でした。
2. 台湾華語での解説 訓導是在日本殖民时期的台湾中，主要负责日语教育的教师或指导者。在19世纪末到20世纪初，台湾在日本的统治之下。期间，日本政府试图对台湾进行文化和教育上的日本化。特别是在推动教育体制改革、普及日语方面，「訓導」发挥了重要作用。这些訓導在学校教授日语课程，将其作为主要任务。此外，訓導也在地方社会中推广日本文化和习惯。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 訓導 訓導 xùn dǎo ㄒㄩㄣˋ ㄉㄠˇ 日本統治時代の台湾で日本語教育を教える教師 台湾 臺灣 tái wān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 台湾 日本統治時代 日本殖民时期 rì běn zhí mín shí qī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を支配していた期間 日本化 日本化 rì běn huà ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄏㄨㄚˋ 日本文化や習慣を取り入れること 日本語 日語 rì yǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 4. 関連年表 1895年：台湾は清朝から日本に割譲される／臺灣由清朝割讓予日本 1896年：台湾総督府が設立され、教育制度の改革が始まる／臺灣總督府成立，教育制度改革開始 1906年：日本政府が初等学校での日本語教育を奨励／日本政府推行初等學校日語教育 1945年：日本の統治が終了し、台湾は中国へ返還／日本統治結束，臺灣歸還中國 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾総督府による教育政策 台湾華語リンク: 日本統治時代的教育 6.</description></item><item><title>山地同化政策</title><link>https://c1i.net/questions/mountain-assimilation-policy/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:44:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mountain-assimilation-policy/</guid><description>1. 日本語の解説 山地同化政策は、日本が台湾を統治していた時期（1895年から1945年）に行った政策の一つです。この政策は、日本政府が台湾の山岳地帯に住む原住民族を自国の文化や習慣に同化させることを目的としていました。具体的には、日本語教育や日本の習慣の導入が行われましたが、原住民族の伝統や文化の消失につながる面もありました。この政策の背景には、台湾全土を日本のように統治するための効率化と、原住民族を監視しコントロールする意図がありました。
2. 台湾華語での解説 山地同化政策是日本在統治臺灣時期（1895年至1945年）所推行的一項政策。此政策的目的是使居住在山地的臺灣原住民族同化於日本的文化與習慣。具體措施包括日語教育及引入日本的生活習慣，但這也導致原住民族的傳統與文化逐漸消失。這項政策的背景是為了使臺灣全土更有效地受到日本的統治，同時也旨在監視及控制原住民族。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 山地同化政策 山地同化政策 shāndì tónghuà zhèngcè ㄕㄢ ㄉㄧˋ ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 山岳地帯の原住民族を同化させる政策 原住民族 原住民族 yuánzhù mínzú ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ ㄗㄨˊ 台湾の先住民 日本語教育 日語教育 rìyǔ jiàoyù ㄖˋ ㄩˇ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 日本語を教えること 4. 関連年表 1895年 日本統治開始 / 1895年 日本統治開始 1910年代 山地同化政策の導入 / 1910年代 推行山地同化政策 1945年 日本統治終了 / 1945年 日本統治結束 5. 参考リンク 日本の台湾統治についての解説 - Wikipedia 臺灣日治時期 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 山地同化政策は、日本統治時代の台湾で原住民族を同化させるための政策でした。 keywords: 山地同化政策, 日本統治, 台湾, 原住民族, 日本語教育 tags: 山地同化政策, 台湾史, 日本統治時代 slug: mountain-assimilation-policy</description></item><item><title>清明節文化とは？</title><link>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</guid><description>1. 日本語の解説 清明節は、祖先を敬い、お墓を掃除する日です。春に行われ、中国や台湾、日本でも親しまれています。人々はお墓を訪れ、生花やお茶を供えます。また、家族が集まり、お正月のように楽しいひとときを過ごすこともあります。清明節は、自然を愛し、命を大切にする心を育む大切な文化イベントです。
2. 台湾華語での解説 清明節是一個敬祖儀式，也是掃墓的日子。它在春季舉行，廣受中國、台灣和日本人民的喜愛。人們會拜訪先人的墳墓，獻上鮮花或茶葉。此外，家人團聚，像過年一樣度過快樂的時光也是清明節的一部分。清明節是一個培養愛護自然與珍惜生命的重要文化活動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 清明節 清明節 Qīngmíng jié ㄑㄧㄥ ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄝˊ 祖先を敬う日 祖先 祖先 zǔxiān ㄗㄨˇ ㄒㄧㄢ 先祖 墓地 墓地 mùdì ㄇㄨˋ ㄉㄧˋ お墓の場所 生花 鮮花 xiānhuā ㄒㄧㄢ ㄏㄨㄚ 生け花/新鮮な花 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 4. 関連年表 722年（724年）- 唐の時代に清明節が法定祝日となる
722年（724年） - 在唐朝時期，清明節成為法定節日 1949年 - 中華人民共和国で清明節の休日が制定される
1949年 - 中華人民共和國制定清明節為假期 1975年 - 台湾で清明節の休日が復活する
1975年 - 台灣恢復清明節假期 5. 参考リンク 日本語： 清明節について - Wikipedia 台湾華語： 清明節 - 維基百科 6.</description></item><item><title>「犬が去って、豚が来た」</title><link>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:32:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dog-left-pig-came/</guid><description>1. 日本語の解説 「犬が去って、豚が来た」という表現は、台湾で一般的に使われる言葉です。これは、日本による台湾統治が中国による統治に変わったことを指しています。「犬」は日本人を、「豚」は中国人を比喩的に表現しています。日本は1895年から1945年まで台湾を統治し、その後、中国の国民党が統治を引き継ぎました。しかし、この交替は必ずしも台湾の人々にとって歓迎されるものではありませんでした。この表現は、中国国民党の中で腐敗や専制が見られたため、統治の質が日本時代よりも悪化したという台湾人の不満の表れです。
2. 台湾華語での解説 「狗走了，豬來了」這個表達是台灣常見的用語。它指的是台灣從日本統治轉換為中國統治。「狗」指的是日本人，「豬」則是指中國人。日本在1895年至1945年期間統治台灣，之後由中國國民黨接手。然而，這次交替對台灣人民來說並不一定是歡迎的。這種表達反映了由於腐敗和專制，中國國民黨的統治理質比起日本時代更為惡化，招致台灣人民的不滿。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本 日本 Rìběn ㄖˋ ㄅㄣˇ 日本という国 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配すること、管理すること 国民党 國民黨 Guómíndǎng ㄍㄨㄛˊ ㄇㄧㄣˊ ㄉㄤˇ 中華民国の政党 腐敗 腐敗 Fǔbài ㄈㄨˇ ㄅㄞˋ 政府や組織での腐敗行為 専制 專制 Zhuānzhì ㄓㄨㄢ ㄓˋ 独裁的な統治 4. 関連年表 1895年：日本の台湾併合 / 1895年：日本併吞台灣 1945年：日本が台湾を放棄 / 1945年：日本放棄台灣 1949年：国民党が台湾に移転 / 1949年：國民黨遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾統治時代の日本 台湾華語: 日治時期的台灣 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の歴史を表現する「犬が去って、豚が来た」について、日本と中国の統治変更の背景を解説します。
keywords: 台湾, 犬が去って豚が来た, 日本統治, 中国国民党, 歴史</description></item></channel></rss>