<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>馬關條約 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%A6%AC%E9%97%9C%E6%A2%9D%E7%B4%84/</link><description>Recent content in 馬關條約 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%A6%AC%E9%97%9C%E6%A2%9D%E7%B4%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾民主国はどのくらいの期間存在していたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-republic/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:33 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-republic/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾民主国（たいわんみんしゅこく）は、1895年にわずか数か月間存在した国です。この国は、清（しん）と日本が結んだ下関条約（しものせきじょうやく）によって、台湾が日本に割譲（かつじょう）されることが決まったとき、台湾を守ろうと一部の人たちが結成しました。しかし、日本軍が台湾に到着すると、台湾民主国は強い抵抗ができず、すぐにその歴史を終えました。この国の存在はとても短かったため、歴史の中ではあまり注目されることがありません。それでも、台湾の独立や自己決定の歴史の一部として、重要な意味を持っています。
2. 台湾華語での解説 台灣民主國是在1895年短暫存在的國家。這個國家是在清朝與日本簽署《馬關條約》，決定把台灣割讓給日本時，由部分人士組成以保衛台灣。然而，當日本軍隊抵達台灣時，台灣民主國抵抗不住，很快就結束了它的歷史。由於這個國家的存續時間非常短暫，在歷史上並不常被注意到。然而，作為台灣獨立和自決歷史的一部分，它具有重要的意義。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾民主国 台灣民主國 Táiwān Mínzhǔguó ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄍㄨㄛˊ 台湾が独立を目指し成立した国 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 台湾を日本に割譲することを約した条約 割譲 割讓 gēràng ㄍㄜ ㄖㄤˋ 領土を他国に譲ること 清 清朝 Qīngcháo ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ 中国最後の王朝、1644-1912年の間統治 自決 自決 zìjué ㄗˋ ㄐㄩㄝˊ 自分のことを自分で決める力 4. 関連年表 1895年4月17日: 下関条約調印 / 1895年4月17日：《馬關條約》簽署 1895年5月23日: 台湾民主国成立 / 1895年5月23日：台灣民主國成立 1895年10月: 台湾民主国崩壊 / 1895年10月：台灣民主國瓦解 5. 参考リンク 日本語: 台湾民主国（Wikipedia) 台湾華語: 台灣民主國（維基百科） 6.</description></item><item><title>下関条約？</title><link>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:25:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shimonoseki-treaty/</guid><description>1. 日本語の解説 下関条約（しものせきじょうやく）は、1895年に日本と清（中国）が結んだ条約です。日清戦争という戦争のあとに、下関という町で平和のための話し合いをしました。この条約によって、清は日本に台湾や澎湖諸島をゆずりました。また、朝鮮は日本から独立した国として認められました。この条約は、日本が強い国になったことを示していますが、一方で台湾の人々にとっては、大変な時代の始まりとなりました。
2. 台湾華語での解説 馬關條約（Mǎguān Tiáoyuē）是1895年由日本和清朝簽署的一項條約。在甲午戰爭之後，雙方在馬關（現在的下關市）進行了和平談判。根據這項條約，清朝將台灣和澎湖列島割讓給日本。同時，朝鮮被承認為獨立的國家。這個條約顯示了日本成為了一個強大的國家，然而對台灣人民來說，這也是一個困難時期的開始。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 下関条約 馬關條約 Mǎguān Tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 条約の名称 日清戦争 甲午戰爭 Jiǎwǔ Zhànzhēng ㄐㄧㄚˇ ㄨˇ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と清の戦争 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 地名、島の名前 澎湖諸島 澎湖列島 Pénghú Lièdǎo ㄆㄥˊ ㄏㄨˊ ㄌㄧㄝˋ ㄉㄠˇ 島々の名前 独立 獨立 Dúlì ㄉㄨˊ ㄌㄧˋ 自由になること 4. 関連年表 1894年: 日清戦争が始まる
甲午戰爭開始
1895年: 下関条約締結
簽署馬關條約
1895年: 台湾が日本に割譲される
臺灣被割讓給日本
1910年: 朝鮮が日本に併合される
朝鮮被日本併吞
5. 参考リンク 日本語: 下関条約 - Wikipedia 台湾華語: 馬關條約 - 維基百科 6.</description></item></channel></rss>