<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E9%89%84%E9%81%93/</link><description>Recent content in 鉄道 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:26:23 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E9%89%84%E9%81%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の新幹線の駅、台中とか台南は何で遠い場所にあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-high-speed-rail-stations/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 14:45:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-high-speed-rail-stations/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾の新幹線の駅は、台中や台南のような大きな都市の中心部から少し離れた場所にあるのでしょうか？　それは、ただ単に土地が空いていたから、というわけではありません。実は、台湾の歴史や鉄道計画の背景が深く関わっているのです。この理由を知ることで、台湾の近代史や都市計画について、より深く理解することができます。
台湾新幹線、通称「高鐵（こうてつ）」は、台湾の西側を南北に結ぶ高速鉄道です。日本の新幹線をモデルにして作られ、2007年に開業しました。台北から高雄まで、主要な都市を結び、台湾の人々の移動手段として、とても大切な役割を果たしています。
しかし、台中駅や台南駅は、市街地の中心部から少し離れた場所にあります。初めて訪れる人は、「どうしてこんな場所に駅があるんだろう？」と思うかもしれません。その理由は、大きく分けて二つあります。
一つ目の理由は、土地の問題です。新幹線を建設するには、広大な土地が必要です。特に、駅の周辺には、たくさんの線路や車両基地、駐車場などが必要になります。都市の中心部は、すでに建物が密集していて、そのような広い土地を確保することが難しかったのです。そのため、比較的土地が確保しやすい郊外に駅を建設することになりました。
二つ目の理由は、都市計画との関係です。台湾の新幹線計画は、単なる交通手段の改善だけでなく、都市の発展を促進する目的も持っていました。駅を郊外に建設することで、その周辺地域を新しく開発し、新しい都市の中心地を創り出すことを目指したのです。
特に、台中駅の場合は、この都市計画の影響が大きいです。台中駅は、台中市の中心部から少し離れた烏日（うーるー）という場所にあります。この場所は、もともと田んぼや畑が広がるところでした。しかし、新幹線駅ができたことで、周辺には新しい住宅地や商業施設が建設され、新しい都市の中心地として発展しています。
台南駅も同様です。台南駅は、台南市の中心部から少し離れた沙崙（さろん）という場所にあります。この場所も、新幹線駅ができたことで、周辺地域が開発され、新しい工業団地や住宅地が建設されています。
このように、台湾新幹線の駅の位置は、単なる偶然ではなく、土地の問題や都市計画といった、さまざまな要因が複雑に絡み合って決まったのです。
補足として、新幹線の駅が郊外にあることで、都市の中心部の交通渋滞が緩和されたり、新しい産業が生まれたりするなど、様々なメリットもあります。しかし、一方で、駅まで行くのが不便だったり、中心部の商店街が寂れてしまったりするなど、デメリットもあります。
2. 台湾華語での解説 為什麼台灣高鐵的車站，像是台中或台南，會設在離市中心比較遠的地方呢？ 這並不僅僅是因為那裡有空地而已。 實際上，這與台灣的歷史和鐵路規劃有著深厚的關係。 了解這個原因，可以更深入地理解台灣的近代史和都市計畫。
台灣高鐵，是連接台灣西部南北的高速鐵路。 它是以日本新幹線為模型建造的，於2007年開始營運。 從台北到高雄，連接了主要的城市，作為台灣人民的交通方式，扮演著非常重要的角色。
然而，台中站和台南站都位於離市中心稍遠的地方。 第一次去的人可能會想：「為什麼車站會設在這個地方呢？」 其中原因大致有兩個。
第一個原因是土地問題。 建設高鐵需要廣闊的土地。 特別是車站周圍需要大量的鐵軌、車輛基地和停車場等等。 都市中心已經是建築密集的地區，很難確保那麼廣闊的土地。 因此，決定在比較容易確保土地的郊區建設車站。
第二個原因是與都市計畫的關係。 台灣的高鐵計畫，不僅僅是改善交通方式，也具有促進都市發展的目的。 透過在郊區建設車站，目標是開發周邊地區，創造新的都市中心。
特別是台中站的情況，受到都市計畫的影響很大。 台中站位於距離台中市中心稍遠的烏日。 這個地方原本是稻田和農田廣布的地方。 然而，由於高鐵站的設立，周邊建設了新的住宅區和商業設施，並作為新的都市中心發展。
台南站也是如此。 台南站位於距離台南市中心稍遠的沙崙。 這個地方也因為高鐵站的設立，周邊地區得到開發，建設了新的工業區和住宅區。
因此，台灣高鐵車站的位置，並非僅僅是偶然，而是土地問題和都市計畫等各種因素複雜交織所決定的。
作為補充說明，高鐵站設在郊區，可以緩解都市中心的交通擁堵，並產生新的產業等，具有各種優點。 但另一方面，也存在前往車站不方便，市中心的商店街衰落等缺點。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾新幹線 台灣高鐵 Táiwān Gāotiě ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄠ ㄊㄧㄝˇ 台湾の高速鉄道。 烏日 烏日 Wūrì ㄨ ㄖˋ 台中市にある地名。台湾新幹線の台中駅がある。 沙崙 沙崙 Shālún ㄕㄚ ㄌㄨㄣˊ 台南市にある地名。台湾新幹線の台南駅がある。 都市計画 都市計畫 Dūshì Jìhuà ㄉㄨ ㄕˋ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄚˋ 都市の将来を見据えて、都市の構造や機能、環境などを計画的に整備すること。 駅勢圏 車站腹地 Chēzhàn Fùdì ㄔㄜ ㄓㄢˋ ㄈㄨˋ ㄉㄧˋ 駅を中心に、その駅の利用者が集まる範囲のこと。台湾では駅周辺の開発も視野に入れて駅の位置を決めるため、駅勢圏という考え方が重要になる。 4.</description></item></channel></rss>