<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本統治時代 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB%E6%99%82%E4%BB%A3/</link><description>Recent content in 日本統治時代 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:37:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%B5%B1%E6%B2%BB%E6%99%82%E4%BB%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾の日本仏教は西本願寺派以外はいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:37:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-buddhism/</guid><description>1. 日本語の解説 台灣における日本仏教の活動は、西本願寺派を中心に行われましたが、他の教派も存在しました。明治時代以降、日本は台湾を一時的に統治しました。その間、日本の仏教は不可欠な役割を果たしました。西本願寺派は政府の支援を受けて、台北や台南などに寺院を建立しました。しかし、浄土真宗本願寺派や真宗大谷派など、他の日本仏教教派も活動していました。彼らは教育や社会福祉の分野で台灣社会に貢献しました。つまり、西本願寺派だけでなく、さまざまな仏教教派が台灣で活躍していたのです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本佛教活動主要以西本願寺派為主，但也有其他教派的存在。明治時期開始，日本曾經短暫統治台灣。在此期間，日本佛教扮演了重要的角色。西本願寺派在政府的支持下，在台北和台南等地建立了寺廟。然而，包括淨土真宗本願寺派和真宗大谷派在內的其他日本佛教教派也在活動。他們在教育和社會福利方面為台灣社會做出了貢獻。因此，並非只有西本願寺派，還有各種佛教教派在台灣活躍著。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本仏教 日本佛教 Rìběn Fójiào ㄖˋㄅㄣˇ ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ 日本の仏教 西本願寺派 西本願寺派 Xī Běnyuànzì Pài ㄒㄧ ㄅㄣˇㄩㄢˋㄗˋ ㄆㄞˋ 日本の浄土真宗の一派 教派 教派 Jiàopài ㄐㄧㄠˋㄆㄞˋ 宗教の流派 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の宗派 社会福祉 社會福利 Shèhuì Fúlì ㄕㄜˋㄏㄨㄟˋ ㄈㄨˊㄌㄧˋ 社会の福祉 4. 関連年表 1895年 日本が台灣を統治開始 / 日本開始統治台灣 1897年 西本願寺派が台北に寺院を建立 / 西本願寺派在台北建立寺廟 1912年 大正天皇の即位により台灣で仏教活動が活発化 / 隨著大正天皇即位，台灣佛教活動活躍 1945年 日本の台灣統治終了 / 日本結束對台灣的統治 5. 参考リンク 日本語: 西本願寺の歴史 台湾華語: 西本願寺的歷史 6.</description></item><item><title>日本統治時代の建物が残っているのは何故？神社は破壊されたのに。</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:35:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代（1895年〜1945年）に台湾で建てられた建物の多くは、公共施設や教育機関、インフラとして建てられました。それらの建物は、必要とされるために維持されてきました。一方で、神社は日本の宗教や統治を象徴するものであったため、台湾を取り戻した中華民国政府は、日本の影響を減らすために多くの神社を取り壊しました。結果として、公共性のある建物は残り、神社はその多くが消えたのです。
2. 台湾華語での解説 日本殖民時期（1895年〜1945年）在台灣建立的建築多為公共設施、教育機構和基礎設施。這些建築因為具有功能性而得以保存。然而，神社象徵日本宗教與統治，因此中華民國政府為了減少日本影響，拆除了許多神社。因此，公共性較高的建築物得以保存，而許多神社則被拆除。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時期 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ 人々に広く使われる施設 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 4. 関連年表 1895年：日本が台湾の統治を開始 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の台湾統治が終わる 1945年：日本統治台灣結束 1946年：台湾で神社の多くが破壊される 1946年：許多台灣神社被拆除 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の日本統治時代の建築 - Wikipedia 台湾華語リンク：台灣日治時期建築 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の建物が残る理由について簡単に解説。神社は破壊されたが、公共建物は維持された理由を学びます。
keywords: 日本統治時代, 建物, 台湾, 神社, 破壊
tags: 日本統治時代, 台湾, 建物, 神社</description></item><item><title>日本統治時代、東日本出身の人たちは台湾にはあまりいなかったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:30:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan-east-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）には、主に西日本地域、特に九州や四国から移住者が多く来ました。これは、近くの地域から移住する方が物流や移動が便利だったからです。しかし、東日本出身の人々もまったくいなかったわけではなく、少数ですが存在しました。彼らは役人や専門家として台湾で働き、技術移転や台湾の経済発展に寄与しました。東日本の人々が少なかった理由としては、距離や移住にかかる費用、そして既存の台湾移住制度といった現実的な要因が挙げられます。
2. 台湾華語での解説 日本統治時期（1895年到1945年），主要移民來自西日本地區，尤其是九州和四國。這是因為從較近的地區移民會更方便物流和交通。然而，也不是說完全沒有來自東日本的人。少數東日本人以官員或專業人士身份在台灣工作，他們對於技術轉移和台灣經濟發展有所貢獻。東日本人較少的原因在於距離較遠、移民所需的費用高，以及當時既有的台灣移民制度等現實因素。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾統治時代 台灣統治時期 Táiwān tǒngzhì shíqí ㄊㄞˊㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本帝国が台湾を支配した時代 移住 移民 yímín ㄧˊ ㄇㄧㄣˊ 他の地域や国に移って生活すること 九州 九州 Jiǔzhōu ㄐㄧㄡˇ ㄓㄡ 西日本の地域の一つ 技術移転 技術轉移 jìshù zhuǎnyí ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ ㄓㄨㄢˇ ㄧˊ 技術を一方から他方へ移すこと 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済が成長し、進歩すること 4. 関連年表 1895年 日本が台湾を統治開始 / 日本開始統治台灣 1945年 日本統治が終わり、台湾が中国に返還 / 日本統治結束，台灣歸還中國 1965年 台湾の高度経済成長が始まる / 台灣進入經濟高速成長期 5. 参考リンク 日本語: 台湾総督府の歴史 台湾華語: 臺灣總督府 6.</description></item><item><title>日本統治時代に日本語の教師をしていた人は日本のどこ出身の人が多かったの？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:28:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-rule-japanese-teachers-origin/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代に、台湾で日本語の教師として働いていた人たちの出身地ですが、多くの教師は日本の西日本地域、特に広島、福岡、大阪、熊本などから来ていました。この時期、台湾で日本語教育を広めるために、日本国内から多くの教師が派遣されていました。彼らの多くは教育熱心で、台湾の学生たちに日本語を教えることへの情熱を持っていたと言われています。
2. 台湾華語での解説 在日本統治時期，在台灣擔任日語教師的人，許多來自日本的西部地區，特別是廣島、福岡、大阪、熊本等地。這個時期，為了在台灣推廣日語教育，日本國內派遣了許多教師。據說，他們大多數對教育充滿熱情，並熱衷於教導台灣的學生日語。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 教師 教師 jiàoshī ㄐㄧㄠˋ ㄕ 先生、教師 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本語語言 統治時代 統治時期 tǒngzhì shíqī ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧˊ 統治される時代 台湾 臺灣/台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ Taiwan 出身地 出身地 chūshēndì ㄔㄨ ㄕㄣ ㄉㄧˋ 出身の地域 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1898年：台湾総督府が教育制度を改定
1898年：台灣總督府改革教育制度 1922年：国語学校設立（日本語教育推進）
1922年：設立國語學校（推廣日語教育） 5. 参考リンク 日本語：歴史教育推進会 - https://www.rekihaku.ac.jp/ 台湾華語：國史館 - https://www.drnh.gov.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代、台湾で日本語教師をしていた人たちは主に西日本出身でした。出身地や教育熱心さについて解説します。 keywords: 日本統治時代, 日本語教師, 台湾, 西日本, 日語教育 tags: 日本統治時代, 日本語教育, 出身地, 台湾 slug: japan-rule-japanese-teachers-origin</description></item><item><title>台中の宮原眼科が眼科だったのはいつ？</title><link>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:41:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/miyahara-eye-clinic/</guid><description>1. 日本語の解説 台中の宮原眼科は、もともとは日本統治時代に台中市で目の病気を治療するために建てられた眼科病院です。1927年（昭和2年）に開院しました。当初は宮原武熊という眼科医が院長を務め、地元の人々に医療サービスを提供していました。1945年の第二次世界大戦終結後、病院は政府によって接収され、その後しばらくの間、異なる用途で使用されてきました。現在は、歴史的な建物を活かしてお土産物を販売する店舗として新しい形で利用されています。
2. 台湾華語での解説 台中的宮原眼科原本是日治時期為治療眼病而建立的眼科醫院。1927年（昭和2年）開院，當時由眼科醫師宮原武熊擔任院長，提供當地人醫療服務。1945年第二次世界大戰結束後，醫院由政府接管，之後有段時間用於不同的用途。現在，這個歷史建築被改造成紀念品商店，展現新的風貌。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 眼科 眼科 yǎn kē ㄧㄢˇ ㄎㄜ 目の治療を行う医療部門 日本統治時代 日治時期 rì zhì shí qī ㄖˋ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ 日本が台湾を統治していた時代 改造 改造 gǎi zào ㄍㄞˇ ㄗㄠˋ 元のものに手を加えて新しくすること 4. 関連年表 1927年（昭和2年）/ 1927年（昭和2年）: 宮原眼科開院 / 宮原眼科開院 1945年 / 1945年: 第二次世界大戦終結 / 第二次世界大戰結束 現在 / 現在: 宮原眼科が店舗として利用 / 宮原眼科作為商店使用 5. 参考リンク 日本語リンク：Wikipedia（宮原眼科） 台湾華語リンク：維基百科（宮原眼科） 6. メタ情報（SEO用） description: 宮原眼科は台湾台中市で日本統治時代に開院した眼科病院で、現在は土産物店として利用されています。
keywords: 宮原眼科, 台中, 眼科, 日本統治時代, 歴史的建築</description></item><item><title>日本統治時代の特徴</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:12:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonization-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代の台湾（1895年から1945年までの50年間）は、多くの社会的、経済的変革が行われました。インフラ整備の進展、教育制度の確立、産業の発展が主な特色です。鉄道や港湾が整備され、農業や製造業が発達しました。また、日本語教育を進め、学校がたくさん設立されました。しかし、同化政策や文化弾圧も行われ、現地の文化や言語は抑制されました。この時代は台湾の近代化に寄与しましたが、台湾人のアイデンティティに複雑な影響を与えました。
2. 台湾華語での解説 在日本殖民時期（從1895年到1945年的50年），台灣經歷了很多社會和經濟變革。基礎設施的建設進展、教育制度的建立，以及產業的發展是這一時期的主要特徵。鐵路和港口得到了整建，農業和製造業得以發展。此外，日本推進了日語教育，並建立了許多學校。然而，也施行了同化政策和文化壓迫，當地文化和語言受到抑制。儘管這一時期促進了台灣的現代化，但對台灣人身份認同造成了複雜的影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 統治 統治 tǒng zhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 統治すること 同化政策 同化政策 tóng huà zhèng cè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 文化を一つにする政策 現代化 現代化 xiàn dài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ モダンにすること 4. 関連年表 1895年：日本統治開始（日本統治開始） 1920年：台湾総督府の産業振興策（台灣總督府的產業振興策） 1945年：日本統治終了（日本統治結束） 5. 参考リンク 日本語：日本統治時代の台湾 - Wikipedia 台湾華語：日治時期的台灣 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の台湾に関する特徴を学びましょう。インフラ、教育、産業発展が主なテーマですが、同化政策も重要です。
keywords: 日本統治時代, 台湾歴史, インフラ発展, 教育制度, 同化政策
tags: 日本統治時代, 台湾, 歴史, インフラ, 教育, 同化政策</description></item><item><title>台北駅と総統府、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:06:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-station-presidential-office/</guid><description>1. 日本語の解説 台北駅は1891年に建設が始まり、1893年に正式に開業しました。日本統治時代に台湾の交通の要として設計されました。その後、何度も改修や移転を繰り返しています。一方、総統府は日本統治時代に台湾総督府として建てられ、1919年に完成しました。総督府は台北駅よりも後に建てられており、現在は中華民国（台湾）の総統府として使用されています。したがって、台北駅のほうが総統府より古い建物です。
2. 台湾華語での解説 台北車站的建設始於1891年，並於1893年正式啟用。它在日本統治時期被設計為台灣的交通樞紐，後來經歷了多次的修繕和搬遷。而總統府則是在日本統治時期作為台灣總督府興建，於1919年完成。總統府的建成時間比台北車站晚，因此台北車站是比較古老的建築。目前，總統府作為中華民國（台灣）的總統府使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北駅 台北車站 Táiběi Chēzhàn ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄔㄜ ㄓㄢˋ Taipei Station 総統府 總統府 Zǒngtǒngfǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ Presidential Office Building 日本統治時代 日本統治時期 Rìběn Tǒngzhì Shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ ㄕˊ ㄑㄧ Japanese Colonial Era 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨˉ ㄈㄨˇ Taiwan Governor-General&amp;rsquo;s Office 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ Republic of China 4. 関連年表 1891年：台北駅の建設開始</description></item></channel></rss>