<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>恋愛 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%81%8B%E6%84%9B/</link><description>Recent content in 恋愛 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:23:03 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%81%8B%E6%84%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾だとバレンタインデーが年に2回あるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 05:03:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine/</guid><description>description: 台湾ではバレンタインデーが年に2回あるって本当？その理由と背景をやさしい日本語と台湾華語で解説します。 keywords: 台湾, バレンタインデー, 七夕, 文化, 恋愛, 習慣 tags: 台湾, バレンタインデー, 七夕, 恋愛, 文化, イベント categories: 台湾, 文化, 恋愛 slug: taiwan-valentine draft: False 1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは！今日は、ちょっと変わったお話をするね。台湾では、なんとバレンタインデーが年に2回もあるんだって！どうしてそうなのか、一緒に見ていこう。
なぜバレンタインデーが2回？
日本だと、バレンタインデーは2月14日で、女の子が好きな男の子にチョコレートをあげる日だよね。でも、台湾にはもう一つ、バレンタインデーがあるんだ。それは、旧暦の7月7日に行われる「七夕（チーシー）」という日。七夕は、織姫（おりひめ）と彦星（ひこぼし）という、年に一度だけ会える恋人たちの物語に由来するんだ。
七夕ってどんな日？
七夕は、もともと中国から伝わったお祭りなんだ。台湾では、七夕は「恋人の日」として、バレンタインデーと同じように、恋人たちがプレゼントを交換したり、デートをしたりする日なんだよ。
どうして台湾だけ2回？
台湾は、中国の文化と日本の文化、そして台湾独自の文化が混ざり合っている場所なんだ。だから、西洋のバレンタインデーも、中国の七夕も、どちらも大切にされているんだね。台湾の人たちは、恋人たちがお祝いする機会が多いことを、とても喜んでいるんだって。
七夕の過ごし方
台湾の七夕は、日本の七夕と少し違うところもあるんだ。例えば、台湾では、女性が好きな男性にプレゼントを贈ることが多いんだって。チョコレートだけじゃなくて、アクセサリーや洋服をプレゼントする人もいるみたい。また、七夕には、恋人たちが一緒に夜空を見上げて、織姫と彦星を探すこともあるんだよ。ロマンチックだよね！
バレンタインデーと七夕の違い
2月14日のバレンタインデーは、世界中で同じように、恋人たちが愛を確かめ合う日だよね。一方、七夕は、中国や台湾、日本など、アジアの一部の国で祝われることが多いんだ。七夕は、織姫と彦星の物語を思い出しながら、恋人たちが絆を深める日なんだね。
台湾の恋愛事情
台湾では、恋愛に対してとてもオープンな考え方を持っている人が多いんだって。バレンタインデーや七夕だけでなく、普段から恋人たちはお互いを大切にし、愛情表現をすることも自然なんだって。台湾の街を歩いていると、手をつないで歩いているカップルや、抱き合っているカップルをよく見かけるんだよ。
まとめ
台湾では、バレンタインデーが年に2回あるのは、西洋の文化と中国の文化が混ざり合っているからなんだね。2月14日のバレンタインデーと、旧暦7月7日の七夕、どちらも恋人たちが愛を確かめ合う大切な日なんだ。台湾の恋愛事情も、とても素敵だね！
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要聊一個有趣的話題。在台灣，情人節竟然一年有兩次！這是為什麼呢？我們一起來看看吧。
為什麼有兩次情人節？
在日本，情人節是2月14日，通常是女生送巧克力給喜歡的男生。但是在台灣，還有另一個情人節，那就是農曆七月七日的「七夕」。七夕是源自牛郎織女一年一度相會的愛情故事。
七夕是什麼日子？
七夕原本是從中國傳過來的節日。在台灣，七夕被當作「戀人節」，就像西洋情人節一樣，情侶們會互送禮物、約會等等。
為什麼只有台灣有兩次？
台灣是一個融合了中國文化、日本文化，以及台灣獨有文化的地方。所以，西洋情人節和中國的七夕，在台灣都受到重視。台灣人認為，情侶們有更多慶祝愛情的機會，是很棒的事情。
七夕怎麼過？
台灣的七夕和日本的七夕有一些不同。例如，在台灣，女生送禮物給喜歡的男生是很常見的。除了巧克力，也會送飾品或衣服。另外，七夕的時候，情侶們也會一起看夜空，尋找牛郎星和織女星。是不是很浪漫呢！
情人節和七夕的不同
2月14日的情人節，在世界各地都一樣，是情侶們確認彼此愛意的日子。而七夕，則是在中國、台灣、日本等亞洲國家慶祝的節日。七夕是讓情侶們回憶牛郎織女的故事，加深彼此感情的日子。
台灣的戀愛風情
在台灣，很多人對戀愛抱持著很開放的想法。不只是情人節和七夕，平時情侶們也會互相珍惜，自然地表達愛意。走在台灣的街上，常常可以看到手牽手的情侶，或是擁抱的情侶喔。
總結
在台灣，一年有兩次情人節，是因為融合了西洋文化和中國文化。2月14日的情人節和農曆七月七日的七夕，都是情侶們確認愛意的重要日子。台灣的戀愛風情，也很美好呢！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレンタインデー 情人節 Qíngrén jié ㄑㄧㄥˊ ㄖㄣˊ ㄐㄧㄝˊ 西洋のバレンタインデー（2月14日） 七夕 七夕 Qīxì ㄑㄧ ㄒㄧˋ 旧暦7月7日の夜に行われる、織姫と彦星が年に一度だけ会えるという伝説にちなんだ祭り。台湾では恋人の日として祝われる。 織姫と彦星 牛郎織女 Niúláng Zhīnǚ ㄋㄧㄡˊ ㄌㄤˊ ㄓ ㄋㄩˇ 中国の伝説に登場する、年に一度だけ七夕の日に会うことを許された恋人たち。織女は天帝の娘で機織りの上手な女性、牛郎は牛飼いの男性。 恋人節 戀人節 Liànrén jié ㄌㄧㄢˋ ㄖㄣˊ ㄐㄧㄝˊ 恋人の日。バレンタインデーや七夕など、恋人たちが特別な時間を過ごす日のこと。 脫單 脱單 Tuō dān ㄊㄨㄛ ㄉㄢ 独身を脱する、恋人ができること（この記事ならではの語）。 4.</description></item><item><title>ギデンズ・コーの「月老」はどんなストーリー？</title><link>https://c1i.net/questions/you-are-the-apple-of-my-eye/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 06:07:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/you-are-the-apple-of-my-eye/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、ギデンズ・コー監督の映画「月老（ユエラオ）」について一緒に学んでいきましょう。「月老」は、ただの恋愛映画ではなく、輪廻転生や運命の赤い糸など、少し難しいテーマも入っていて、とっても奥深い物語なんですよ。
なぜ「月老」を学ぶ意味があるの？
「月老」は、台湾でとても人気のある映画で、台湾の文化や考え方を知る良いきっかけになります。映画を通して、台湾の人が大切にしている価値観や、死後の世界に対する考え方などを学ぶことができるんです。それに、映画に出てくる言葉や文化を知ることで、台湾の人ともっと仲良くなれるかもしれませんね。
「月老」はどんなストーリー？
物語は、主人公の阿綸（アールン）が雷に打たれて死んでしまうところから始まります。死後の世界で彼は、自分の名前以外の記憶を失ってしまいます。そこで、月老という愛の神様のお手伝いをする仕事を与えられます。
月老の仕事は、人間たちの運命の赤い糸を結ぶこと。阿綸は、相棒のPinkyと一緒に、たくさんのカップルを誕生させようと頑張ります。しかし、ある日、彼は自分が生きている間に愛していた女性、小咪（シャオミー）がまだこの世にいることを知ります。
小咪は、阿綸が死んだ後も彼のことを忘れられずにいました。阿綸は、月老として小咪と再会し、彼女の幸せを願うようになります。しかし、阿綸は記憶を失っているため、自分が誰なのか小咪に伝えることができません。
物語は、阿綸が記憶を取り戻し、小咪との関係を取り戻せるのか、そして、彼らがどのように運命と向き合っていくのかを描いています。輪廻転生や前世の因縁など、少し難しいテーマも含まれていますが、愛と希望に満ちた感動的な物語です。
「月老」の補足
月老とは？ 月老は、中国の伝説に登場する縁結びの神様です。赤い糸を使って、男女の縁を結ぶとされています。台湾では、月老を祀るお寺がたくさんあり、恋愛成就を願う人々がお参りに訪れます。 輪廻転生とは？ 輪廻転生は、人が死んだ後、再び別の命として生まれ変わるという考え方です。仏教やヒンドゥー教などの宗教で信じられています。「月老」では、輪廻転生の考え方が物語の重要な要素となっています。 赤い糸とは？ 赤い糸は、運命の赤い糸という言葉で知られているように、結ばれるべき男女は、生まれたときから赤い糸で結ばれているという考え方です。「月老」では、月老が赤い糸を使って人々の縁を結んでいます。 「月老」から学べること
「月老」は、愛することの素晴らしさや、運命を受け入れることの大切さを教えてくれます。また、台湾の文化や宗教観を知る良い機会にもなります。ぜひ、「月老」を見て、台湾の魅力を感じてみてください。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習九把刀（ギデンズ・コー）導演的電影《月老》。《月老》不只是一部愛情電影，它還包含了輪迴轉世、命運紅線等有點複雜的主題，所以是一個非常深刻的故事喔。
為什麼要學習《月老》？
《月老》在台灣是非常受歡迎的電影，是了解台灣文化和想法的一個很好的機會。透過電影，我們可以學習到台灣人重視的價值觀，以及他們對於死後世界的看法。而且，透過了解電影中出現的詞彙和文化，我們或許可以和台灣人變得更親近。
《月老》是怎麼樣的故事？
故事是從主角阿綸被雷擊中而死亡開始的。在死後的世界裡，他失去了除了自己名字以外的所有記憶。在那裡，他被賦予了成為月老，也就是愛神助手的工作。
月老的工作是為人們繫上命運的紅線。阿綸和他的夥伴Pinky一起努力讓許多情侶誕生。但是，有一天，他發現自己生前所愛的女性，小咪，仍然活在這個世界上。
小咪在阿綸死後仍然無法忘記他。阿綸以月老的身分和小咪重逢，開始希望她能得到幸福。但是，阿綸失去了記憶，所以無法告訴小咪自己是誰。
故事描寫阿綸是否能夠恢復記憶，是否能夠和小咪重拾關係，以及他們如何面對命運。其中包含了輪迴轉世和前世的因緣等有點困難的主題，但這是一個充滿愛與希望的感人故事。
《月老》的補充
月老是什麼？ 月老是中國傳說中掌管姻緣的神祇。據說祂會使用紅線來連接男女之間的緣分。在台灣，有許多供奉月老的寺廟，吸引了許多希望獲得戀愛成就的人們前來參拜。 輪迴轉世是什麼？ 輪迴轉世是指人在死後，會再次以另一個生命形式重生的概念。這種概念在佛教和印度教等宗教中被信仰。《月老》中，輪迴轉世的觀念是故事的重要元素。 紅線是什麼？ 紅線，也就是我們常說的命運的紅線，指的是註定要在一起的男女，從出生開始就被紅線聯繫在一起的概念。《月老》中，月老就是使用紅線來連接人們的緣分。 從《月老》能學到什麼
《月老》教會我們愛的美好，以及接受命運的重要性。此外，這也是一個了解台灣文化和宗教觀的好機會。請務必觀看《月老》，感受台灣的魅力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁結びの神様。男女の縁を司る。 輪廻転生 輪迴轉世 Lúnhuí zhuǎnshì ㄌㄨㄣˊ ㄏㄨㄟˊ ㄓㄨㄢˇ ㄕˋ 人が死んだ後、再び別の生命として生まれ変わること。 赤い糸 紅線 Hóng xiàn ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 運命の赤い糸。結ばれるべき二人は、生まれたときから赤い糸で結ばれているという考え方。 阿綸（映画の主人公） 阿綸 Ā lún ㄚ ㄌㄨㄣˊ 映画「月老」の主人公の名前。 牽紅線 牽紅線 Qiān hóngxiàn ㄑㄧㄢ ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 月老が男女の縁を結ぶこと。映画「月老」の中で、月老が人々の運命の赤い糸を結ぶ様子が描かれています。 4.</description></item></channel></rss>