<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>インターネット on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/</link><description>Recent content in インターネット on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:57:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ネット掲示板PTTとは？</title><link>https://c1i.net/questions/ptt-taiwan-net-board/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:57:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/ptt-taiwan-net-board/</guid><description>1. 日本語の解説 ネット掲示板「PTT（批踢踢）」は、台湾の非常に人気のあるオンラインコミュニティです。1995年に台湾大学の学生により設立され、現在も多くのユーザーがいます。PTTはBBS（電子掲示板システム）形式で、ユーザーは匿名で様々な話題について投稿できます。政治、経済、社会問題から、趣味や娯楽、生活の知恵まで、さまざまな議論の場となっています。PTTは、情報交換の場であると同時に、台湾のインターネット文化を代表する存在でもあります。
2. 台湾華語での解説 網路論壇「PTT（批踢踢）」是台灣非常受歡迎的線上社群。1995年由台灣大學的學生創立，如今仍然擁有大量用戶。PTT採用BBS（電子佈告欄系統）的形式，使用者可以匿名發帖，討論各種話題。從政治、經濟、社會問題到興趣愛好、娛樂、生活常識，各種議題都有所涉獵。PTT既是信息交流的平台，也是代表台灣網路文化的重要一環。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ネット掲示板 網路論壇 wǎng lù lùn tán ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄌㄨㄣˋ ㄊㄢˊ オンラインフォーラム 台湾大学 台灣大學 tái wān dà xué ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄉㄚˋ ㄒㄩㄝˊ 台湾の有名な大学 匿名 匿名 nì míng ㄋㄧˋ ㄇㄧㄥˊ 名前を明かさないこと 投稿 發帖 fā tiě ㄈㄚ ㄊㄧㄝˇ メッセージや記事を投稿すること 情報交換 信息交流 xìn xī jiāo liú ㄒㄧㄣˋ ㄒㄧ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 情報を共有すること 4. 関連年表 1995年：PTT設立／1995年：PTT創立 2000年：商用サービスが開始／2000年：開始商業服務 2020年：ネット掲示板の進化が続く／2020年：網路論壇持續進化 5. 参考リンク 日本語: 日本語 Wikipedia PTT 台湾華語: 中文 Wikipedia PTT 6.</description></item><item><title>台湾での大規模なサイバーセキュリティ関連のイベントあったら教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、サイバーセキュリティに関する大きなイベントがいくつか開催されています。その中でも「TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会」はとても重要なイベントです。この大会は、台湾コンピュータ緊急対応チームが開催します。情報セキュリティの専門家たちが集まり、最新の技術や脅威について話し合います。また、企業や政府の代表も参加して、サイバーセキュリティに関する連携を強化しています。このようなイベントは、台湾のサイバーセキュリティを向上させ、信頼できるインターネット環境を作ることに貢献しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個關於網路安全的大型活動。其中最重要的是「TWCERT/CC 年度資訊安全會議」。這個會議由台灣電腦緊急應變小組主辦。資訊安全專家們會聚集在一起，討論最新的技術與威脅。此外，企業與政府代表也會參加，以加強網絡安全的合作。這樣的活動有助於提高台灣的網絡安全，並創造出值得信賴的網際網路環境。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サイバーセキュリティ 網路安全 wǎngluò ānquán ㄨㄤˇ ㄌㄨㄛˋ ㄢ ㄑㄩㄢˊ インターネットの安全性 緊急対応チーム 緊急應變小組 jǐnjí yìngbiàn xiǎozǔ ㄐㄧㄣˇ ㄐㄧˊ ㄧㄥˋ ㄅㄧㄢˋ ㄒㄧㄠˇ ㄗㄨˇ 緊急時に対応する専門のチーム インターネット環境 網際網路環境 wǎngjì wǎnglù huánjìng ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ネット使用を支える環境 4. 関連年表 2011年：台湾コンピュータ緊急対応チーム設立 / 台灣電腦緊急應變小組成立 2015年：TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会の開始 / TWCERT/CC 年度資訊安全會議開始 2020年：最新技術と脅威の重点討論が見られるようになる / 開始重點討論最新技術和威脅 5. 参考リンク 日本語: 台湾コンピュータ緊急対応チーム 台湾華語: 台灣電腦緊急應變小組 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での大規模なサイバーセキュリティイベントについて詳しく解説します。</description></item></channel></rss>