<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>宗教 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/</link><description>Recent content in 宗教 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 20:30:37 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/matsu-taoism/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 04:55:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/matsu-taoism/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、台湾でとても人気のある媽祖様（まそさま）が、どんな神様なのか、そして道教（どうきょう）という宗教とどう関係しているのかを知ることで、台湾の文化や人々の信仰について深く理解できるからです。
媽祖様ってどんな神様？ 媽祖様は、主に海を守る神様として、台湾をはじめとする中国沿岸部で広く信仰されています。漁師さんや船乗りさんが、安全な航海を祈って媽祖様にお祈りすることが多いです。媽祖様は、もともとは中国の福建省（ふっけんしょう）に実在した女性だったと言われています。その女性は、海難事故から人々を救ったり、予知能力があったりしたため、亡くなった後に神様として祀（まつ）られるようになったのです。
道教ってどんな宗教？ 道教は、中国で生まれた古い宗教の一つです。自然を大切にしたり、長生きする方法を探したり、神様や仙人（せんにん）を信じたりすることが特徴です。道教の神様はたくさんいますが、媽祖様もその中の一人として考えられています。
媽祖様と道教の関係 媽祖様は、道教のお寺でよく見かけることがあります。しかし、媽祖様は道教だけの神様ではありません。媽祖様を信仰する人々の中には、道教とは違う信仰を持っている人もいます。媽祖様は、人々の生活に深く根ざした神様であり、道教という枠（わく）にとらわれずに、広く信仰されているのです。
媽祖様は、道教の神様としての一面も持っていますが、それ以上に、人々の生活や文化に深く関わっている特別な神様と言えるでしょう。媽祖様の信仰を通して、台湾の文化や歴史、人々の心のあり方を学ぶことができるのです。
補足：媽祖信仰の広がり 媽祖信仰は、台湾だけでなく、東南アジアや世界各地の華人コミュニティにも広がっています。これは、中国から海外に移住した人々が、故郷の神様である媽祖様を一緒に連れて行ったためです。媽祖様は、故郷を離れて暮らす人々にとって、心の支えとなる存在なのです。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？因為媽祖在台灣非常受歡迎，了解媽祖是怎麼樣的神明，以及她與道教這個宗教有什麼關係，可以更深入地理解台灣的文化和人們的信仰。
媽祖是怎麼樣的神明？ 媽祖主要是作為海上的守護神，在台灣以及中國沿海地區被廣泛信仰。漁民和船員常常祈求媽祖保佑航行平安。據說媽祖原本是中國福建省一位真實存在的女性。這位女性因為從海難事故中救助人們，並且具有預知能力，所以在去世後被奉為神明。
道教是怎麼樣的宗教？ 道教是起源於中國的古老宗教之一。它的特點是重視自然、尋求長壽的方法，以及信仰神明和神仙。道教的神明有很多，媽祖也被認為是其中之一。
媽祖與道教的關係 媽祖常常在道教的廟宇中看到。但是，媽祖並非只是道教的神明。信仰媽祖的人們之中，也有抱持著與道教不同的信仰的人。媽祖是深深扎根於人們生活中的神明，不被道教的框架所限制，而被廣泛地信仰著。
媽祖作為道教神明，具有其一面，但更重要的是，她是一位與人們的生活和文化有著深刻關聯的特別神明。透過媽祖的信仰，我們可以學習台灣的文化、歷史和人們的心靈狀態。
補充：媽祖信仰的擴展 媽祖信仰不僅在台灣，還擴展到東南亞和世界各地的華人社群。這是因為從中國移民到海外的人們，將故鄉的神明媽祖一起帶了過去。媽祖對於離開故鄉生活的人們來說，是精神上的支柱。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖 媽祖 Māzǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神。航海の安全や漁業の守護神として信仰される。 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的な宗教の一つ。自然崇拝や不老長寿の思想を含む。 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 神や宗教を信じること。 航海安全 航海安全 Hánghǎi ānquán ㄏㄤˊ ㄏㄞˇ ㄢ ㄑㄩㄢˊ 船の旅の安全。 刈香繞境 刈香繞境 Yì xiāng ràojìng ㄧˋ ㄒㄧㄤ ㄖㄠˋ ㄐㄧㄥˋ 台湾の媽祖廟で行われる大規模な巡行儀式。信徒たちが媽祖の神輿を担ぎ、地域を練り歩き、平安と幸福を祈願する。この記事ならではの語。 4. 関連年表 西暦 日本語 台湾華語 補足コメント 960年 媽祖（林黙娘）が誕生。福建省の女性で、後に海の女神として崇拝されるようになる。 媽祖（林默娘）誕生。福建省的女性，後來被尊奉為海神。 媽祖信仰の起源となる出来事。 1683年 清朝が台湾を統治。媽祖信仰が台湾に広まるきっかけとなる。 清朝統治台灣。媽祖信仰開始在台灣廣泛傳播。 媽祖信仰が台湾で広まる重要な時期。 1949年 中華人民共和国成立。台湾に国民党政府が移転し、媽祖信仰も台湾でさらに発展。 中華人民共和國成立。國民黨政府遷往台灣，媽祖信仰在台灣更加發展。 媽祖信仰が台湾で根付く背景。 1987年 台湾で戒厳令が解除され、宗教活動が自由化。媽祖廟の活動が活発になる。 台灣解除戒嚴令，宗教活動自由化。媽祖廟的活動變得活躍。 媽祖信仰がより自由に行われるようになる。 2009年 媽祖信仰がユネスコの無形文化遺産に登録。媽祖信仰が国際的に認められる。 媽祖信仰被聯合國教科文組織列為非物質文化遺產。媽祖信仰得到國際認可。 媽祖信仰の世界的な価値が認められた。 5.</description></item><item><title>媽祖信仰はもはや宗教ではない？</title><link>https://c1i.net/questions/mazu-belief-not-just-religion/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:08:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mazu-belief-not-just-religion/</guid><description>description: 媽祖信仰を探求し、宗教を超えて文化へと影響を持つその役割を学びます。 keywords: 媽祖信仰, 台湾文化, 日本文化, 宗教, 伝統 tags: 媽祖, 宗教, 文化, 台湾, 日本 categories: 歴史, 哲学 slug: mazu-belief-not-just-religion draft: False
1. 日本語の解説 媽祖（まそ）信仰は、台湾や中国南部を中心とした海の女神を信仰する伝統です。この信仰は、主に航海安全の女神として敬われ、歴史的に漁師や海上貿易に関わる人々に深く根付いています。このように、媽祖信仰が特定の地域や職業の安全を願う役割を持っていることから、おおくの人々にとっては宗教を超えて日常生活の一部として機能しています。
媽祖信仰を学ぶ理由は、ただの宗教的な側面だけでなく、その信仰が文化や地域社会にどのような影響を与えているかを知ることです。たとえば、媽祖祭りは人々を引き寄せ、コミュニティの結束を強め、多様な文化交流の場を提供しています。このように、媽祖信仰は地域文化を豊かにする重要な要素といえるでしょう。
また、日本においても媽祖信仰が浸透した時代があり、特に江戸時代には航海の神として祀られています。これによって、日本と台湾との間に文化的な接点が生まれ、信仰を通じた国際的な繋がりも見られます。
こうした複合的な理解を深めることで、媽祖信仰は単なる一つの宗教ではなく、広い影響力を持つ社会的および文化的存在であることを学ぶことができるのです。
2. 台湾華語での解説 媽祖信仰是一種以海洋女神為中心的信仰，主要分布在台灣及中國南部。這種信仰特別受到漁民及海上貿易從業者的尊敬，因為她被認為是保護航海安全的女神。因此，對許多人來說，媽祖信仰並不是單純的宗教，而是生活的一部分。
學習媽祖信仰的重要原因在於，它不僅是一種信仰，還影響著文化和社會。例如，媽祖節慶集結眾人，並提升社群的凝聚力，提供多元文化交流的場地。因此，媽祖信仰對地區文化有著豐富的重要意義。
此外，媽祖信仰也曾在日本流行，特別是在江戶時代，她作為航海之神受到供奉。這創造了日本與台灣之間的文化互動點，通過信仰產生了國際連結。
透過這種多層次的理解，我們可以看到，媽祖信仰不僅僅是一種信仰，還是一個在社會及文化上具有廣泛影響的存在。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖 媽祖 Mǔzǔ ㄇㄚˇ ㄗㄨˇ 海の女神 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 信じる教え 航海 航海 Hánghǎi ㄏㄤˊ ㄏㄞˇ 海をわたること 祭り 節慶 Jiéqìng ㄐㄧㄝˊ ㄑㄧㄥˋ お祭り 結束力 凝聚力 Níngjù lì ㄋㄧㄥˊ ㄐㄩˋ ㄌㄧˋ 団結する力 4.</description></item><item><title>白沙屯媽祖巡礼とは？</title><link>https://c1i.net/questions/baishatun-mazu-pilgrimage/</link><pubDate>Thu, 08 May 2025 02:18:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/baishatun-mazu-pilgrimage/</guid><description>description: 白沙屯媽祖巡礼は、台湾の伝統的な宗教行事。媽祖を崇め、信者が数日間で神籤に従い巡礼します。 keywords: 白沙屯, 媽祖巡礼, 台湾, 宗教行事, 信仰 tags: 文化, 宗教, 台湾, 祭り, 歴史 categories: 台湾文化, 宗教行事 slug: baishatun-mazu-pilgrimage draft: False
1. 日本語の解説 白沙屯媽祖巡礼は、台湾の最も有名な宗教行事の一つです。媽祖（まそ）は、海の女神であり、台湾を含む漢民族において航海や海上の守護神として広く崇められています。毎年、白沙屯の媽祖廟（びょう）から徒歩で数日間にわたり、信者たちが媽祖のご神体を台南市北港の天后宮まで運ぶ巡礼が行われます。この巡礼の具体的な過程は、伝統的に「擲筊」（トーケー）という占いの方法を用いて決定されます。このため、参加者に毎年新しい体験が提供されるのです。
なぜ白沙屯媽祖巡礼を学ぶことが重要なのでしょうか。それは、台湾文化や信仰の多様性を理解することに繋がるからです。この行事には、豊かな歴史や信仰が詰まっています。また、人々の絆や協力精神を育む場としても知られています。この巡礼に参加する人々は、互いに助け合い、共に目標を達成しようとします。このような美しい文化や精神は、私たちの生活において大切な価値観を教えてくれます。
2. 台湾華語での解説 白沙屯媽祖進香是台灣最著名的宗教活動之一。媽祖是海上的女神，作為航海與海上的守護神而被廣泛地崇拜於台灣與其他漢族社群中。每年，白沙屯的媽祖廟會舉行一場徒步數天的巡禮活動，將媽祖的神像送到台南市北港的天后宮。這整個進香的過程依照傳統是透過一種名為「擲筊」的占卜方法決定的，這使每年的活動都充滿了新的體驗。
為什麼學習白沙屯媽祖進香這個主題很重要呢？因為這將幫助我們理解台灣的文化多樣性與信仰。此活動蘊含著豐富的歷史與信仰，並且是一個培養人際關係與合作精神的重要場合。參加者相互幫助，共同努力以達成目標。這樣的美麗文化和精神教我們在生活中珍視的價值觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖 媽祖 mā zǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神 巡礼 進香 jìn xiāng ㄐㄧㄣˋ ㄒㄧㄤ 神仏に香を供えながら参拝する行為 擲筊 擲筊 zhí jiǎo ㄓˊ ㄐㄧㄠˇ 占いの方法 白沙屯 白沙屯 bái shā tún ㄅㄞˊ ㄕㄚ ㄊㄨㄣˊ 地名、台湾の地方 天后宮 天后宮 tiān hòu gōng ㄊㄧㄢ ㄏㄡˋ ㄍㄨㄥ 媽祖を祀る廟 4.</description></item><item><title>大甲媽祖巡礼とは？</title><link>https://c1i.net/questions/dajia-mazu-pilgrimage/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 21:06:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/dajia-mazu-pilgrimage/</guid><description>description: 台湾の大甲媽祖巡礼は信仰と文化が交錯する驚きの祭りで、歴史や伝統を知る一歩を提供します。 keywords: 大甲媽祖巡礼, 台湾, 伝統文化, 信仰, 祭り tags: 祭り, 台湾, 宗教, 文化, 歴史 categories: 伝統文化, 歴史, 宗教 slug: dajia-mazu-pilgrimage draft: False
1. 日本語の解説 大甲媽祖（だいこうまそ）巡礼は、台湾の最も大きな宗教イベントの一つです。この巡礼は毎年春に行われ、台湾北部に位置する台中（たいちゅう）市の大甲鎮瀾宮を出発点として、千里を超える道のりを移動します。この祭りの主役は媽祖（まそ）と呼ばれる海の女神です。媽祖信仰は、特に海に囲まれた台湾の人々にとって心の拠り所であり、彼女をたたえるための巡礼は台湾文化の重要な一環をなしています。
何百万人もの人々が常にこの巡礼に参加します。地元の人々はもちろん、外国からの観光客や信者も多く集まり、その規模に驚かされます。媽祖が乗る神輿（みこし）が大勢の人々によって運ばれ、それに伴ってさまざまな伝統的な活動や儀式が催されます。その中には舞踊や音楽が含まれ、これによって生き生きとした雰囲気が会場全体を包み込みます。
この巡礼は、単なる宗教儀式を超えて、台湾の人々の団結やコミュニティ意識を高める役割も持っています。また、地域の経済にも一役買っており、参加者が各地を巡ることによって観光業が活性化します。この巡礼を学ぶことで、台湾の豊かな文化と社会の成り立ちを理解する良い機会となります。
大甲媽祖巡礼を知ることで、異なる文化や信仰に対する柔軟な視点を養い、他者の価値観を尊重することの大切さを学ぶことができます。特に、現代社会においては、他の文化を理解し尊重し合うことが求められているため、このテーマを学ぶことに意義があります。
2. 台湾華語での解説 大甲媽祖遶境是台灣最具規模的宗教活動之一。每年春天，這個遶境活動從位於台灣北部的台中市大甲鎮瀾宮出發，遶行超過千里的路途。這個活動的主角是被稱為「媽祖」的海神。媽祖信仰在台灣，尤其是在海洋環繞的地方，是人們心靈的寄託，因此，為媽祖進行的遶境活動是台灣文化中非常重要的一環。
每年都有數百萬人不斷地參加這個遶境活動。本地居民自不待言，許多外國的觀光客和信徒也紛紛雲集，規模龐大，令人讚嘆。信徒抬著媽祖的神轎，隨行的傳統活動和儀式輪番上陣，其中包括舞蹈與音樂，這整個會場被充滿活力的氛圍包圍。
這個遶境活動不僅僅是宗教儀式，它還具有提高台灣人團結和社群意識的作用。此外，對於地方經濟也有著推動作用，參加者到訪各地，刺激觀光業的發展。通過學習這個活動，我們可以更好地理解台灣的豐富文化與社會結構。
了解大甲媽祖遶境，能夠培養對不同文化和信仰的靈活視野，並學會尊重他人的價值觀。在當今社會中，理解和尊重其他文化是必要的，因此學習這個主題是有意義的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 妈祖 媽祖 Mázǔ ㄇㄚˇㄗㄨˇ 海の女神 巡礼 遶境 rào jìng ㄖㄠˋㄐㄧㄥˋ 巡回する宗教行事 神輿 神轎 shénjiào ㄕㄣˊㄐㄧㄠˋ 神を乗せて運ぶ輿 台中市 台中市 Táizhōng shì ㄊㄞˊㄓㄨㄥㄕˋ 台湾の市 伝統文化 傳統文化 chuántǒng wénhuà ㄔㄨㄢˊㄊㄨㄥˇ ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋ 昔ながらの文化 4.</description></item><item><title>幽冥文化とは？</title><link>https://c1i.net/questions/afterlife-culture/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:36:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/afterlife-culture/</guid><description>description: 幽冥文化は死者とのつながりを重視し、宗教や祭りに影響を与える重要な文化です。 keywords: 幽冥文化, 台湾, 日本, 先祖供養, 死生観 tags: 幽冥文化, 台湾, 日本, 祭り, 宗教 categories: 文化, 民俗学, 歴史 slug: afterlife-culture draft: False
1. 日本語の解説 幽冥文化という言葉をご存じですか？これは私たちが生と死をどのように考えるかについて、深くかかわる文化です。幽冥文化は台湾や日本をはじめ、アジアの多くの国々で大切にされています。この文化は、死後の世界や先祖とのつながりを重視し、私たちにとって心の支えとなることもあります。学ぶ意味としては、異なる国や文化の死生観を理解することができ、それによって自らの文化を振り返る機会が得られるのです。また、幽冥文化は宗教や年中行事に深く根ざしており、現代の日常生活にも影響を与えているため、歴史の理解を助けてくれます。
日本では、お盆や彼岸といった行事が幽冥文化の一部です。これらの行事では先祖の霊を迎え、供養することで私たちが忘れがちなつながりを見つめ直す機会を持てます。また仏教や神道が融合し、独自の宗教観を形成していることも特徴です。台湾では、中元節（幽冥節）が大切にされ、幽霊や神々への供え物を欠かしません。こうした行事を通して、家族が一つになり、死者への敬意を表すことができます。
幽冥文化はまた、死者が単にいなくなってしまう存在ではなく、私たちの生活に影響を与える存在だという考え方を表します。このため、死者に対する感謝や祈りは、豊かな想像力と知恵を育む土壌ともいえるでしょう。アジアの歴史や文化を理解する上で、幽冥文化の学びはとても重要なのです。
2. 台湾華語での解説 您知道什麼是「幽冥文化」嗎？這是一種與生死觀念息息相關的文化，受到台灣、日本以及其他亞洲國家的重視。幽冥文化注重來世世界以及祖先的連結，為我們帶來心靈的支柱。了解這個文化對我們來說意義重大，因為它能幫助我們理解不同國家和文化的死生觀，讓我們重新審視自己的文化。此外，幽冥文化深植於宗教與年度節慶，對現代的日常生活也有很大的影響，幫助我們更好地理解歷史。
在日本，盂蘭盆節和彼岸是幽冥文化的一部分。在這些節日中，人們迎接祖先的靈魂，透過祭拜來思考那些似乎已被我們遺忘的聯繫。而佛教與神道教的融合，形成了獨特的宗教觀，這也是一大特色。在台灣，中元節（幽冥節）受到重視，人們不忘祭品，以敬鬼神。這些節慶活動讓家人得以團聚，表達對亡者的敬意。
幽冥文化還表達了亡者並不是從此消失的存在，而是仍然影響我們的生活。因此，對亡者的感謝和祈禱，培養出豐富的想像力與智慧。理解亞洲的歷史與文化，「幽冥文化」是一個很重要的學習。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 幽冥文化 幽冥文化 yōu míng wén huà ㄧㄡ ㄇㄧㄥˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 死者との関係を重視する文化 お盆 盂蘭盆節 yú lán pén jié ㄩˊ ㄌㄢˊ ㄆㄣˊ ㄐㄧㄝˊ 先祖を迎え供養する日本の行事 中元節 中元節 zhōng yuán jié ㄓㄨㄥ ㄩㄢˊ ㄐㄧㄝˊ 亡者に供え物をする台湾の行事 先祖供養 祖先祭祀 zǔ xiān jì sì ㄗㄨˇ ㄒㄧㄢ ㄐㄧˋ ㄙˋ 先祖の霊を供養すること 死生観 生死觀 shēng sǐ guān ㄕㄥ ㄙˇ ㄍㄨㄢ 死と生のあり方についての考え 4.</description></item><item><title>台湾独特の宗教はあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/unique-religions-taiwan/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:48:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/unique-religions-taiwan/</guid><description>description: 台湾には多様な宗教が根付いており、特に道教やその派生宗教が独自の進化を遂げています。 keywords: 台湾, 宗教, 道教, 多神教, 独特な信仰 tags: 台湾, 宗教, 伝統, 文化, 多様性 categories: 台湾, 文化, 歴史 slug: unique-religions-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 台湾は、中国から独立している地域として知られていますが、文化や宗教においても独特の要素を持っている地域です。このテーマを学ぶ意味は、それによって台湾の文化をより良く理解し、自分たちの文化との差異や共通点を見つけることができるからです。
台湾の宗教はバラエティ豊かで、多くの異なる信仰が共存しています。特に、道教は台湾で非常に普及している宗教の一つです。道教は古代中国に起源を持つ宗教で、自然や宇宙の原理を尊重した教義を持っています。台湾の道教は、日本の神道のように、多神教的であり、地域ごとに崇拝する神々が異なります。また、道教から派生した信仰も多く存在しており、これらの宗教は台湾特有の風習や伝統に深く根付いています。これにより、台湾の宗教は非常に多様であり、独自性を持っています。
台湾の他の宗教としては、仏教やキリスト教も広く信仰されていますが、これらは道教と親和性を持ちながら共存している例が多いです。そのため、台湾の宗教文化は、多種多様な信仰が融合することで形成された豊かな文化を持つと言えます。
私たちが台湾の宗教を学ぶことによって、異文化の理解が深まり、自分自身の宗教観や世界観を見直すことにつながるかもしれません。台湾の宗教について知ることで、新たな視点を得るきっかけとなるでしょう。
2. 台湾華語での解説 臺灣是個文化多元且富含歷史的地方，其中的宗教信仰也非常獨特。學習這個主題的意義在於，藉此了解臺灣的文化，並找出與自己文化的差異與共同點。
在臺灣，有許多不同的宗教信仰並存，尤其是道教，是臺灣非常普及的宗教之一。道教起源於中國古代，其教義尊重自然與宇宙的原理。臺灣的道教，類似於日本的神道，屬於多神教，每個地區所崇拜的神靈也各有不同。此外，道教衍生的信仰也相當多，這些宗教深深植根於臺灣獨特的風俗和傳統中。因此，臺灣的宗教文化非常多元且具有獨特性。
在臺灣，除了道教之外，佛教與基督教也廣泛流傳，但這些宗教常與道教共存。而臺灣的宗教文化，正是藉由多樣信仰的融合所形成的豐富文化。
透過學習臺灣的宗教，我們能加深對異文化的理解，或許重新審視自己對宗教與世界的看法。了解臺灣的宗教，將成為獲得新觀點的契機。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国古代に起源を持つ宗教 多神教 多神教 Duōshénjiào ㄉㄨㄛ ㄕㄣˊ ㄐㄧㄠˋ 多くの神を信仰する宗教 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ インドに起源を持つ宗教 風俗 風俗 Fēngsú ㄈㄥ ㄙㄨˊ 文化や地域に特有の習慣 獨特性 獨特性 Dútèxìng ㄉㄨˊ ㄊㄜˋ ㄒㄧㄥˋ 他と異なっていること 4.</description></item></channel></rss>