<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>宗教 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/</link><description>Recent content in 宗教 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 13:10:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%AE%97%E6%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾はベジタリアン料理のお店が多いね</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:55:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vegetarian/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ台湾にはベジタリアン料理のお店が多いのでしょう？ 実は、台湾の歴史や文化と深く関係しているんです。ベジタリアン料理について知ることは、台湾をもっと深く理解することにつながります。
台湾でベジタリアン料理が広まった大きな理由の一つは、仏教や道教の影響です。これらの宗教では、生き物を殺すことを避ける考え方があります。そのため、信者の中には、肉や魚を食べない人が多いのです。特に、旧暦の特定の日にベジタリアンになる習慣を持つ人もいます。
もう一つの理由は、台湾の歴史です。昔、台湾は貧しい時代があり、肉は貴重な食べ物でした。そのため、普段の食事では野菜中心の食事が多かったのです。また、中国大陸から来た人々が、ベジタリアン料理の文化を台湾に持ち込んだことも影響しています。
台湾のベジタリアン料理は「素食（スーシー）」と呼ばれます。素食は、ただ肉や魚を使わないだけでなく、ネギやニンニクなどの香りの強い野菜も使わないことがあります。これは、仏教の教えでこれらの野菜が欲望を刺激すると考えられているためです。
素食のお店では、豆腐や野菜を使った料理がたくさんあります。また、麩（ふ）や大豆たんぱくなどを使って、見た目や味を肉に似せた料理も人気があります。これらの料理は、ベジタリアンだけでなく、健康に気を使う人にも喜ばれています。
日本と台湾のベジタリアン料理の違いもあります。日本では、精進料理という仏教の料理がありますが、これは特別な時に食べる料理というイメージがあります。一方、台湾では、日常的に素食のお店で食事をする人が多いです。また、台湾の素食は、種類が豊富で、麺類、ご飯もの、おかずなど、様々な料理があります。
最近では、健康志向の高まりから、台湾だけでなく、世界中でベジタリアンやビーガン（動物性のものを一切食べない）の人が増えています。台湾の素食は、そのような人たちにも注目されています。
台湾を旅行する際には、ぜひ素食のお店を訪れてみてください。色々な種類の料理を試して、台湾の食文化に触れてみましょう。きっと新しい発見があるはずです。
2. 台湾華語での解説 為什麼台灣的素食餐廳這麼多呢？ 實際上，這和台灣的歷史與文化有很深的關係。 了解素食，能幫助我們更深入地了解台灣。
台灣素食普及的一大原因是佛教和道教的影響。 這些宗教有避免殺生的觀念，因此，信徒中不吃肉和魚的人很多。 特別是，有些人習慣在農曆的特定日子吃素。
另一個原因是台灣的歷史。 過去，台灣生活困苦，肉是很珍貴的食物。 因此，平時的飲食多以蔬菜為主。 此外，從中國大陸來的人們將素食文化帶到台灣，也產生了影響。
台灣的素食被稱為「素食（sù shí）」。 素食不僅不使用肉和魚，有時也不使用蔥和蒜等氣味強烈的蔬菜。 這是因為佛教認為這些蔬菜會刺激慾望。
在素食餐廳裡，有很多用豆腐和蔬菜做的料理。 另外，用麵筋（麩）和大豆蛋白等做成，外觀和味道都像肉的料理也很受歡迎。 這些料理不僅受到素食者的喜愛，也受到注重健康的人的歡迎。
日本和台灣的素食料理也有不同。 日本有稱為精進料理的佛教料理，但給人的印象是這是在特殊時候吃的料理。 另一方面，在台灣，很多人平時都會在素食餐廳用餐。 此外，台灣的素食種類豐富，有麵類、飯類、菜餚等各式各樣的料理。
最近，由於健康意識的提高，不僅在台灣，全世界的素食者和純素食者（完全不吃動物性食品）都在增加。 台灣的素食也受到這些人的關注。
到台灣旅行時，請務必去素食餐廳看看。 嘗試各種不同的料理，感受台灣的飲食文化。 相信一定會有新的發現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 素食 素食 sù shí ㄙㄨˋ ㄕˊ ベジタリアン料理。肉や魚を使わない料理。 精進料理 精進料理 jīng jìn liàolǐ ㄐㄧㄥ ㄐㄧㄣˋ ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ 日本の仏教におけるベジタリアン料理。野菜や穀物などを使った料理。 佛教 佛教 Fó jiào ㄈㄛˊ ㄐㄧㄠˋ 仏教。 道教 道教 Dào jiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 道教。 台湾素食 台湾素食麵 Táiwān sùshí miàn ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄙㄨˋ ㄕˊ ㄇㄧㄢˋ 台湾のベジタリアンラーメン。台湾の素食文化を代表する料理の一つで、野菜や豆腐などを具材に使ったヘルシーな麺料理です。 4.</description></item><item><title>媽祖様は道教？</title><link>https://c1i.net/questions/matsu-taoism/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 04:55:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/matsu-taoism/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、台湾でとても人気のある媽祖様（まそさま）が、どんな神様なのか、そして道教（どうきょう）という宗教とどう関係しているのかを知ることで、台湾の文化や人々の信仰について深く理解できるからです。
媽祖様ってどんな神様？ 媽祖様は、主に海を守る神様として、台湾をはじめとする中国沿岸部で広く信仰されています。漁師さんや船乗りさんが、安全な航海を祈って媽祖様にお祈りすることが多いです。媽祖様は、もともとは中国の福建省（ふっけんしょう）に実在した女性だったと言われています。その女性は、海難事故から人々を救ったり、予知能力があったりしたため、亡くなった後に神様として祀（まつ）られるようになったのです。
道教ってどんな宗教？ 道教は、中国で生まれた古い宗教の一つです。自然を大切にしたり、長生きする方法を探したり、神様や仙人（せんにん）を信じたりすることが特徴です。道教の神様はたくさんいますが、媽祖様もその中の一人として考えられています。
媽祖様と道教の関係 媽祖様は、道教のお寺でよく見かけることがあります。しかし、媽祖様は道教だけの神様ではありません。媽祖様を信仰する人々の中には、道教とは違う信仰を持っている人もいます。媽祖様は、人々の生活に深く根ざした神様であり、道教という枠（わく）にとらわれずに、広く信仰されているのです。
媽祖様は、道教の神様としての一面も持っていますが、それ以上に、人々の生活や文化に深く関わっている特別な神様と言えるでしょう。媽祖様の信仰を通して、台湾の文化や歴史、人々の心のあり方を学ぶことができるのです。
補足：媽祖信仰の広がり 媽祖信仰は、台湾だけでなく、東南アジアや世界各地の華人コミュニティにも広がっています。これは、中国から海外に移住した人々が、故郷の神様である媽祖様を一緒に連れて行ったためです。媽祖様は、故郷を離れて暮らす人々にとって、心の支えとなる存在なのです。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？因為媽祖在台灣非常受歡迎，了解媽祖是怎麼樣的神明，以及她與道教這個宗教有什麼關係，可以更深入地理解台灣的文化和人們的信仰。
媽祖是怎麼樣的神明？ 媽祖主要是作為海上的守護神，在台灣以及中國沿海地區被廣泛信仰。漁民和船員常常祈求媽祖保佑航行平安。據說媽祖原本是中國福建省一位真實存在的女性。這位女性因為從海難事故中救助人們，並且具有預知能力，所以在去世後被奉為神明。
道教是怎麼樣的宗教？ 道教是起源於中國的古老宗教之一。它的特點是重視自然、尋求長壽的方法，以及信仰神明和神仙。道教的神明有很多，媽祖也被認為是其中之一。
媽祖與道教的關係 媽祖常常在道教的廟宇中看到。但是，媽祖並非只是道教的神明。信仰媽祖的人們之中，也有抱持著與道教不同的信仰的人。媽祖是深深扎根於人們生活中的神明，不被道教的框架所限制，而被廣泛地信仰著。
媽祖作為道教神明，具有其一面，但更重要的是，她是一位與人們的生活和文化有著深刻關聯的特別神明。透過媽祖的信仰，我們可以學習台灣的文化、歷史和人們的心靈狀態。
補充：媽祖信仰的擴展 媽祖信仰不僅在台灣，還擴展到東南亞和世界各地的華人社群。這是因為從中國移民到海外的人們，將故鄉的神明媽祖一起帶了過去。媽祖對於離開故鄉生活的人們來說，是精神上的支柱。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 媽祖 媽祖 Māzǔ ㄇㄚ ㄗㄨˇ 海の女神。航海の安全や漁業の守護神として信仰される。 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐㄧㄠˋ 中国の伝統的な宗教の一つ。自然崇拝や不老長寿の思想を含む。 信仰 信仰 Xìnyǎng ㄒㄧㄣˋ ㄧㄤˇ 神や宗教を信じること。 航海安全 航海安全 Hánghǎi ānquán ㄏㄤˊ ㄏㄞˇ ㄢ ㄑㄩㄢˊ 船の旅の安全。 刈香繞境 刈香繞境 Yì xiāng ràojìng ㄧˋ ㄒㄧㄤ ㄖㄠˋ ㄐㄧㄥˋ 台湾の媽祖廟で行われる大規模な巡行儀式。信徒たちが媽祖の神輿を担ぎ、地域を練り歩き、平安と幸福を祈願する。この記事ならではの語。 4. 関連年表 西暦 日本語 台湾華語 補足コメント 960年 媽祖（林黙娘）が誕生。福建省の女性で、後に海の女神として崇拝されるようになる。 媽祖（林默娘）誕生。福建省的女性，後來被尊奉為海神。 媽祖信仰の起源となる出来事。 1683年 清朝が台湾を統治。媽祖信仰が台湾に広まるきっかけとなる。 清朝統治台灣。媽祖信仰開始在台灣廣泛傳播。 媽祖信仰が台湾で広まる重要な時期。 1949年 中華人民共和国成立。台湾に国民党政府が移転し、媽祖信仰も台湾でさらに発展。 中華人民共和國成立。國民黨政府遷往台灣，媽祖信仰在台灣更加發展。 媽祖信仰が台湾で根付く背景。 1987年 台湾で戒厳令が解除され、宗教活動が自由化。媽祖廟の活動が活発になる。 台灣解除戒嚴令，宗教活動自由化。媽祖廟的活動變得活躍。 媽祖信仰がより自由に行われるようになる。 2009年 媽祖信仰がユネスコの無形文化遺産に登録。媽祖信仰が国際的に認められる。 媽祖信仰被聯合國教科文組織列為非物質文化遺產。媽祖信仰得到國際認可。 媽祖信仰の世界的な価値が認められた。 5.</description></item></channel></rss>