<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>建築 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%BB%BA%E7%AF%89/</link><description>Recent content in 建築 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:28:46 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%BB%BA%E7%AF%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>地方都市モダニズム（台南州・嘉義・基隆）</title><link>https://c1i.net/questions/local-urban-modernism/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 08:02:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/local-urban-modernism/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台南州、嘉義、基隆という台湾の３つの都市で起きた「地方都市モダニズム」について一緒に学んでいきましょう。
なぜこのテーマを学ぶ意味があるか
昔の台湾の都市がどのように発展していったのかを知ることは、今の台湾の文化や暮らしを理解する上でとても大切です。これらの都市は、日本の影響を受けながらも、独自の文化を築き上げてきました。その過程を知ることで、台湾の歴史や文化をもっと深く理解できるはずです。
地方都市モダニズムとは？
「モダニズム」とは、簡単に言うと、古いものから新しいものへと変わっていく時代の流れのことです。19世紀の終わりから20世紀にかけて、世界中で新しい考え方や技術が生まれ、都市の姿も大きく変わりました。台湾もその影響を受け、特に台南州、嘉義、基隆といった都市では、新しい都市計画や建築様式が取り入れられました。
台南州（今の台南市）
台南は、台湾で最も古い都市の一つです。日本統治時代には「台南州」という名前で呼ばれていました。この時代、台南では都市計画が進められ、道路が整備されたり、上下水道が作られたりしました。また、洋風の建築物も建てられ、街の景観は大きく変わりました。たとえば、林百貨店は当時のモダンな建築の代表例です。
嘉義
嘉義は、農業が盛んな地域です。日本統治時代には、農業の近代化が進められました。また、阿里山への鉄道が建設され、観光地としても発展しました。嘉義駅は、当時の鉄道技術の粋を集めた美しい建物です。
基隆
基隆は、台湾の北にある港町です。日本統治時代には、貿易港として重要な役割を果たしました。港の整備が進められ、倉庫や税関などの施設が建てられました。基隆港は、台湾と日本を結ぶ重要な窓口でした。
補足
これらの都市では、日本の影響を受けながらも、台湾独自の文化が育まれました。たとえば、日本の建築様式に台湾の伝統的な要素を取り入れた建物や、日本の食材を使った台湾料理などが生まれました。地方都市モダニズムは、台湾の文化を理解するための重要なキーワードなのです。
まとめ
地方都市モダニズムは、台湾の都市がどのように発展していったのかを知る上でとても重要なテーマです。台南州、嘉義、基隆といった都市の歴史や文化を知ることで、台湾の魅力をさらに深く感じることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要一起學習關於台灣的台南州、嘉義、基隆這三個都市所發生的「地方都市現代主義」。
為什麼要學習這個主題呢？
了解過去台灣的都市是如何發展的，對於理解現在台灣的文化和生活非常重要。這些都市受到日本的影響，同時也建立了獨特的文化。了解這個過程，就能更深入地理解台灣的歷史和文化。
什麼是地方都市現代主義？
「現代主義」簡單來說，就是從舊事物轉變為新事物的時代潮流。從19世紀末到20世紀，世界各地產生了新的想法和技術，都市的面貌也發生了巨大的變化。台灣也受到這個影響，特別是在台南州、嘉義、基隆這些都市，導入了新的都市計畫和建築樣式。
台南州（現在的台南市）
台南是台灣最古老的都市之一。在日本統治時代被稱為「台南州」。在這個時代，台南進行了都市計畫，整備了道路，建設了上下水道。此外，也建造了西式的建築物，街道的景觀發生了很大的變化。例如，林百貨是當時現代建築的代表。
嘉義
嘉義是農業興盛的地區。在日本統治時代，農業的現代化得到了推進。此外，建設了通往阿里山的鐵路，作為觀光地也得到了發展。嘉義車站是當時集合了鐵道技術精華的美麗建築。
基隆
基隆是位於台灣北部的港口城市。在日本統治時代，作為貿易港口發揮了重要的作用。港口的整備得到了推進，建設了倉庫和海關等設施。基隆港是連接台灣和日本的重要窗口。
補充
在這些都市，受到日本的影響，同時也孕育了台灣獨特的文化。例如，將日本的建築樣式融入台灣傳統要素的建築物，以及使用日本食材的台灣料理等。地方都市現代主義是理解台灣文化的重要關鍵詞。
總結
地方都市現代主義是了解台灣都市如何發展的重要主題。通過了解台南州、嘉義、基隆這些都市的歷史和文化，可以更深刻地感受到台灣的魅力。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 地方都市モダニズム 地方都市現代主義 dìfāng dūshì xiàndài zhǔyì ㄉㄧˋㄈㄤ ㄉㄨㄕˋ ㄒㄧㄢˋㄉㄞˋ ㄓㄨˇㄧˋ 地方都市における近代化・西洋化の流れ 台南州 台南州 táinán zhōu ㄊㄞˊㄋㄢˊ ㄓㄡ 日本統治時代の行政区分、現在の台南市を中心とする地域 上下水道 上下水道 shàngxià shuǐdào ㄕㄤˋ ㄒㄧㄚˋ ㄕㄨㄟˇ ㄉㄠˋ 上水道（飲料水などを供給する水道）と下水道（汚水などを処理する下水路）のこと 林百貨店 林百貨 lín bǎihuò ㄌㄧㄣˊ ㄅㄞˇㄏㄨㄛˋ 日本統治時代に台南に建てられた百貨店。台湾で最初にエレベーターを備えた百貨店として知られる。 阿里山鉄道 阿里山鐵路 ālǐshān tiělù ㄚ ㄌㄧˇ ㄕㄢ ㄊㄧㄝˇ ㄌㄨˋ 嘉義から阿里山を結ぶ登山鉄道。観光資源として開発された。 4.</description></item><item><title>総統府は誰が建てたの？</title><link>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 14:33:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/presidential-office-building/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！今日のテーマは「総統府は誰が建てたの？」です。台湾の総統府は、とても立派な建物ですよね。実は、この建物は日本が台湾を統治していた時代に建てられたものなんです。このテーマを学ぶことで、台湾と日本の歴史的なつながりや、建物の背後にある物語を知ることができます。さあ、一緒に探検してみましょう！
総統府が建てられた背景
今から100年以上前の1895年、日本は日清戦争という戦争に勝ちました。その結果、台湾は日本の領土になったんです。日本は台湾を統治するために、いろいろな施設を作りました。その一つが、総統府（当時は「台湾総督府」という名前でした）です。
誰が建てたの？
総統府を設計したのは、日本の建築家である長野宇平治（ながの うへいじ）さんです。長野さんは、ヨーロッパのルネサンス様式という建築スタイルを取り入れて、とても美しい建物を設計しました。工事は1912年に始まり、1919年に完成しました。なんと7年もかかったんですね。
なぜ建てられたの？
総統府は、日本が台湾を統治するための中心的な場所として建てられました。台湾総督という、台湾を統治する一番偉い人がここで仕事をしていました。総統府の中には、たくさんの部屋があって、会議をしたり、書類を作ったり、いろいろな仕事が行われていました。
どんな建物？
総統府は、赤レンガでできたとても大きな建物です。建物の中心には高い塔があって、遠くからでもよく見えます。建物の内部は、豪華な装飾が施されていて、とても美しいです。総統府は、当時の日本の建築技術の高さを示すものでもあります。
今の総統府
日本が第二次世界大戦に負けた後、台湾は中華民国という国になりました。そして、「台湾総督府」は「総統府」という名前に変わり、今では台湾の総統がここで仕事をしています。総統府は、台湾の歴史と文化を象徴する大切な建物として、多くの人々に親しまれています。
補足：建物の象徴
総統府は、単なる建物以上の意味を持っています。それは、台湾の歴史、文化、そして人々の記憶を象徴する存在です。日本統治時代の歴史を語り、その後の台湾の変遷を見守ってきた総統府は、台湾の人々にとって特別な場所なのです。
総統府について学ぶことは、台湾と日本の関係を深く理解する上でとても大切です。建物の歴史を知ることで、私たちは過去から学び、未来に繋げていくことができるのです。
2. 台湾華語での解説 哈囉！今天的主題是「總統府是誰蓋的？」台灣的總統府是一棟非常宏偉的建築物，對吧？ 其實，這棟建築是在日本統治台灣的時代建造的。 學習這個主題，我們可以了解台灣和日本的歷史聯繫，以及建築背後的故事。 讓我們一起來探索吧！
總統府建造的背景
在100多年前的1895年，日本在甲午戰爭中獲勝。 結果，台灣成為日本的領土。 日本為了統治台灣，建造了各種設施。 其中之一就是總統府（當時名為「台灣總督府」）。
是誰建造的呢？
設計總統府的是日本建築師長野宇平治先生。 長野先生採用了歐洲文藝復興時期的建築風格，設計了一棟非常漂亮的建築物。 工程於1912年開始，1919年竣工，總共花了7年的時間。
為什麼要建造呢？
總統府是作為日本統治台灣的中心場所而建造的。 統治台灣的最高領導人——台灣總督在這裡工作。 總統府內有很多房間，用來開會、製作文件，進行各種工作。
是怎樣的建築物呢？
總統府是一棟用紅磚建造的非常大的建築物。 建築物的中心有一座高塔，從遠處也能清楚地看到。 建築物內部裝飾華麗，非常漂亮。 總統府也展現了當時日本高超的建築技術。
現在的總統府
日本在第二次世界大戰中戰敗後，台灣成為中華民國。 然後，「台灣總督府」更名為「總統府」，現在台灣的總統在這裡工作。 總統府作為台灣歷史和文化的象徵，深受許多人的喜愛。
補充：建築的象徵
總統府不僅僅是一棟建築物，它更具有象徵意義。 它是台灣的歷史、文化和人民記憶的象徵。 見證了日本統治時代的歷史，以及之後台灣的變遷，總統府對台灣人民來說是一個特別的地方。
學習關於總統府的知識，對於深入了解台灣和日本的關係非常重要。 透過了解建築的歷史，我們可以從過去學習，並將其連接到未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdū Fǔ ㄊㄞˊㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代に台湾を統治した機関の名前。現在の総統府。 長野宇平治 長野宇平治 Chángyě Yǔpíngzhì ㄔㄤˊㄧㄝˇ ㄩˇㄆㄧㄥˊㄓˋ 台湾総督府（現在の総統府）を設計した日本の建築家。 ルネサンス様式 文藝復興風格 Wényì Fùxīng fēnggé ㄨㄣˊㄧˋ ㄈㄨˋ ㄒㄧㄥ ㄈㄥ ㄍㄜˊ 14世紀から16世紀にかけてヨーロッパで発展した美術や建築の様式。古典的な美しさを重視する。 赤レンガ 紅磚 Hóngzhuān ㄏㄨㄥˊㄓㄨㄢ 赤色のレンガ。台湾総統府の主な建築材料。 総統府 總統府 Zǒngtǒng Fǔ ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾総督府を引き継いだ、現在の台湾の総統が執務を行う建物。台湾政治の中心。 4.</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 06:33:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/xiaoyao-garden/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は、台湾の高雄（たかお）にある、日本統治時代に建てられた美しい建物です。なぜこの逍遥園を学ぶのでしょうか？ それは、この建物がただ美しいだけでなく、台湾と日本の深い歴史的なつながりを教えてくれるからです。逍遥園は、まるでタイムカプセルのように、当時の人々の暮らしや文化、そして両国の関係を今に伝えてくれています。
逍遥園とは？
逍遥園は、1939年に建てられました。建てたのは、日本の浄土真宗のお坊さんである大谷光明（おおたに こうみょう）さんです。大谷さんは、京都にあるお寺、西本願寺（にしほんがんじ）のお家の出身で、とてもお金持ちでした。彼は、台湾で仏教を広めるためにやってきて、高雄にこの家を建てたのです。
建物の特徴
逍遥園は、とてもユニークな建物です。日本の伝統的な建築様式（けんちくようしき）と、西洋の建築様式が混ざり合っているからです。例えば、屋根（やね）は日本の瓦（かわら）でできていますが、窓（まど）は西洋風のデザインになっています。また、庭（にわ）も、日本庭園（にほんていえん）のように、石（いし）や木（き）が配置（はいち）されています。
この和洋折衷（わようせっちゅう）のデザインは、当時の台湾の社会を反映（はんえい）しています。日本が台湾を統治（とうち）していた時代、日本の文化と西洋の文化が、台湾に入ってきて、混ざり合いました。逍遥園は、その様子を象徴（しょうちょう）する建物なのです。
逍遥園の歴史
逍遥園は、第二次世界大戦（だいにじせかいたいせん）が終わった後、しばらくの間、軍の施設（しせつ）として使われていました。その後、長い間、誰も住んでいない状態が続きました。しかし、2010年に、高雄市（たかおし）が逍遥園を修復（しゅうふく）し、一般公開（いっぱんこうかい）することにしました。
修復の際（さい）には、建物を建てられた当時の姿（すがた）にできるだけ近づけるように、細（こま）かいところまで注意（ちゅうい）が払（はら）われました。その結果、逍遥園は、今では高雄の人気（にんき）観光（かんこう）スポット（すぽっと）になっています。
逍遥園から学べること
逍遥園は、私たちに多くのことを教えてくれます。まず、台湾と日本の歴史的なつながりです。逍遥園は、日本統治時代の台湾で、日本の文化と西洋の文化がどのように混ざり合っていたのかを教えてくれます。また、逍遥園は、文化財（ぶんかざい）を大切にすることの重要性（じゅうようせい）も教えてくれます。逍遥園を修復し、保存（ほぞん）することで、私たちは、過去の文化を未来（みらい）に伝えていくことができるのです。
逍遥園を訪（おとず）れることで、私たちは、歴史（れきし）を学び、文化（ぶんか）を体験（たいけん）し、そして、未来（みらい）について考えることができるのです。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄的一座美麗建築，建於日本統治時期。 為什麼要學習逍遙園呢？ 因為這座建築不僅美麗，還告訴我們台灣和日本之間深厚的歷史聯繫。 逍遙園就像一個時光膠囊，將當時人們的生活、文化以及兩國的關係傳達至今。
什麼是逍遙園？
逍遙園建於 1939 年。建造者是日本淨土真宗的僧侶大谷光明。 大谷光明出身於京都的西本願寺，家境非常富裕。 他為了在台灣弘揚佛教而來，並在高雄建造了這座房子。
建築特色
逍遙園是一座非常獨特的建築。 這是因為它融合了日本傳統建築風格和西方建築風格。 例如，屋頂由日本瓦製成，但窗戶採用西式設計。 此外，庭院也像日本庭園一樣，佈置著石頭和樹木。
這種和洋折衷的設計反映了當時台灣的社會。 日本統治台灣時期，日本文化和西方文化傳入台灣並融合。 逍遙園是象徵這種情況的建築。
逍遙園的歷史
第二次世界大戰結束後，逍遙園曾一度被用作軍事設施。 之後，很長一段時間都處於無人居住的狀態。 然而，2010年，高雄市政府修復了逍遙園，並決定向公眾開放。
修復時，為了盡可能恢復建築當初的模樣，對細節之處都給予了關注。 因此，逍遙園現在已成為高雄的熱門觀光景點。
從逍遙園學到的東西
逍遙園教會了我們很多東西。 首先，是台灣和日本的歷史聯繫。 逍遙園告訴我們，在日本統治時期的台灣，日本文化和西方文化是如何融合的。 此外，逍遙園也告訴我們珍惜文化資產的重要性。 通過修復和保存逍遙園，我們可以將過去的文化傳承給未來。
通過參觀逍遙園，我們可以學習歷史、體驗文化，並思考未來。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáo Yuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 高雄にある日本統治時代の邸宅 和洋折衷 和洋折衷 Héyáng zhézhōng ㄏㄜˊ ㄧㄤˊ ㄓㄜˊ ㄓㄨㄥ 日本と西洋の様式を組み合わせたもの 大谷光明 大谷光明 Dàgǔ Guāngmíng ㄉㄚˋ ㄍㄨˇ ㄍㄨㄤ ㄇㄧㄥˊ 逍遥園を建てた日本の僧侶 浄土真宗 淨土真宗 Jìngtǔ Zhēnzōng ㄐㄧㄥˋ ㄊㄨˇ ㄓㄣ ㄗㄨㄥ 日本の仏教の一派 西本願寺 西本願寺 Xīběn Yuàn Sì ㄒㄧ ㄅㄣˇ ㄩㄢˋ ㄙˋ 大谷光明の出身寺院 4.</description></item></channel></rss>