<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 日本史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:21:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高座海軍工廠とは？</title><link>https://c1i.net/questions/koza-naval-arsenal/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:21:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/koza-naval-arsenal/</guid><description>1. 日本語の解説 高座海軍工廠（こうざかいぐんこうしょう）は、第二次世界大戦中の1940年代、日本の神奈川県に設立された軍事施設です。ここでは、主に航空機の製造と修理が行われていました。多くの日本人や、当時日本の統治下にあった台湾や朝鮮半島からの労働者が働いていました。この工廠は、日本の軍事力を支える重要な役割を果たしましたが、戦争が終わるとともに閉鎖されました。その後、施設はアメリカ軍に接収され、現在は産業団地として利用されています。
2. 台湾華語での解説 高座海軍工廠是在二戰期間的1940年代，日本神奈川縣成立的軍事設施。這裡主要進行飛機的製造和修理。許多日本人和當時受日本統治的台灣和朝鮮半島的勞工在這裡工作。這個工廠在支持日本的軍事力量上扮演了重要的角色，但隨著戰爭結束而關閉。此後，該設施被美軍接管，現在作為工業園區使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高座海軍工廠 高座海軍工廠 Gāozuò Hǎijūn Gōngchǎng ㄍㄠ ㄗㄨㄛ ㄏㄞˇ ㄐㄩㄣ ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 軍事施設 航空機 飛機 Fēijī ㄈㄟ ㄐㄧ 空を飛ぶ乗り物 労働者 工作人員 Gōngzuò rényuán ㄍㄨㄥ ㄗㄨㄛˋ ㄖㄣˊ ㄩㄢˊ 労働をする人 4. 関連年表 1940年代：高座海軍工廠が設立。成立高座海軍工廠。 1945年：第二次世界大戦終結により閉鎖。二戰結束後關閉。 戦後：アメリカ軍により接収。戰後由美軍接管。 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア「高座海軍工廠」 台湾華語: 維基百科「高座海軍工廠」 6. メタ情報（SEO用） description: 高座海軍工廠は、日本の神奈川県にあった第二次世界大戦中の軍事施設で、航空機の製造と修理が行われました。 keywords: 高座海軍工廠, 第二次世界大戦, 航空機, 軍事施設, 日本 tags: 高座海軍工廠, 軍事, 日本史 slug: koza-naval-arsenal
一緒に学べてうれしいです。また何か学びたいことがあれば、遠慮なくお知らせくださいね。応援しています。</description></item><item><title>かつては明治神宮の鳥居にも使われていた台湾ヒノキ、現状は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:47:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-hinoki-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾ヒノキは、日本の明治時代から昭和初期にかけて、重要な木材とされていました。特に、明治神宮の鳥居などに使われていました。台湾ヒノキはその耐久性と美しさから、建築や工芸品に広く使用されしました。しかし現状では、台湾ヒノキの伐採は厳しく制限されています。理由は、環境保護のためや、ヒノキ森林の保護のためです。これにより、台湾ヒノキは貴重な資源となっています。
2. 台湾華語での解説 臺灣檜木在日本明治時代至昭和初期被視為重要的木材。特別是用於建造明治神宮的鳥居。由於其耐久性和美觀，檜木被廣泛用於建築和工藝品。然而，目前檜木的砍伐受到嚴格限制。這是因為環保措施以及檜木森林的保護。因此，臺灣檜木成為稀有的資源。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾ヒノキ 臺灣檜木 Táiwān guìmù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄟˋ ㄇㄨˋ 台湾のヒノキ 明治神宮 明治神宮 Míngzhì shéngōng ㄇㄧㄥˊ ㄓˋ ㄕㄣˊ ㄍㄨㄥ 東京にある有名な神社 耐久性 耐久性 nàijiǔxìng ㄋㄞˋ ㄐㄧㄡˇ ㄒㄧㄥˋ 長く使える性質 環境保護 環境保護 huánjìng bǎohù ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ㄅㄠˇ ㄏㄨˋ 環境を守ること 建築 建築 jiànzhù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ 建物を作ること 4. 関連年表 1920年（1920年）：明治神宮の社殿が完成し、台湾ヒノキが使用される。 1989年（1989年）：台湾におけるヒノキの伐採が制限され始める。 2000年（2000年）：台湾で環境保護法がさらに強化される。 5. 参考リンク 日本語: 明治神宮の公式サイト 台湾華語: 臺灣林業官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ヒノキの日本との歴史と現状について学びます。環境保護の観点からも重要です。
keywords: 台湾ヒノキ, 明治神宮, 環境保護, 木材, 伐採</description></item><item><title>大正時代、台湾は日本だった？</title><link>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:53:19 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taisho-era-taiwan-japan/</guid><description>1. 日本語の解説 大正時代（1912年-1926年）に、台湾は日本の一部となっていました。この状況は、1895年の下関条約により、清朝から日本に台灣が譲渡された結果生じました。日本は台湾を近代化させるために教育や産業に力を入れ、多くのインフラを整備しました。しかし、その過程で台湾の人々に対して同化政策も進められ、台湾の文化や言語が制約されることがありました。大正時代は、日本国内でも民主主義が進む時期だったため、台湾でも同様の動きが見られることがありましたが、完全な自治は得られませんでした。
2. 台湾華語での解説 在大正時代（1912年-1926年），台灣是日本的一部分。這種情況是由於1895年的馬關條約，清朝把台灣割讓給了日本。日本為了將台灣現代化，在教育和工業方面投入了很多精力，也建設了許多基礎設施。然而，在這個過程中，日本也推行了同化政策，限制了台灣的文化和語言。在大正時代，日本國內的民主主義有所發展，因此在台灣也能看到類似的趨勢，但並沒有獲得完全的自治。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 大正時代 大正時代 Dàzhèng shídài ㄉㄚˋ ㄓㄥˋ ㄕˊ ㄉㄞˋ 天皇大正の治世の期間 下関条約 馬關條約 Mǎguān tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 台湾が日本に割譲された条約 同化政策 同化政策 Tónghuà zhèngcè ㄊㄨㄥˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 他の文化への適応政策 自治 自治 Zìzhì ㄗˋ ㄓˋ 自分で管理すること 近代化 現代化 Xiàndài huà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 社会を新しくすること 4. 関連年表 1895年 - 下関条約締結 | 1895年 - 馬關條約簽訂 1912年 - 大正時代開始 | 1912年 - 大正時代開始 1920年代 – 台湾での民主運動の始まり | 1920年代 – 台灣的民主運動開始 1926年 - 大正時代終了 | 1926年 - 大正時代結束 5.</description></item><item><title>根本博という人は台湾で何をした人？</title><link>https://c1i.net/questions/nemoto-hiroshi-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:20:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/nemoto-hiroshi-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 根本博（ねもと ひろし）は、日本の軍人で、台湾において特に第二次世界大戦後の重要な役割を果たしました。彼は日本の陸軍少将であり、1945年の日本の降伏後、台湾を統治していた中華民国（中国国民党）との交渉に関与しました。戦後、台湾に住む日本人たちの安全な帰国を助けたり、現地政府との円滑な移行を支援しました。その結果、台湾で根本は人道的な面から称賛され、特に台湾人の間でもよく知られています。
2. 台湾華語での解説 根本博是日本的軍人，他在二戰後於臺灣扮演了特別重要的角色。他是日本陸軍少將，1945年日本投降後，他參與了與治理臺灣的中華民國（中國國民黨）的談判。戰後他協助住在臺灣的日本人安全回國，並支持當地政府的平穩過渡。因此，根本在臺灣因富於人道主義的行動而受到讚揚，特別是在臺灣人之間有著較高的知名度。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣ 軍隊に所属する人 陸軍少将 陸軍少將 lùjūn shàojiàng ㄌㄨˋ ㄐㄩㄣ ㄕㄠˋ ㄐㄧㄤˋ 陸軍の将軍の階級、少将 交渉 談判 tánpàn ㄊㄢˊ ㄆㄢˋ 対立する立場で話し合うこと 4. 関連年表 1945年（昭和20年）: 日本の降伏により台湾が中華民国の支配下に入る
1945年（昭和20年）：由於日本投降，臺灣進入中華民國的統治下 1945年: 根本博が台湾での交渉に関与
1945年：根本博參與臺灣的談判 1946年: 日本人の帰国支援を完了
1946年：順利完成日本人的歸國支援 5. 参考リンク 日本語: 根本博 - Wikipedia 台湾華語: 根本博 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 根本博は日本の陸軍少将で、戦後の台湾において人道的役割を果たしました。
keywords: 根本博, 台湾, 日本軍, 第二次世界大戦, 中華民国
tags: 日本史, 台湾史, 軍事史, 戦後史, 人道主義</description></item><item><title>牡丹社事件とは？</title><link>https://c1i.net/questions/botan-incident/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:48:52 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/botan-incident/</guid><description>1. 日本語の解説 牡丹社事件（ぼたんしゃじけん）は、1874年に日本が台湾に軍を送った事件のことです。この事件の契機は、1871年に沖縄県（当時は琉球）の人々が台湾南部の牡丹社で原住民に殺されたことでした。当時、日本は琉球を保護下に置いており、この事件を理由に清朝政府に抗議しましたが、受け入れられませんでした。そこで日本は自らの力を示すため、台湾に軍隊を派遣しました。最終的に清朝は日本の行動を認め、賠償金を支払うことで事件は収束しました。この出来事は、日本の国際的な存在感を高め、琉球処分と呼ばれる琉球王国の併合に繋がりました。
2. 台湾華語での解説 牡丹社事件是指1874年日本向台灣派遣軍隊的事件。這一事件的起因是1871年，當時琉球（現今沖繩）的居民在台灣南部的牡丹社被當地原住民殺害。當時日本對琉球有保護責任，因此以此事件為由向清朝政府提出抗議，但未獲接受。日本為了展示其實力，遂決定派兵至台灣。最終清政府承認了日本的行為，支付了賠償金，事件因此告一段落。這個事件提高了日本在國際上的存在感，最終促成了琉球王國被日本兼併，即所謂的「琉球處分」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 牡丹社 牡丹社 Mǔdānshè ㄇㄨˇ ㄉㄢ ㄕㄜˋ 台湾南部の地名 原住民 原住民 Yuán zhùmín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 土着の住民 琉球 琉球 Liúqiú ㄌㄧㄡˊ ㄑㄧㄡˊ 現在の沖縄県 賠償金 賠償金 Péicháng jīn ㄆㄟˊ ㄔㄤˊ ㄐㄧㄣ 賠償金 清朝 清朝 Qīngcháo ㄑㄧㄥ ㄔㄠˊ 清王朝 4. 関連年表 1871年：琉球の人々が牡丹社で殺害される／琉球人遭到牡丹社殺害 1874年：日本軍が台湾に派遣される／日本軍隊被派至台灣 1875年：日本と清朝の間で賠償金の支払いが決まる／日本與清朝協商賠償事宜 5. 参考リンク 日本語：https://www.japanhistory.org/botan-sha-jiken 台湾華語：https://www.tw-history.org/事件詳述/牡丹社事件 6. メタ情報（SEO用） description: 牡丹社事件は1874年に日本が台湾に軍隊を派遣した出来事です。琉球の事件を契機に起こり、日中関係に影響を与えました。
keywords: 牡丹社事件, 琉球, 台湾, 清朝, 日中関係
tags: 牡丹社事件, 日本史, 台湾史, 琉球処分</description></item><item><title>台湾光復</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-recovery/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:33:17 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-recovery/</guid><description>1. 日本語の解説 「台湾光復（たいわんこうふく）」は、1945年に台湾が日本の統治から中華民国（中国）に返還されたことを指します。この出来事は、第二次世界大戦の終結に伴い、日本が敗戦したことにより実施されました。台湾は1895年の日清戦争の結果、下関条約によって日本に割譲されましたが、50年間の統治後に中華民国に返されたのです。台湾光復は、台湾の歴史において重要な転換点となり、中国の主権の下で再び統治されることになりました。この時期から台湾の社会と文化には、大きな変化がもたらされました。
2. 台湾華語での解説 「台灣光復」是指1945年，台灣從日本統治下回歸中華民國（中國）的事件。這發生在第二次世界大戰結束後，由於日本戰敗而執行的。台灣在1895年甲午戰爭後，因馬關條約被割讓給日本，但在統治50年後回歸中華民國。台灣光復是台灣歷史上的重要轉折點，使得台灣在中國的主權下再度接受管治。這段期間開始，台灣的社會和文化，迎來了巨大的變革。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾光復 台灣光復 Táiwān guāngfù ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄈㄨˋ 台湾が日本から中華民国に返還されたこと 下関条約 馬關條約 Mǎguān tiáoyuē ㄇㄚˇ ㄍㄨㄢ ㄊㄧㄠˊ ㄩㄝ 日清戦争後に台湾割譲を決めた条約 第二次世界大戦 第二次世界大戰 Dì èr cì shìjiè dàzhàn ㄉㄧˋ ㄦˋ ㄘˋ ㄕˋ ㄐㄧㄝˋ ㄉㄚˋ ㄓㄢˋ 1939～1945年の世界規模の大戦争 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配や管理を行うこと 割譲 割讓 gēràng ㄍㄜ ㄖㄤˋ 領土を他の国に譲り渡すこと 4. 関連年表 1895年：下関条約により台湾が日本に割譲された
1895年：馬關條約，台灣被割讓給日本 1945年：第二次世界大戦が終結し、台湾が中華民国に返還された
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中華民國 1947年：二・二八事件が発生し、台湾全土で反政府運動が広がる
1947年：二二八事件發生，全台灣爆發了反政府運動 5. 参考リンク 台湾光復 - Wikipedia（日本語） 台灣光復 - 維基百科（台湾華語） 6.</description></item><item><title>台湾の日本軍残置兵</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:17:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-military-leftovers/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の日本軍残置兵について説明します。第二次世界大戦が終わった後、日本は台湾を統治していたため、台湾には多くの日本兵がいました。戦争が終わり、日本本土に戻るべきでしたが、さまざまな理由でそのまま台湾に残った兵士たちがいました。これらの残置兵は、台湾の社会に溶け込むことを選び、台湾人と結婚して現地に定住する者もいました。帰国を選んだ兵士もいましたが、台湾に留まった人々は台湾の復興や近代化に貢献しました。
2. 台湾華語での解説 現在為大家解釋日本軍殘置兵。二次世界大戰結束後，由於日本曾統治台灣，台灣留下了不少日本軍人。戰後這些軍人本應返回日本本土，但由於種種原因，有的人選擇留在台灣，成為殘置兵。他們中有些人選擇融入台灣社會，有些與台灣人結婚，永久定居於此。雖然也有一些軍人選擇了返鄉，然而留在台灣的人群在台灣的重建和現代化過程中做出了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 残置兵 殘置兵 cánzhìbīng ㄘㄢˊ ㄓˋ ㄅㄧㄥ 戦後に残った兵士 終戦 終戰 zhōngzhàn ㄓㄨㄥ ㄓㄢˋ 戦争の終わり 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 管理、支配 定住 定居 dìngjū ㄉㄧㄥˋ ㄐㄩ 住む場所を決める 近代化 現代化 xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 進歩的になる過程 4. 関連年表 1945年 終戦、台湾は日本から中華民国に返還される。
1945年 終戰，台灣從日本歸還中華民國。 1946年 多くの日本兵が台湾から本土へ送還されるが、一部残る。
1946年 許多日本軍人從台灣遣返回本土，但一部分殘留。 1952年 日本と台湾（中華民国）の間で講和条約が締結される。
1952年 日本與台灣（中華民國）之間簽署和平條約。 5. 参考リンク 日本語リンク: 大日本帝国の台湾 台湾華語リンク: 日治時期的台灣歴史 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での日本軍残置兵について、戦後の社会融合とその影響について解説します。
keywords: 台湾, 日本軍, 残置兵, 戦後, 終戦, 近代化</description></item></channel></rss>