<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/</link><description>Recent content in アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄メトロのアニメっぽいキャラクターはまだ健在？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-character/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-character/</guid><description>【1. 日本語の解説】
高雄メトロには「メトロの妖精」というアニメっぽいキャラクターがいます。このキャラクターは高雄メトロが作ったマスコットで、利用者に愛されています。「メトロの妖精」は、高雄メトロのサービスやイベントでよく見かけます。最近でも、このキャラクターはまだ健在で、イベントやプロモーションで活躍しています。特にお子様にも人気で、乗客に親しみを持ってもらうためにデザインされています。高雄メトロを利用するとき、この可愛らしいキャラクターにも注目してくださいね。
【2. 台湾華語での解説】
高雄捷運有个「地铁妖精」这样的动画风格角色。这是高雄捷运创建的吉祥物，受到使用者的喜爱。「地铁妖精」常出现在高雄捷运的服务或活动中。最近，这个角色依然活跃，在各种活动和促销中表现出色。特别是在小朋友中很受欢迎，旨在让乘客感受到亲切感。使用高雄捷运时，请留意这个可爱的角色哦。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄メトロ 高雄捷運 Gāoxióng Jiéyùn ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄市にある地下鉄のこと 妖精 妖精 Yāojīng ㄧㄠ ㄐㄧㄥ 神秘的生物 マスコット 吉祥物 Jíxiáng wù ㄐㄧˊ ㄒㄧㄤˊ ㄨˋ 幸運をもたらす象徴 アニメ風 动画风格 Dònghuà fēnggé ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ ㄈㄥ ㄍㄜˊ アニメスタイル イベント 活动 Huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ イベント、催し物 【4. 関連年表】
2008年: 高雄捷運開業 / 高雄メトロ開業 2011年: 高雄捷運「メトロの妖精」導入 / 高雄捷運「地铁妖精」推出 2018年: 高雄捷運新サービス開始（キャラクターが活躍）/ 開始新的高雄捷運服，有「地铁妖精」活跃 2023年: キャラクタープロモーション続行中 / 持续进行角色促销活动 【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾で人気の日本のアニメはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:38:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾で日本のアニメはとても人気があります。特に「ドラえもん」や「名探偵コナン」、「ワンピース」などが人気です。これらのアニメは、子供から大人まで幅広い世代に愛されています。台湾では日本のアニメがテレビで放送されたり、インターネットで視聴されたりしています。また、映画も公開されており、多くの人が劇場に足を運びます。日本の文化や価値観に興味を持つ人も多く、日本語を学ぶきっかけにもなっています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，日本的動畫非常受歡迎。特別是《哆啦A夢》、《名偵探柯南》和《海賊王》等動畫深受大家的喜愛。這些動畫受到了從孩童到成人的廣泛追捧。在台灣，日本動畫不僅會在電視上播出，還可以在互聯網上觀看。此外，也會上映電影，吸引眾多人前往電影院觀賞。不少人對日本的文化和價值觀產生興趣，動畫也成為學習日語的契機。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ 動く絵や映像の作品 ドラえもん 哆啦A夢 duōlā Ā mèng ㄉㄨㄛ ㄌㄚ ㄟˋ ㄇㄥˋ 人気のキャラクター 名探偵コナン 名偵探柯南 míng zhēntàn kēnán ㄇㄧㄥˊ ㄓㄣ ㄊㄢˋ ㄎㄜ ㄋㄢˊ 人気の探偵アニメ ワンピース 海賊王 hǎizéiwáng ㄏㄞˇ ㄗㄟˊ ㄨㄤˊ 人気の冒険アニメ 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 【4. 関連年表】
1979年：「ドラえもん」初放送開始 / 《哆啦A夢》首次播放 1996年：「名探偵コナン」初放送開始 / 《名偵探柯南》首次播放 1999年：「ワンピース」初放送開始 / 《海賊王》首次播放 2004年：台湾で日本のアニメイベントが盛大に開催 / 台灣盛大舉辦日本動畫活動 2010年：日本アニメ映画が台湾で大ヒット / 日本動畫電影在台灣大獲成功 【5. 参考リンク】</description></item></channel></rss>