<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/</link><description>Recent content in アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 17:28:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「あたしンち」と台湾</title><link>https://c1i.net/questions/atashinchi-taiwan/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:19:21 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/atashinchi-taiwan/</guid><description>description: あたしンち」は日本の家族コメディアニメで、台湾で人気があり、文化を超えて共感を呼んでいます。 keywords: あたしンち, 台湾, 日本, アニメ, 文化交流 tags: アニメ, 家族, 日本文化, 台湾文化 categories: 日本文化, 台湾文化, アニメ slug: atashinchi-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 「あたしンち」は、日本の国民的な人気アニメで、毎日の生活に密接に関連したエピソードで多くの人に親しまれています。特に家族の温かさや笑いを描くストーリーが、多くの視聴者に影響を与えてきました。一方、台湾でも「あたしンち」は非常に人気があります。このアニメが台湾で受け入れられる理由には、家族に対する考え方や日常のユーモアが共通しているためだと考えられます。
台湾では、日本文化に対する関心が高いため、日本のアニメやドラマが放送されていますが、「あたしンち」は特に日常生活にフォーカスした内容であるため、視聴者が自分の生活と重ね合わせて見ることができるという点で高く評価されています。そのため、台湾においても多くのファンを持っています。
このテーマを学ぶことの意義は、文化交流の面白さを知ることにあります。日本と台湾という異なる文化の中で、共通のエンターテインメントがどのように浸透し、愛されているのかを理解することで、互いの文化をより深く知ることができます。また、文化の違いを超えて共感を呼ぶ物語の力を感じることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 《あたしンち》是日本一部非常受歡迎的家庭喜劇動畫，它以貼近日常生活的情節而贏得了廣泛的觀眾。特別是其中描繪的家庭的溫暖和幽默，使得許多觀眾深受感動。另一方面，《あたしンち》在臺灣也非常受歡迎。這部動畫之所以在臺灣得到接受，是因為家庭觀念和日常生活中的幽默感在這兩個文化中是相似的。
由於對日本文化有著高度的興趣，臺灣經常播出日本的動畫和電視劇，而《あたしンち》因為以日常生活為焦點，讓觀眾可以以自己的生活去感受動畫，因此在臺灣擁有許多粉絲。
學習這個主題的重要性在於了解文化交流的趣味。通過了解日本和臺灣這兩個不同文化中，如何接受和喜愛同一部動畫作品，我們能更深刻地了解彼此的文化。此外，您還可以感受到那些超越文化界限引起共鳴的故事的力量。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 家族 家庭 jiātíng ㄐㄧㄚ ㄊㄧㄥˊ 家庭、家族のことを示す言葉 コメディ 喜劇 xǐjù ㄒㄧˇ ㄐㄩˋ 喜劇またはコメディ アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ 動く絵、アニメーション 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 異なる文化間の交流 日常 日常 rìcháng ㄖˋ ㄔㄤˊ 平日や普段の生活を示す言葉 4.</description></item><item><title>ドラえもんと台湾</title><link>https://c1i.net/questions/doraemon-taiwan-relation/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:17:12 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/doraemon-taiwan-relation/</guid><description>description: ドラえもんと台湾の関係を深掘りし、多文化理解と国際交流の意義を学びます。 keywords: ドラえもん, 台湾, アニメ, 多文化, 国際交流 tags: ドラえもん, 台湾, 日本文化, アニメ, 国際交流 categories: アニメ, 文化, 国際交流 slug: doraemon-taiwan-relation draft: False
1. 日本語の解説 「ドラえもん」は日本を代表するアニメで、多くの子どもたちに親しまれています。このアニメは未来のロボット「ドラえもん」が、少年「のび太」のためにいろいろな秘密道具を使って問題を解決する物語です。面白くて、時には心が温まるストーリーが広く共感を呼び、国を超えて多くの人に愛されています。そのため、「ドラえもん」は日本だけでなく、台湾でも非常に人気の高いアニメ作品となっています。
台湾でのドラえもんの受け入れられ方は、文化交流の一例です。台湾では、ドラえもんのキャラクターやそのストーリーが文化の一部として受け入れられています。このアニメを通じて、日本文化の一端を体験し、多様性を学ぶ機会になっています。「ドラえもん」は台湾のテレビでも放送され、様々な商品やイベントが行われています。
このテーマを学ぶことで、日本と台湾の関係をより深く理解することができ、多文化理解の大切さを知ることができます。また、文化や国を超えた友情のあり方についても考えることができるでしょう。これによって、異なる文化や価値観を持つ人々とうまく付き合う方法を学び、国際的な視野を広げることができます。
2. 台湾華語での解説 《哆啦A夢》是代表日本的動畫，深受許多孩子的喜愛。這個動畫講述了未來的機器貓「哆啦A夢」為了幫助少年「大雄」解決問題，使用各種秘密道具的故事。這個故事有趣且時常令人感動，因此在國際間尤其受到廣泛的喜愛。《哆啦A夢》不僅在日本，也在台灣擁有極高的人氣。
在台灣，哆啦A夢的接受程度，是文化交流的一個例子。在台灣，哆啦A夢的人物和故事被當作文化的一部分來接受。透過這部動畫，觀眾可以體驗到日本文化的一部分，並學習多元性的重要性。《哆啦A夢》在台灣的電視上播放，還有各種商品與活動都聯合著這個角色。
透過學習這個主題，我們能更深入地了解日本和台灣之間的關係，也能知道多文化理解的重要性。此外，也能思考跨越文化與國界的友誼的樣貌。這樣一來，我們可以學會如何與持有不同文化和價值觀的人相處，並拓展我們的國際觀。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ドラえもん 哆啦A夢 duōlā Ā mèng ㄉㄛ ㄌㄚ ㄚ ㄇㄥˋ 日本の有名なアニメキャラクター のび太 大雄 dàxióng ㄉㄚˋ ㄒㄩㄥˊ ドラえもんの親友 秘密道具 秘密道具 mìmì dàojù ㄇㄧˋ ㄇㄧˋ ㄉㄠˋ ㄐㄩˋ ドラえもんが使う道具 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 異なる文化間のコミュニケーション 多文化理解 多元文化理解 duōyuán wénhuà lǐjiě ㄉㄨㄛ ㄩㄢˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˊ ㄌㄧˇ ㄐㄧㄝˇ 様々な文化を理解すること 4.</description></item><item><title>台湾にはどんなアニメショップがありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:16:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</guid><description>description: 台湾には多くのアニメショップがあり、さまざまなグッズやフィギュアが手に入ります。日本のアニメ文化を楽しむ方法を紹介します。
keywords: 台湾, アニメショップ, グッズ, フィギュア, 日本のアニメ
tags: 台湾, アニメ, ショップ, グッズ
categories: 文化, エンターテインメント
slug: taiwan-anime-shops
draft: False
1. 日本語の解説 台湾は日本のアニメ文化が非常に人気のある国で、多くの人がアニメやマンガを楽しんでいます。そのため、台湾にはたくさんのアニメショップがあります。この記事では、台湾にどのようなアニメショップがあり、どのような商品が手に入るのかを紹介します。
最初に、台湾におけるアニメ文化がなぜ重要なのかを考えてみましょう。アニメショップは、単に商品を買う場所ではありません。ここはアニメファン同士の交流の場でもあり、日本文化を体験し、楽しむことができる場所です。そのため、アニメショップはアニメファンにとってとても大切な場所と言えるでしょう。
台湾の有名なアニメショップの一つが「アニメイト台北」です。ここでは、日本のアニメに関連した様々な商品が手に入ります。例えば、フィギュア、DVD、ブルーレイ、ポスター、文房具など、アニメファンにはたまらないアイテムが揃っています。また、新作アニメの特集や期間限定イベントなども開催されることがあり、ファンを魅了しています。
次にご紹介するのは「布尔町（Bong Beans）」という、台中にあるアニメショップです。布尔町では、特にフィギュアが豊富で、レアなアイテムも取り扱われています。ここに訪れると、思わぬ掘り出し物が見つかることもあります。
これらのショップでは商品の購入だけでなく、友人と一緒にアニメ談議を楽しむことができるスペースがあります。アニメに興味がある人なら、誰でも一度は訪れてみたいですね。
アニメショップを見ることで、日本のアニメ文化の深さや広がりを体感することができます。さらに、台湾旅行を楽しむ一つの方法として、これらのアニメショップ巡りもぜひ選択肢に加えてみてください。
台湾のアニメショップを知ることで、日本と台湾の文化交流の深さを感じることができ、とても面白いですね。皆さんもぜひ訪れてみてくださいね。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本動漫文化非常受歡迎，許多人都愛看動畫和漫畫。因此，台灣有很多動漫專賣店。這篇文章會介紹台灣有哪些動漫店，以及可以買到哪些商品。
首先，我們來思考一下為什麼動漫文化在台灣如此重要。動漫店不僅是購買商品的地方，也是動漫迷交流的場所，還可以體驗和享受日本文化。因此，對於動漫迷來說，動漫店是一個很重要的地方。
台灣有名的動漫專賣店之一是「台北 Animate」。這裡有很多與日本動漫相關的商品，例如，公仔、DVD、藍光、海報、文具等等，是動漫迷愛不釋手的地方。此外，也會有新作動漫的特集或限時活動，吸引了許多迷。
接下來要介紹的是「布尔町（Bong Beans）」，在台中。布尔町特別的是，它有許多公仔，甚至有稀有的商品。在這裡可以發現意想不到的寶物。
這些店不僅可以購買商品，也有和朋友一起享受動漫話題的空間。對動漫有興趣的人，一定要去看看。
探索動漫店能夠體驗日本動漫文化的深度和廣度。此外，作為台灣旅遊的一種方式，這些動漫店巡禮也非常值得推薦。
透過了解台灣的動漫店，可以感受到日本和台灣之間文化交流的深度，真的非常有趣。希望大家也能親自去看看。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 フィギュア 人偶模型 rénwǒu móxíng ㄖㄣˊ ㄨˇ ㄇㄛˊ ㄒㄧㄥˊ キャラクターの立体模型 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ アニメーション アニメショップ 動漫專賣店 dòngmàn zhuānmàidiàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄓㄨㄢ ㄇㄞˋ ㄉㄧㄢˋ アニメ関連の商品を売る店 特集 特輯 tèjí ㄊㄜˋ ㄐㄧˊ 特定のテーマや作品を扱う企画 掘り出し物 珍藏品 zhēncáng pǐn ㄓㄣ ㄘㄤˊ ㄆㄧㄣˇ レアで価値ある商品 4.</description></item><item><title>日本のアニメの歌で人気なアーティストは誰？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-anime-song-artists/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:00:22 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-anime-song-artists/</guid><description>description: この記事では、日本のアニメの歌で人気なアーティストについて学びます。なぜ彼らが人気なのか、その理由も探ります。 keywords: 日本, アニメ, 歌, 人気, アーティスト tags: 日本, アニメ, 音楽, アーティスト, 人気 categories: 日本文化, 音楽, アニメ slug: japanese-anime-song-artists draft: False
1. 日本語の解説 日本のアニメはそのストーリーやキャラクターだけでなく、音楽も多くの人々に愛されています。アニメの中で流れる主題歌やエンディングテーマは、しばしば作品の顔となる重要な役割を果たします。これらの歌を担当するアーティストもまた、多くのファンを持ち、日本や世界で人気です。彼らの楽曲はアニメの世界観を色濃く表現し、視聴者に感動を与えます。
たとえば、LiSAというアーティストは『鬼滅の刃』の主題歌「紅蓮華」で一躍有名になりました。この曲はアニメのイメージとよく合い、多くのファンに親しまれています。また、RADWIMPSは映画『君の名は。』の音楽で広く知られています。彼らの曲はアニメだけでなく、映画そのもののメッセージを強く伝える役割を果たしています。
他にも、いくつかのアーティストがアニメの音楽シーンを盛り上げています。AimerやEir Aoi、ClariSなどはその一例です。これらのアーティストたちは、高い歌唱力や独自の音楽スタイルを通じて、アニメファンを魅了し続けています。
このテーマを学ぶことで、日本のアニメ文化をより深く理解することができます。アニメの歌は作品に欠かせない要素であり、アーティストたちの努力と才能が詰まっています。それゆえに、日本のアニメをより一層楽しむためには、音楽面を知ることも一つの魅力的な方法です。
2. 台湾華語での解説 日本的動畫不僅僅是靠故事情節和角色，其音樂也深受人們的喜愛。動畫中的主題曲和片尾曲常常被視為作品的代表，扮演著重要的角色。演唱這些歌曲的藝術家在日本和全世界擁有許多粉絲。他們的作品深刻地展現了動畫的世界觀，並給觀眾帶來感動。
例如，LiSA因為《鬼滅之刃》的主題曲「紅蓮華」而一躍成名。這首歌非常符合動畫的形象，受到許多粉絲的喜愛。RADWIMPS則因為電影《你的名字。》的音樂而廣為人知。他們的歌曲不僅僅是動畫，還強烈地傳達了電影本身的信息。
還有一些藝術家也使得動畫音樂圈更加熱鬧，例如Aimer、Eir Aoi和ClariS。這些藝術家擁有卓越的歌唱能力和獨特的音樂風格，繼續吸引著動畫迷。
學習這個主題可以更深入地了解日本的動畫文化。動畫的歌曲是作品中不可或缺的要素，凝聚了藝術家的努力和才華。因此，為了更好地欣賞日本動畫，了解音樂也是一種有魅力的方法。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ主題歌 動畫主題曲 dònghuà zhǔtícù ㄉㄨㄥˋ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄨˇ ㄊㄧˊ ㄑㄩ 動画やアニメの冒頭で流れる代表曲 アーティスト 藝術家 yìshùjiā ㄧˋ ㄕㄨˋ ㄐㄧㄚ 芸術作品やパフォーマンスを通じて表現を行う人々 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐmiè zhī rèn ㄍㄨㄟˇ ㄇㄧㄝˋ ㄓ ㄖㄣˋ 日本で人気の高いアニメ作品 音楽スタイル 音樂風格 yīnyuè fēnggé ㄧㄣ ㄩㄝˋ ㄈㄥ ㄍㄜˊ アーティストやグループの特徴的な音楽の表現およびジャンル 視聴者 觀眾 guānzhòng ㄍㄨㄢ ㄓㄨㄥˋ テレビや映画、舞台などを鑑賞する人々 4.</description></item><item><title>台湾では日本のどんなアニメのコスプレが流行っていますか？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-anime-cosplay-trend-taiwan/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:59:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-anime-cosplay-trend-taiwan/</guid><description>description: 台湾で流行している日本のアニメのコスプレについて解説し、文化交流の一環としての意味を考えます。 keywords: 台湾, 日本, アニメ, コスプレ, トレンド tags: アニメ, コスプレ, 文化交流, 日本, 台湾 categories: 文化, トレンド, アニメーション slug: japan-anime-cosplay-trend-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 台湾では日本のアニメがとても人気があります。このため、アニメのキャラクターになりきる「コスプレ」もたくさんの人が楽しんでいます。コスプレはただの遊びではなく、人々がアニメを通じて深い文化交流をする方法の一つでもあります。
台湾の若者たちは日本のアニメが好きで、その中でも特に人気のアニメがいくつかあります。最近では、『鬼滅の刃』や『進撃の巨人』、そして『呪術廻戦』などが多くの人に好まれており、コスプレも盛んに行われています。これらのアニメのキャラクターになりきるために、衣装やアクセサリーを自分で作ったり、集めたりしてイベントに参加します。
台湾では、このようなコスプレを楽しむためのイベントも多く開催されています。例えば、「Comic World Taiwan」や「Fancy Frontier」といったイベントでは、アニメや漫画のファンが一堂に会し、コスプレを通じて交流を深めます。
このテーマを学ぶ意味は、ただアニメやコスプレを楽しむだけではなく、アニメがどのように国境を越えて多くの人に影響を与え、文化の架け橋となっているかを理解することにあります。アニメというメディアは、国や文化の違いを越えて人々をつなぎ、共通の話題を提供する力があるのです。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本動畫非常受歡迎。因此，許多人喜愛模仿動畫角色，這就是所謂的「角色扮演」（Cosplay）。角色扮演不僅是消遣活動，也是透過動畫進行深度文化交流的一種方式。
台灣的年輕人特別喜歡日本動畫，尤其是一些熱門作品。最近，《鬼滅之刃》、《進擊的巨人》和《咒術迴戰》等動畫非常受到歡迎，許多人會模仿這些動畫中的角色。為了更像這些角色，他們製作或購買服裝和配件，並參加活動。
在台灣，有許多角色扮演活動。例如，「台灣動漫節」和「開拓動漫祭」是讓動畫和漫畫愛好者聚集的場合，透過角色扮演彼此交流。
學習這個主題的意義不僅僅在於享受動畫和角色扮演，還在於理解動畫如何跨越國界影響眾多人群，成為文化橋樑。動畫這種媒體具有超越國界文化差異、連結人群的力量，並提供共同話題。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ 日本のアニメーション コスプレ 角色扮演 jiǎosè bànyǎn ㄐㄧㄠˇㄙㄜˋ ㄅㄢˋㄧㄢˇ キャラクターになりきる演技 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠㄌㄧㄡˊ 異文化間での深いコミュニケーション 鬼滅の刃 鬼滅之刃 Guǐmiè zhī rèn ㄍㄨㄟˇㄇㄧㄝˋㄓ ㄖㄣˋ 日本の人気アニメ作品 扮装活動 扮裝活動 bànzhuāng huódòng ㄅㄢˋㄓㄨㄤ ㄏㄨㄛˊㄉㄨㄥˋ コスプレイベント 4.</description></item><item><title>高雄メトロのアニメ調のキャラクターはまだ健在ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-anime-characters/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:26:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-anime-characters/</guid><description>description:高雄メトロのアニメキャラクターは、地域の象徴として親しまれています。彼らの人気と役割について解説します。 keywords:高雄メトロ,アニメキャラクター,地域文化,台湾,サブカルチャー tags:高雄,アニメ,公共交通,キャラクター,文化 categories:台湾,地域文化,公共交通 slug:kaohsiung-metro-anime-characters draft: False
1. 日本語の解説 高雄メトロには、アニメ調のキャラクターが駅や車内に描かれていて、地域の文化や雰囲気を明るく楽しいものにしています。このキャラクターたちは「高捷少女」と呼ばれ、観光客や地元の人々に親しまれています。なぜこのキャラクターたちが重要なのでしょうか。それは、地域の魅力を高め、私たちが公共交通を利用する際の快適さを向上させ、地域の特別なアイデンティティを形成する役割を持っているからです。
高捷少女たちは、メトロを利用する楽しさだけでなく、公共の場での秩序やマナーを楽しく学ぶ手助けもしてくれています。例えば、彼女たちの存在によって、多くの旅行者や観光客が多く訪れる中でも、利用者同士のコミュニケーションが円滑に行われるよう配慮されています。このテーマを学ぶことによって、私たちは公共空間における文化の役割や、地域活性化に向けた取り組みの重要性を理解することができるのです。
高捷少女のデザインやストーリーは地元のデザイナーによって作られており、台湾の独自の文化を国内外に伝える役割も担っています。このように、アニメキャラクターはただの飾りではなく、多くの人々にとっての新しい興味や関心の入り口を作り出す存在でもあります。
2. 台湾華語での解説 高雄捷運系統有一些動漫風格的角色，被大家稱為「高捷少女」。這些角色不僅裝飾了車站與車廂，更讓這個城市變得更加有趣和迷人。為什麼這些角色如此重要呢？因為它們增加了區域的吸引力，讓乘客的搭乘經驗更加舒適，也形成了地方特有的身份認同。
高捷少女不僅讓搭乘捷運充滿樂趣，也幫助公共場所的秩序與禮儀教育。例如，因為她們的存在，在吸引許多旅客和遊客之餘，也確保了乘客間的良好互動。透過這個主題，我們可以理解公共空間中的文化角色及區域振興措施的重要性。
這些角色的設計與故事由當地的設計師創造，並承擔著向國內外傳遞台灣獨特文化的使命。動漫角色不僅僅是裝飾，更是大眾探索新興趣和關注點的一扇窗口。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄メトロ 高雄捷運 Gāoxióng Jiéyùn ㄍㄠ ㄒㄩㄥ ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄市内を走る地下鉄システム キャラクター 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ アニメやゲームなどの登場人物 地域文化 區域文化 qūyù wénhuà ㄑㄩ ㄩˋ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 特定地域に固有の文化や習慣 観光客 觀光客 guānguāngkè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光地を訪れる旅行者 高捷少女 高捷少女 Gāojié shàonǚ ㄍㄠ ㄐㄧㄝˊ ㄕㄠˋ ㄋㄩˇ 高雄メトロのアニメキャラクター群 4. 関連年表 年号 日本語 台湾華語 補足 2008年 高雄メトロが開業 高雄捷運開始營運 高雄初の本格的な公共交通システム開始 2015年 高捷少女が初登場 高捷少女首次亮相 地域文化の親和性を高める試み 2016年 高捷少女の公式グッズ販売開始 高捷少女官方商品開始販售 キャラクター人気の証としてグッズ販売 2018年 高捷少女、海外イベントに初参加 高捷少女首次參加國際活動 台湾文化の発信を目的とする 2020年 高捷少女、新しいデザインによるリニューアル 高捷少女以新設計重新推出 新鮮さを保ちつつ人気を持続 5.</description></item></channel></rss>