<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/</link><description>Recent content in アニメ on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にはどんなアニメショップがありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には多くのアニメショップがあります。台北の「西門町」は、アニメファンに人気のエリアで、多くのアニメ関連グッズが手に入ります。また、台北の「誠品書店」はアニメだけでなく、日本の漫画も豊富に揃っています。高雄では、「ノーブル漫画」が知られるアニメショップです。これらのショップでは、日本のアニメDVDやフィギュア、漫画を手に入れることができ、台湾でも日本のアニメ文化が楽しめます。
2. 台湾華語での解説 台灣有很多動漫專賣店。在臺北的「西門町」，這裡是動漫迷的熱門區域，可以買到許多動漫相關商品。另外，台北的「誠品書店」不僅提供動漫產品，還有豐富的日本漫畫。在高雄，「Noble漫畫」也很有名。在這些店裡，可以買到日本的動漫DVD、手辦和漫畫；即使在台灣也能感受到日本的動畫文化。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメショップ 動漫專賣店 dòngmàn zhuānmàidiàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄓㄨㄢ ㄇㄞˋ ㄉㄧㄢˋ アニメ関連商品を扱う店 西門町 西門町 Xī mén dīng ㄒㄧ ㄇㄣˊ ㄉㄧㄥ 台北市の繁華街、若者に人気 誠品書店 誠品書店 chéngpǐn shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 書籍や雑貨を扱う書店チェーン 4. 関連年表 1989年 | 誠品書店開店 | 誠品書店開業 1990年代 | 西門町、若者文化の中心地に | 西門町成為年輕文化中心 2010年 | 台湾で日本のアニメ人気高まる | 日本動畫在台灣人氣高升 5. 参考リンク 日本語: 台北のアニメショップガイド 台湾華語: 台北的動漫精品指南 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のアニメショップについて紹介します。台北や高雄で人気のスポットを分かりやすく解説します。 keywords: 台湾, アニメショップ, 台北, 高雄, 誠品書店 tags: 台湾, アニメ, ショップ, 台北, 高雄 slug: taiwan-anime-shops</description></item><item><title>台湾だとイベントではない普段でもコスプレしている人がいるというのは本当？</title><link>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:13:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾でも日本と同じようにコスプレが大好きな人がたくさんいます。イベントがある日以外でも、趣味でコスプレをしている人たちがいます。特に、台北や台中など大都市のカフェやショッピングモールでは、コスプレイヤー（コスプレをする人々）を見かけることがあります。彼らはアニメや映画のキャラクターになりきって楽しんでいます。週末や休日には、友達と一緒に写真を撮って、SNSに投稿したりもします。コスプレは、アニメやゲーム文化を楽しむ大切な方法の一つになっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，和日本一樣，有很多人非常喜愛角色扮演（cosplay）。即使在沒有活動的日子，也有些人會出於興趣進行cosplay。尤其是在台北或台中等大城市的咖啡館和購物中心，有時可以見到cosplayer（cosplay的愛好者）。他們扮演成動畫或電影中的角色，享受其中的樂趣。週末或假日時，他們會和朋友一起拍照，並上傳到社交媒體。cosplay已經成為享受動畫和遊戲文化的一種重要方式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コスプレ 角色扮演 jiǎosè bànyǎn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄅㄢˋ ㄧㄢˇ cosplay イベント 活動 huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ Event/活動 大都市 大城市 dà chéngshì ㄉㄚˋ ㄔㄥˊ ㄕˋ Big city/大城市 カフェ 咖啡館 kāfēi guǎn ㄎㄚ ㄈㄟ ㄍㄨㄢˇ Cafe コスプレイヤー cosplayer cosplayer cosplayer Cosplayer 4. 関連年表 年 出来事（日本語） 出来事（台湾華語） 1990年代 コスプレ文化が日本で流行し始める。 角色扮演文化在日本開始流行。 2000年 台湾で初めての大規模なコスプレイベント「CWT（同人誌即売会）」が開催される。 台灣舉辦首屆大型cosplay活動「CWT」。 2010年代 台湾のアニメ文化とともにコスプレが広まる。 隨著動畫文化，角色扮演在台灣普及。 5. 参考リンク 日本語: コスプレの楽しみ方 台湾華語: 角色扮演活動介紹 6.</description></item><item><title>日本のアニメの歌で人気なアーティストは誰？</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-anime-singers/</guid><description>1. 日本語の解説 日本のアニメの歌（アニソン）は、物語を引き立てる役割があります。アニメの人気によって、歌手も有名になります。例えば、LiSAさんは「鬼滅の刃」のオープニングテーマ「紅蓮華」で人気です。声優としても活動している水樹奈々さんも多くのアニソンを歌っています。また、アニソン専門のバンド、fripSideは「とある科学の超電磁砲」の歌で知られています。彼らの音楽は、アニメのファンタジックな世界を引き立てる重要な役割を果たしています。
2. 台湾華語での解説 日本的動漫歌曲（簡稱“動畫歌”）在故事情節中承擔提升氛圍的角色。隨著動畫的走紅，歌手也變得有名。例如，LiSA因為《鬼滅之刃》的主題曲《紅蓮華》而受到歡迎。活動於聲優界的水樹奈奈，也演唱了許多動畫歌曲。此外，專門從事動畫歌曲的樂隊fripSide，因《科學超電磁砲》的歌曲而為人所知。他們的音樂在提高動畫的夢幻世界氛圍中起著重要作用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐ miè zhī rèn ㄍㄨㄟˇ ㄇㄧㄝˋ ㄓ ㄖㄣˋ 映画やTVで人気のアニメ 声優 聲優 shēng yōu ㄕㄥ ㄧㄡ アニメで声を演じる俳優 アニソン 動漫歌曲 dòng màn gē qǔ ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄍㄜ ㄑㄩˇ アニメに使われる楽曲 4. 関連年表 2020年：LiSA「紅蓮華」が「鬼滅の刃」の主題歌として大ヒット
2020年：LiSA《紅蓮華》作為《鬼滅之刃》的主題曲大受歡迎
2021年：水樹奈奈が多くのアニメで声優として活躍
2021年：水樹奈奈活躍於多部動畫中，作為聲優
2013年：fripSide「sister&amp;rsquo;s noise」が「とある科学の超電磁砲」で使用
2013年：fripSide《sister&amp;rsquo;s noise》被用於《科學超電磁砲》
5. 参考リンク LiSA公式サイト（日本語）: https://www.lxixsxa.com LiSA官方網站（台湾華語）: https://www.lxixsxa.com 6. メタ情報（SEO用） description: 日本で人気のアニメの歌手、LiSAや水樹奈々、fripSideの魅力を解説。
keywords: 日本,アニメ,アニソン,LiSA,水樹奈々,fripSide
tags: 日本,アニメ,アーティスト,アニソン
slug: japanese-anime-singers
一緒に学べてうれしいです。何か知りたいことがあったらいつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>台湾では日本のどんなアニメのコスプレが流行っていますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-cosplay/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:09:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-cosplay/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で人気のある日本のアニメコスプレは、多様で豊富です。特に『鬼滅の刃』や『進撃の巨人』のコスプレが大流行しています。キャラクターの服装や髪型がとても特徴的で、再現する楽しみがあります。また、『僕のヒーローアカデミア』や『ワンピース』も人気があります。台湾ではコスプレイベントが頻繁に開催され、多くのアニメファンが集まって楽しみます。これらのイベントでは、日本のアニメ文化が深く浸透している様子が見られます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，受歡迎的日本動畫角色扮演（cosplay）非常多樣化。其中，《鬼滅之刃》和《進擊的巨人》的角色扮演非常流行。角色的服裝和髮型具有獨特的特徵，讓人們樂於挑戰模仿。此外，《我的英雄學院》和《海賊王》也很有人氣。在台灣，cosplay活動經常舉行，吸引了許多動畫迷參加慶祝。在這些活動中，可以看到日本動畫文化在台灣的深刻影響。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コスプレ 角色扮演 jiăosèbànyăn ㄐㄧㄠˇㄙㄜˋㄅㄢˋㄧㄢˇ キャラクターを仮装すること 鬼滅の刃 鬼滅之刃 guǐmièzhīrěn ㄍㄨㄟˇㄇㄧㄝˋㄓˉㄖㄣˇ 人気のアニメタイトル アニメ 動漫 dòngmàn ㄉㄨㄥˋㄇㄢˋ 日本のアニメーション 4. 関連年表 2009年：『進撃の巨人』が日本で初めて連載開始
2009年：《進擊的巨人》在日本開始連載 2016年：『僕のヒーローアカデミア』が初めてアニメ化
2016年：《我的英雄學院》首次改編為動畫 2020年：『鬼滅の刃』映画版が台湾で公開
2020年：《鬼滅之刃》劇場版在台灣上映 5. 参考リンク 日本語リンク: https://www.animenewsnetwork.com/ 台湾華語リンク: https://www.gamer.com.tw/ 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で人気の日本アニメコスプレについて解説。流行中のアニメ文化が分かります。
keywords: 台湾, アニメ, コスプレ, 鬼滅の刃, 進撃の巨人
tags: 台湾, アニメ, コスプレ, 鬼滅の刃, 進撃の巨人
slug: taiwan-anime-cosplay
一緒に学べてうれしいです。また気になることがあれば、どうぞ教えてくださいね。</description></item><item><title>高雄メトロのアニメ調のキャラクターはまだ健在ですか？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-characters/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:04:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-metro-characters/</guid><description>1. 日本語の解説 高雄メトロのアニメキャラクターについて、多くの人々はマスコットが今でも存在しているかを気にかけています。これらのキャラクターは、交通機関をより親しみやすくするためにデザインされました。キャラクターたちは高雄メトロの広告やグッズで見ることができ、多くのファンがいます。歴史的に見ると、高雄はアニメとポップカルチャーを取り入れて、地域の魅力を引き立てることに成功しています。現在もこのアニメキャラクターたちは広く愛され続けており、市民や観光客に楽しみを提供しています。
2. 台湾華語での解説 高雄捷運的動漫角色常被人們關心是否依然存在。這些角色是為了讓交通工具更具親和力而設計的。角色們可以在高雄捷運的廣告和商品中看到，擁有眾多的粉絲。歷史上，高雄成功地利用動漫和流行文化來提升地區的吸引力。這些動漫角色至今仍廣受喜愛，為市民和遊客帶來樂趣。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄メトロ 高雄捷運 gāoxióng jiéyùn ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄐㄧㄝˊ ㄩㄣˋ 高雄市の地下鉄 アニメ 動漫 dòngmàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ アニメーション キャラクター 角色 jiǎosè ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ 登場人物、キャラクター 広告 廣告 guǎnggào ㄍㄨㄤˇ ㄍㄠˋ アドバタイジング、広告 観光客 遊客 yóukè ㄧㄡˊ ㄎㄜˋ 旅行で訪れる人々、観光客 4. 関連年表 2008年：高雄メトロ開業 / 高雄捷運開業 2010年：メトロのアニメキャラクターが登場 / 捷運的動漫角色登場 2017年：高雄で国際アニメ大会開催 / 高雄舉辦國際動漫大會 5. 参考リンク 日本語: 高雄メトロ公式サイト 台湾華語: 高雄捷運官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄メトロのアニメキャラクターの現在の状況と歴史について解説します。
keywords: 高雄メトロ, アニメキャラ, ポップカルチャー, 高雄市, 交通機関</description></item><item><title>台湾で人気の日本のアニメはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:38:07 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/popular-japanese-anime-in-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で日本のアニメはとても人気があります。特に「ドラえもん」や「名探偵コナン」、「ワンピース」などが人気です。これらのアニメは、子供から大人まで幅広い世代に愛されています。台湾では日本のアニメがテレビで放送されたり、インターネットで視聴されたりしています。また、映画も公開されており、多くの人が劇場に足を運びます。日本の文化や価値観に興味を持つ人も多く、日本語を学ぶきっかけにもなっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，日本的動畫非常受歡迎。特別是《哆啦A夢》、《名偵探柯南》和《海賊王》等動畫深受大家的喜愛。這些動畫受到了從孩童到成人的廣泛追捧。在台灣，日本動畫不僅會在電視上播出，還可以在互聯網上觀看。此外，也會上映電影，吸引眾多人前往電影院觀賞。不少人對日本的文化和價值觀產生興趣，動畫也成為學習日語的契機。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメ 動畫 dònghuà ㄉㄨㄥˋㄏㄨㄚˋ 動く絵や映像の作品 ドラえもん 哆啦A夢 duōlā Ā mèng ㄉㄨㄛ ㄌㄚ ㄟˋ ㄇㄥˋ 人気のキャラクター 名探偵コナン 名偵探柯南 míng zhēntàn kēnán ㄇㄧㄥˊ ㄓㄣ ㄊㄢˋ ㄎㄜ ㄋㄢˊ 人気の探偵アニメ ワンピース 海賊王 hǎizéiwáng ㄏㄞˇ ㄗㄟˊ ㄨㄤˊ 人気の冒険アニメ 日本語 日語 rìyǔ ㄖˋ ㄩˇ 日本の言語 4. 関連年表 1979年：「ドラえもん」初放送開始 / 《哆啦A夢》首次播放 1996年：「名探偵コナン」初放送開始 / 《名偵探柯南》首次播放 1999年：「ワンピース」初放送開始 / 《海賊王》首次播放 2004年：台湾で日本のアニメイベントが盛大に開催 / 台灣盛大舉辦日本動畫活動 2010年：日本アニメ映画が台湾で大ヒット / 日本動畫電影在台灣大獲成功 5. 参考リンク 日本語リンク: アニメージュ - 日本アニメ情報 台湾華語リンク: Animen 動漫瘋 - 台灣動畫資訊 6.</description></item></channel></rss>