<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E8 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/e8/</link><description>Recent content in E8 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 05:44:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/e8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾とバチカンは国交があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:44:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-vatican-diplomatic-relations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾（中華民国）とバチカン（ローマ教皇庁）は1971年から公式の国交を結んでいます。これは、台湾が中国を代表する国家として国際社会での承認を求めた時期と重なります。バチカンは少数の国家の一つであり、台湾との外交関係を維持しており、互いに大使館を持っています。これはバチカンが台湾の宗教の自由と民主主義を重視しているためでもあります。現在、バチカンは中国とも外交関係を持とうとしており、台湾との国交が続くかどうかが注目されています。
2. 台湾華語での解説 台灣（中華民國）與梵蒂岡（羅馬教廷）自1971年起正式建交。這是台灣尋求作為中國的代表國家在國際社會中取得承認的時期。梵蒂岡是少數與台灣保持外交關係的國家之一，雙方設有大使館。這也是因為梵蒂岡重視台灣的宗教自由和民主。目前，梵蒂岡正試圖與中國建立外交關係，是否繼續與台灣有邦交備受關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 国交 邦交 bāngjiāo ㄅㄤ ㄐㄧㄠ 国と国の外交関係 大使館 大使館 dàshǐguǎn ㄉㄚˋ ㄕˇ ㄍㄨㄢˇ 外国における国家の代表機関 宗教自由 宗教自由 zōngjiào zìyóu ㄗㄨㄥ ㄐㄧㄠˋ ㄗˋ ㄧㄡˊ 宗教を選ぶ自由 4. 関連年表 1949年 台灣成為中華民國政府的所在地 / 1949年 台湾は中華民国政府の所在地となる 1971年 台灣與梵蒂岡建交 / 1971年 台湾とバチカンが国交を樹立 2020年 台灣與梵蒂岡關係持續密切 / 2020年 台湾とバチカンの関係が密接に続く 5. 参考リンク 日本語：台湾とバチカンの関係について - Wikipedia 中文：中華民國與梵蒂岡關係 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾とバチカンが公式に国交を結ぶ背景と現状について解説します。歴史的な経緯と今後の動向にも触れます。 keywords: 台湾, バチカン, 国交, ローマ教皇庁, 外交関係 tags: 台湾, バチカン, 外交 slug: taiwan-vatican-diplomatic-relations</description></item><item><title>八路軍とは?</title><link>https://c1i.net/questions/eighth-route-army/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:22:27 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/eighth-route-army/</guid><description>1. 日本語の解説 八路軍（はちろぐん）は、中国の共産党によって組織された軍事組織です。1937年から1945年の間に行われた日中戦争の際に、日本軍との戦闘を行いました。元々、八路軍は国民党政府の下で活動することが許可されたが、実際には中国共産党の指導のもとで動き、ゲリラ戦術を使って山や都市の周辺で活動していました。八路軍の活動は、中国の広い地域での反日戦争において重要な役割を果たしました。そして、1949年には新中国の成立に貢献しました。
2. 台湾華語での解説 八路軍是由中國共產黨組織的軍事力量。於1937年至1945年的中日戰爭中，他們與日軍交戰。最初，八路軍被允許在國民政府的管轄下活動，但實際上他們是在中國共產黨的領導下行動，並使用游擊戰術在山區和城市周邊活動。八路軍的活動在中國廣大地區的抗日戰爭中發揮了重要作用。最後在1949年，他們對新中國的成立做出了貢獻。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八路軍 八路軍 Bālùjūn ㄅㄚ ㄌㄨˋ ㄐㄩㄣ 中国共産党の軍事組織 日中戦争 中日戰爭 Zhōngrì zhànzhēng ㄓㄨㄥ ㄖˋ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 日本と中国の戦争 共産党 共產黨 Gòngchǎndǎng ㄍㄨㄥˋ ㄔㄢˇ ㄉㄤˇ 社会主義を基盤とする政治党派 4. 関連年表 1937年: 日中戦争開始 / 1937年: 中日戰爭開始 1937年: 八路軍の結成 / 1937年: 八路軍成立 1945年: 日中戦争終結 / 1945年: 中日戰爭結束 1949年: 中華人民共和国成立 / 1949年: 中華人民共和國成立 5. 参考リンク 日本語: 八路軍解説 - Wikipedia 台湾華語: 八路軍 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 八路軍は中国共産党の軍事組織で、日中戦争で重要な役割を果たしました。 keywords: 八路軍, 日中戦争, 中国共産党, ゲリラ戦術 tags: 八路軍, 日中戦争, 中国史 slug: eighth-route-army</description></item></channel></rss>