<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>民主化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 民主化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 23:41:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/lee-tenghui/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 01:48:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/lee-tenghui/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ李登輝さんについて学ぶのかな？ それは、李登輝さんが台湾という国を大きく変えた、とても大切な人だからです。李登輝さんは、台湾がもっと自由で、みんなが意見を言える国になるように、一生懸命がんばりました。まるで、みんなが住みやすいように、村の仕組みを新しく作り直した村長さんのような人なんです。
李登輝さんは、1923年に台湾で生まれました。当時は日本が台湾を統治していた時代だったので、日本の教育を受けました。そのため、日本語もとても上手でした。
その後、李登輝さんは、アメリカに留学して農業の勉強をしました。台湾に戻ってからは、農業の専門家として働きました。しかし、政治の世界に興味を持ち、政治家になりました。
1988年、李登輝さんは台湾の総統になりました。総統というのは、国の一番偉い人のことです。当時の台湾は、まだ自由な国とは言えませんでした。人々は自由に意見を言うことができず、政治も一部の人たちだけで決めていました。
そこで、李登輝さんは、台湾をもっと自由な国にするために、いろいろな改革を行いました。たとえば、人々が自由に意見を言えるようにしたり、選挙で総統を選ぶことができるようにしたりしました。
特に大きな改革は、総統を国民が直接選挙で選ぶことができるようにしたことです。それまでは、総統は一部の人たちが選んでいました。しかし、李登輝さんは、「国のリーダーは、国民みんなで選ぶべきだ」と考え、直接選挙を実現しました。
この改革によって、台湾は大きく変わりました。人々は自分たちの手でリーダーを選ぶことができるようになり、政治に対する関心も高まりました。台湾は、アジアの中でも、とても自由で民主的な国の一つになったのです。
李登輝さんは、2020年に亡くなりましたが、彼が台湾に残した功績は、今でも台湾の人々に大切にされています。李登輝さんのように、自分の国を良くするために一生懸命がんばる人がいるからこそ、私たちの社会はより良いものになっていくのですね。
李登輝さんは、台湾の民主化の父と呼ばれています。彼の改革によって、台湾は大きく変わり、今ではアジアの中でも最も自由で民主的な国の一つとなりました。李登輝さんの生涯は、私たちに、勇気を持って改革に挑むことの大切さを教えてくれます。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習李登輝先生呢？ 因為李登輝先生是一位改變台灣的重要人物，他讓台灣變成一個更自由、大家都可以發表意見的國家。 他就像一位村長，為了讓大家住得更舒適，重新改造了村莊的制度。
李登輝先生於1923年在台灣出生。 當時是日本統治台灣的時代，所以他接受了日本教育，因此日語也非常好。
之後，李登輝先生到美國留學，學習農業。 回到台灣後，他成為農業專家。 但是，他對政治產生了興趣，成為政治家。
1988年，李登輝先生當選台灣的總統。 總統是一個國家中地位最高的人。 當時的台灣還不是一個自由的國家。 人民不能自由發表意見，政治也只由少數人決定。
因此，李登輝先生為了讓台灣成為更自由的國家，進行了各種改革。 例如，他讓人們可以自由發表意見，也可以透過選舉選出總統。
特別重大的改革是，他讓國民可以直接選舉總統。 以前，總統是由少數人選出的。 但是，李登輝先生認為，「國家的領導人應該由全體國民選出」，因此實現了總統直選。
這項改革讓台灣發生了很大的變化。 人民可以透過自己的雙手選出領導人，對政治的關心也提高了。 台灣成為亞洲最自由、最民主的國家之一。
李登輝先生於2020年去世，但他留給台灣的功績，至今仍受到台灣人民的重視。 正因為有像李登輝先生這樣，為了讓自己的國家變得更好而努力的人，我們的社會才會變得更好。
李登輝先生被稱為台灣民主之父。 透過他的改革，台灣發生了很大的變化，現在已成為亞洲最自由、最民主的國家之一。 李登輝先生的一生，教導我們勇於挑戰改革的重要性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 総統 (そうとう) 總統 (zǒngtǒng) zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国の元首。台湾では、国民の直接選挙で選ばれる。 民主化 (みんしゅか) 民主化 (mínzhǔhuà) mínzhǔhuà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 政治体制が、一部の人々による支配から、国民全体による政治参加へと変化すること。 改革 (かいかく) 改革 (gǎigé) gǎigé ㄍㄞˇ ㄍㄜˊ 悪い状態や古い制度などを改めて、良い状態にすること。 直接選挙 (ちょくせつせんきょ) 直接選舉 (zhíjiē xuǎnjǔ) zhíjiē xuǎnjǔ ㄓˊ ㄐㄧㄝ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 国民が直接、国の代表者を選ぶ選挙のこと。 台湾意識 (たいわんいしき) 台灣意識 (táiwān yìshì) táiwān yìshì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄧˋ ㄕˋ 台湾の人々が、自分たちは中国とは異なる独自の文化や歴史を持つという意識。「この記事ならでは」の語。李登輝時代に高揚した。 4.</description></item></channel></rss>