<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>民主化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 民主化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>白色テロ</title><link>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:29 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/white-terror-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「白色テロ」とは、政府が自国民に対して暴力や脅迫を用いることで、政治的な反対意見を抑圧することを指します。台湾の場合、1947年の「二・二八事件」後、約40年間にわたって続いた戒厳令の期間中、政府が民主化運動や異議を唱える人々を弾圧した歴史を指します。この時期、多くの人が逮捕され、時には厳しい刑罰を受け、自由が奪われました。1950年代から1980年代までの期間における、知識人や政治活動家への弾圧が主な特徴です。台湾の白色テロは、多くの人々に深い恐怖を与え、その後の民主化運動の促進につながったと言われています。
【2. 台湾華語での解説】
「白色恐怖」指的是政府透過暴力或威脅打壓國內的反對意見。就台灣而言，這段歷史始於1947年「二二八事件」後，持續了約40年的戒嚴時期。在這段時間，政府打壓民主運動和表達異議的人們，許多人被逮捕，有時甚至受到嚴厲的懲罰，自由被剝奪。從1950年代至1980年代，對知識分子和政治活動家的鎮壓是這段歷史的主要特徵。台灣的白色恐怖給予許多人深刻的恐懼，卻也促進了後來的民主化運動。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 白色テロ 白色恐怖 bái sè kǒng bù ㄅㄞˊ ㄙㄜˋ ㄎㄨㄥˇ ㄅㄨˋ 政府が反対意見を弾圧すること 二・二八事件 二二八事件 èr èr bā shì jiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 台湾での1947年の暴動事件 戒厳令 戒嚴令 jiè yán lìng ㄐㄧㄝˋ ㄧㄢˊ ㄌㄧㄥˋ 軍事的緊急状態を宣言すること 【4. 関連年表】
1947年: 二・二八事件発生（1947年：二二八事件發生） 1949年: 戒厳令の施行開始（1949年：戒嚴令的施行開始） 1987年: 戒厳令の解除（1987年：戒嚴令的解除） 【5. 参考リンク】
日本語: 白色テロの概要 - Wikipedia 台湾華語: 白色恐怖 - 維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 白色テロは台湾での政府による弾圧の歴史、戦後の戒厳令期に多くの人々が苦しんだ。
keywords: 白色テロ, 台湾の歴史, 戒厳令, 二・二八事件, 弾圧</description></item><item><title>李登輝</title><link>https://c1i.net/questions/leetenghui/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/leetenghui/</guid><description>【1. 日本語の解説】
李登輝（りとうき）は、台湾の重要な指導者で、台湾の民主化に大きく貢献しました。彼は1923年に台北で生まれ、日本統治時代に日本の学校で学びました。1945年に台湾が中国に返還された後、中国で勉強し、農業経済の専門家として活躍しました。1988年から2000年までの間に台湾の総統を務め、自由で公正な選挙を導入しました。彼のリーダーシップの下で、台湾は一党支配から民主主義国家への移行を遂げました。
【2. 台湾華語での解説】
李登輝是台灣的重要領導者，他對台灣的民主化有著重大的貢獻。他於1923年出生於台北，在日本統治時期就讀於日本的學校。1945年台灣回歸中國後，他在中國繼續學習，並成為農業經濟的專家。在1988年至2000年間，他擔任台灣的總統，引入了自由和公正的選舉。在他的領導下，台灣從一黨專政轉變為民主國家。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 民主化 民主化 mínzhǔ huà ㄇㄧㄣˊ ㄓㄨˇ ㄏㄨㄚˋ 民主主義に移行すること 総統 總統 zǒngtǒng ㄗㄨㄥˇ ㄊㄨㄥˇ 国家の最高指導者 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqī ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本による台湾の統治時代 【4. 関連年表】
1923年 - 李登輝出生于台北 1945年 - 終止日本統治，台湾回归中国 1988年 - 李登輝成為台灣的總統 1996年 - 台灣首次實施總統直接選舉 2000年 - 李登輝卸任台灣的總統 【5. 参考リンク】
日本語: Wikipedia - 李登輝 台湾華語: 維基百科 - 李登輝 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 李登輝は台湾の民主化に貢献した指導者で、1988年から2000年まで総統を務めた。</description></item></channel></rss>