<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>黒松沙士 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%BB%92%E6%9D%BE%E6%B2%99%E5%A3%AB/</link><description>Recent content in 黒松沙士 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:59:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%BB%92%E6%9D%BE%E6%B2%99%E5%A3%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黒松沙士には塩風味もあるらしいけど、他にどんな味があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/hei-song-sarsi-flavors/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:59:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/hei-song-sarsi-flavors/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黒松沙士（コーヒー味）という台湾で有名な飲み物には、珍しい塩風味があります。黒松沙士は台湾独特のサルサ飲料で、一般的にはさわやかな甘さが特徴ですが、塩風味バージョンは飲んだ後に少し塩味が感じられます。この他に、黒松沙士には檸檬（レモン）やマスカットといったフルーツ風味もあるんですよ。それぞれ違った味わいが楽しめるので、いろいろ試してみるのも面白いです。
【2. 台湾華語での解説】
黑松沙士（salt味）是台灣著名的飲料之一，具有獨特的鹹味風味。一般來說，黑松沙士是一種帶有爽口甜味的飲料，而鹹味版本在飲後會有一點鹹味。此外，黑松沙士還有檸檬和葡萄等水果口味哦。每種口味都帶有不同的風味，值得一試。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕ 台湾のサルサ飲料 塩風味 鹹味 xián wèi ㄒㄧㄢˊ ㄨㄟˋ 塩味 檸檬 檸檬 níngméng ㄋㄧㄥˊ ㄇㄥˊ レモン マスカット 葡萄 pútao ㄆㄨˊ ㄊㄠˊ マスカット 風味 風味 fēngwèi ㄈㄥ ㄨㄟˋ 味わい 【4. 関連年表】
1925年：黒松沙士の最初の製品が台湾で発売される。
1925年：黑松沙士的首款產品在台灣上市。
1970年代：フルーツ風味の黒松沙士が展開される。
1970年代：推出水果風味的黑松沙士。
2008年：塩風味の黒松沙士が市場に紹介される。
2008年：鹹味黑松沙士開始上市。
【5. 参考リンク】
日本語リンク: 黒松沙士ウィキペディア 台湾華語リンク: 黑松沙士維基百科 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 黒松沙士の塩風味や他の味について詳しく解説しています。他のフレーバーも含めて楽しむ方法を紹介。
keywords: 黒松沙士, 塩風味, フレーバー, 台湾, 飲料</description></item><item><title>黒松沙士とルートビア、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黒松沙士（ヘイソンソーサ）とルートビア、どちらが古いのでしょうか？まず、ルートビアはアメリカで始まり、1800年代後半に商業的に販売され始めました。その主な特徴として、長い歴史を持つハーブの飲料として知られています。一方で、黒松沙士は台湾の有名なソフトドリンクで、1950年代に黒松工場が販売を開始しました。このため、ルートビアの方が歴史は古く、より長い伝統を持つと言えますが、どちらも非常に個性的な香りと味わいで、多くの人に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
黑松沙士和根汁啤酒，哪個比較古老呢？首先，根汁啤酒起源於美國，並在1800年代後期開始商業化銷售。它以擁有悠久歷史的草本飲品而聞名。另一方面，黑松沙士是臺灣著名的軟性飲料，於1950年代由黑松公司開始銷售。因此，根汁啤酒的歷史較為悠久，擁有更長的傳統。無論如何，這兩款飲品都以獨特的香氣和風味受到了許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕˋ 台湾のソフトドリンク ルートビア 根汁啤酒 gēnzhī píjiǔ ㄍㄣ ㄓ ㄆㄧˊ ㄐㄧㄡˇ アメリカの飲み物 ハーブ 草本 cǎoběn ㄘㄠˇ ㄅㄣˇ 植物の一部を使った飲料 【4. 関連年表】
1800年代後半 | 1800年代後期：ルートビアの商業化開始 | 根汁啤酒開始商業化 1950年代 | 1950年代 ：黒松沙士の販売開始 | 黑松沙士開始銷售 【5. 参考リンク】
日本語: 黒松株式會社 台湾華語: 黑松公司 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 黒松沙士とルートビアの歴史を比べてみました。それぞれの起源と特徴を学び、違いを知ります。
keywords: 黒松沙士, ルートビア, 飲料の歴史, アメリカ, 台湾
tags: 黒松沙士, ルートビア, 歴史, 飲み物, 比較</description></item></channel></rss>