<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>黒松沙士 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%BB%92%E6%9D%BE%E6%B2%99%E5%A3%AB/</link><description>Recent content in 黒松沙士 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 00:56:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%BB%92%E6%9D%BE%E6%B2%99%E5%A3%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黒松沙士にはどんな味があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/heisong-sarsi-taste-history/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:56:16 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/heisong-sarsi-taste-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黒松沙士は、台湾で非常に人気のある炭酸飲料です。この飲み物の特徴的な風味には、甘いルートビアに似た味わいがあります。この風味はバニラ、冬緑の葉、そして他のさまざまなハーブやスパイスから作られています。黒松沙士を飲んだことがない人は、最初は少し驚くかもしれませんが、甘くてスパイシーな組み合わせが独自の魅力を持っています。夏の暑い日に冷たい黒松沙士を飲むと、とてもリフレッシュできると言われています。
【2. 台湾華語での解説】
黑松沙士在台灣是一種非常受欢迎的碳酸飲料。這種飲料的特色風味類似於甜的根汁汽水。這種風味是由香草、冬青葉以及其他各種草本植物和香料製成。對於沒有喝過這種飲料的人，開始可能會感到驚訝，但它甜辣的组合有著獨特的吸引力。聽說在炎熱的夏天喝冰涼的黑松沙士，可以讓人感到非常清爽。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēi sōng shā shì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕˋ 台湾の炭酸飲料 ルートビア 根汁汽水 gēn zhī qì shuǐ ㄍㄣ ㄓ ㄑㄧˋ ㄕㄨㄟˇ アメリカの飲料 バニラ 香草 xiāng cǎo ㄒㄧㄤ ㄘㄠˇ 甘い香りのスパイス 冬緑の葉 冬青葉 dōng qīng yè ㄉㄨㄥ ㄑㄧㄥ ㄧㄝˋ スパイシーな葉 【4. 関連年表】
1920年代：ルートビアがアメリカで広く飲まれるようになる
1920年代：根汁汽水於美國廣泛流行 1960年：黒松沙士が台湾で売り出される
1960年：黑松沙士在臺灣上市 1990年代：黒松沙士が香港やシンガポールにも輸出され始める
1990年代：黑松沙士開始出口至香港和新加坡 【5. 参考リンク】
日本語: 黒松株式会社公式サイト 台湾華語: HeySong企業文化介紹 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 黒松沙士の味と歴史を解説。台湾で人気の炭酸飲料。
keywords: 黒松沙士, 台湾, 飲料, ルートビア, 歴史</description></item><item><title>黒松沙士とルートビア、どっちが古い？</title><link>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kuromatsu-rrootbeer-history/</guid><description>【1. 日本語の解説】
黒松沙士（ヘイソンソーサ）とルートビア、どちらが古いのでしょうか？まず、ルートビアはアメリカで始まり、1800年代後半に商業的に販売され始めました。その主な特徴として、長い歴史を持つハーブの飲料として知られています。一方で、黒松沙士は台湾の有名なソフトドリンクで、1950年代に黒松工場が販売を開始しました。このため、ルートビアの方が歴史は古く、より長い伝統を持つと言えますが、どちらも非常に個性的な香りと味わいで、多くの人に愛されています。
【2. 台湾華語での解説】
黑松沙士和根汁啤酒，哪個比較古老呢？首先，根汁啤酒起源於美國，並在1800年代後期開始商業化銷售。它以擁有悠久歷史的草本飲品而聞名。另一方面，黑松沙士是臺灣著名的軟性飲料，於1950年代由黑松公司開始銷售。因此，根汁啤酒的歷史較為悠久，擁有更長的傳統。無論如何，這兩款飲品都以獨特的香氣和風味受到了許多人的喜愛。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 黒松沙士 黑松沙士 hēisōng shāshì ㄏㄟ ㄙㄨㄥ ㄕㄚ ㄕˋ 台湾のソフトドリンク ルートビア 根汁啤酒 gēnzhī píjiǔ ㄍㄣ ㄓ ㄆㄧˊ ㄐㄧㄡˇ アメリカの飲み物 ハーブ 草本 cǎoběn ㄘㄠˇ ㄅㄣˇ 植物の一部を使った飲料 【4. 関連年表】
1800年代後半 | 1800年代後期：ルートビアの商業化開始 | 根汁啤酒開始商業化 1950年代 | 1950年代 ：黒松沙士の販売開始 | 黑松沙士開始銷售 【5. 参考リンク】
日本語: 黒松株式會社 台湾華語: 黑松公司 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 黒松沙士とルートビアの歴史を比べてみました。それぞれの起源と特徴を学び、違いを知ります。
keywords: 黒松沙士, ルートビア, 飲料の歴史, アメリカ, 台湾
tags: 黒松沙士, ルートビア, 歴史, 飲み物, 比較</description></item></channel></rss>