<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/it/</link><description>Recent content in IT on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 09:14:18 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>オードリー・タンはどんな人？</title><link>https://c1i.net/questions/audrey-tang/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:14:18 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/audrey-tang/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！今日は、とってもすごい人、オードリー・タンさんについて一緒に学んでみよう！
なぜオードリー・タンさんを学ぶの？
オードリー・タンさんは、台湾のデジタル担当大臣っていう、とっても大事な役目をしている人なんだ。彼女は、コンピューターやインターネットを使って、みんなの生活を良くしようと頑張っているんだよ。それに、彼女は小さい頃から自分で勉強して、いろんなことを学んできたんだって。彼女の生き方を知ることは、私たちも自分で考えて行動することの大切さを学ぶきっかけになると思うんだ。
オードリー・タンさんってどんな人？
オードリー・タンさんは、1981年に台湾で生まれました。小さい頃から、本を読むのが大好きで、いろんなことを自分で学ぶのが得意だったんだ。特に、コンピューターに興味を持って、8歳でプログラミングを始めたんだって！
学校にはあまり行かずに、家で自分で勉強することが多かったみたい。14歳で学校をやめて、自分で会社を作って、コンピューターの仕事をするようになったんだ。
オードリー・タンさんは、とっても頭が良くて、いろんなことを早く理解できるから、「神童」って呼ばれていたんだよ。
オードリー・タンさんのすごいところ
オードリー・タンさんのすごいところは、コンピューターの知識だけじゃないんだ。彼女は、みんなが意見を出し合って、より良い社会を作ることを大切にしているんだ。
インターネットを使って、みんなの意見を聞く: オードリー・タンさんは、インターネットを使って、いろんな人の意見を聞くための仕組みを作ったんだ。例えば、「vTaiwan」っていうウェブサイトでは、みんなが意見を出し合って、政府が政策を決めるのを助けているんだよ。 オープンソースの考え方: オードリー・タンさんは、「オープンソース」っていう考え方を大切にしているんだ。オープンソースっていうのは、コンピューターのプログラムをみんなが見たり、直したりできるようにすることなんだ。そうすることで、みんなで協力して、より良いプログラムを作ることができるんだよ。 台湾のデジタル担当大臣として: 2016年に、オードリー・タンさんは台湾のデジタル担当大臣になったんだ。大臣として、インターネットを使って、政府をもっと透明にしたり、みんながもっと政治に参加できるようにしたりする活動をしているんだ。 新型コロナウイルス対策: 新型コロナウイルスが流行したとき、オードリー・タンさんは、マスクの在庫をみんなが見られるようにしたり、オンラインで薬局の場所を検索できるようにしたりして、みんなの生活を助けたんだ。 トランスジェンダーとしてのオードリー・タンさん
オードリー・タンさんは、トランスジェンダーであることを公表しているんだ。トランスジェンダーっていうのは、生まれた時の性別と自分の心の性別が違う人のことなんだ。彼女は、みんなが自分のことを自分で決めることができる社会を大切にしているんだよ。
オードリー・タンさんから学べること
オードリー・タンさんの生き方から、私たちはたくさんのことを学ぶことができるんだ。
自分で学ぶことの大切さ: オードリー・タンさんは、学校に行かなくても、自分でいろんなことを学んで、すごい人になったんだ。私たちも、興味のあることを自分で調べて、学ぶことができるんだよ。 みんなで協力することの大切さ: オードリー・タンさんは、インターネットを使って、みんなが意見を出し合って、より良い社会を作ることを大切にしているんだ。私たちも、友達や家族と協力して、何かを成し遂げることができるんだよ。 自分の個性を大切にすることの大切さ: オードリー・タンさんは、トランスジェンダーであることを公表して、自分の個性を大切にしているんだ。私たちも、自分の好きなことや得意なことを大切にして、自分らしく生きることができるんだよ。 オードリー・タンさんのように、私たちも自分で考えて行動して、より良い未来を作っていけるといいね！
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們一起來學習一位非常厲害的人物，唐鳳（オードリー・タン）！
為什麼要學習唐鳳？
唐鳳是台灣的數位發展部部長，負責非常重要的工作。她努力運用電腦和網路，讓大家的生活變得更好。而且，她從小就自己學習，學了很多東西。了解她的生活方式，能讓我們學習到自己思考和行動的重要性。
唐鳳是怎樣的人？
唐鳳在1981年出生於台灣。從小就非常喜歡讀書，擅長自己學習各種事物。特別是對電腦有興趣，8歲就開始學習程式設計了！
她不太去學校，大部分時間在家自學。14歲時，她離開學校，自己成立公司，開始從事電腦相關的工作。
唐鳳非常聰明，能很快理解各種事物，所以被稱為「神童」。
唐鳳厲害的地方
唐鳳厲害的地方不只是電腦知識。她重視大家一起提出意見，共同創造更美好的社會。
利用網路傾聽大家的意見: 唐鳳創建了利用網路傾聽大家意見的機制。例如，「vTaiwan」網站，讓大家提出意見，協助政府制定政策。 開放原始碼的想法: 唐鳳非常重視「開放原始碼」的想法。開放原始碼是指，讓大家都能看到、修改電腦程式。這樣一來，大家就能共同合作，製作出更好的程式。 作為台灣的數位發展部部長: 2016年，唐鳳成為台灣的數位發展部部長。作為部長，她致力於利用網路，讓政府更加透明化，讓大家更能參與政治。 新冠病毒對策: 新冠病毒流行期間，唐鳳讓大家能查詢口罩庫存，也能在線上查詢藥局位置，幫助大家的生活。 作為跨性別者的唐鳳
唐鳳公開自己是跨性別者。跨性別者是指，出生時的性別和自己內心的性別不同的人。她重視能讓大家自己決定自己的社會。
能從唐鳳身上學到的事
從唐鳳的生活方式中，我們可以學到很多。
自己學習的重要性: 唐鳳即使沒有去學校，也能自己學習各種事物，成為厲害的人。我們也能自己查閱感興趣的事物，並加以學習。 大家合作的重要性: 唐鳳利用網路，重視讓大家提出意見，共同創造更美好的社會。我們也能和朋友、家人合作，一起完成某些事情。 珍惜自己的個性的重要性: 唐鳳公開自己是跨性別者，珍惜自己的個性。我們也能珍惜自己喜歡的事物和擅長的事物，活出自我。 希望我們也能像唐鳳一樣，自己思考和行動，共同創造更美好的未來！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 デジタル担当大臣 數位發展部部長 shù wèi fā zhǎn bù bù zhǎng ㄕㄨˋ ㄨㄟˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ ㄅㄨˋ ㄅㄨˋ ㄓㄤˇ 日本でいうデジタル大臣。IT技術を活用して社会をより良くするための政策を推進する役割。 オープンソース 開放原始碼 kāi fàng yuán shǐ mǎ ㄎㄞ ㄈㄤˋ ㄩㄢˊ ㄕˇ ㄇㄚˇ プログラムのソースコードを無償で公開し、誰でも利用、改良、配布できるようにする考え方。 トランスジェンダー 跨性別者 kuà xìng bié zhě ㄎㄨㄚˋ ㄒㄧㄥˋ ㄅㄧㄝˊ ㄓㄜˇ 生まれた時の性別と自認する性別が異なる人。 vTaiwan vTaiwan vTaiwan vTaiwan 台湾政府が運営するオンラインプラットフォームで、市民が政策について議論し、意見を交換できる場所。デジタル民主主義を推進する。 神童 神童 shén tóng ㄕㄣˊ ㄊㄨㄥˊ 非常に幼い頃から優れた才能を発揮する子供のこと。 4.</description></item><item><title>緑の乖乖？</title><link>https://c1i.net/questions/green-kuai-kuai/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 01:35:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/green-kuai-kuai/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、台湾の「緑の乖乖（グリーンのグァイグァイ）」はただのお菓子ではなく、台湾の文化や社会、そして人々の生活に深く根ざした特別な存在だからです。このお菓子を通して、台湾のユニークな文化や歴史、そして人々の願いや信仰に触れることができます。
緑の乖乖とは？ 「乖乖（グァイグァイ）」は、台湾でとても人気のあるお菓子です。いろいろな味がありますが、特に「緑色の乖乖」は、コンピューターや機械がきちんと動くようにと願って、機械のそばに置かれることが多いんです。
なぜ緑色なの？ 緑色の乖乖が選ばれるのは、「緑」が機械が正常に動いている状態を示す色だからです。コンピューターの世界では、緑色のランプが点灯していると、正常に動いていることを意味することがあります。そのため、「緑の乖乖」を置くことで、「機械がずっと正常に動いてくれますように」という願いを込めているんです。
どこに置くの？ 緑の乖乖は、コンピューターのサーバー室や、ATM、病院の医療機器など、大切な機械の近くに置かれることが多いです。特に、コンピューターシステムが止まってしまうと大変なことになる場所では、よく見かけられます。
なぜお菓子なの？ 「乖乖」という名前には、「良い子にする」という意味があります。機械に「良い子にして、ちゃんと動いてね」とお願いする気持ちを込めて、このお菓子が選ばれたと言われています。また、お菓子を供えることで、機械を擬人化して、大切に扱う気持ちを表しているとも考えられます。
台湾の文化と迷信 台湾では、日本と同じように、昔からの言い伝えや迷信を大切にする文化があります。緑の乖乖を機械のそばに置くのも、その一つです。人々は、科学技術を信じながらも、目に見えない力や運を信じる気持ちも持っているんですね。
注意すること 緑の乖乖を置くときには、いくつか注意することがあります。
賞味期限が切れていないか確認する: 古くなったお菓子は、効果がないと思われています。 袋を開けない: 開けてしまうと、「機械が故障する」というジンクスがあります。 他の人に食べられないようにする: 他の人が食べてしまうと、効果がなくなると考えられています。 横にしない: 立たせて置かないと効果がないと信じられています。 緑の乖乖の今 最近では、緑の乖乖はIT業界だけでなく、様々な分野で使われるようになっています。例えば、交通機関や工場など、機械が正常に動くことが大切な場所で、緑の乖乖が見られることがあります。
また、緑の乖乖は、台湾の文化を象徴するアイテムとして、お土産としても人気があります。外国人観光客の中には、台湾のユニークな文化に興味を持って、緑の乖乖を買っていく人もいます。
まとめ 緑の乖乖は、台湾のIT業界から生まれたユニークな文化です。機械の安定稼働を願う人々の気持ちや、台湾の文化、そして迷信が、このお菓子を通して表現されています。緑の乖乖は、台湾の社会や文化を理解するための、面白い入り口となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習這個主題呢？因為台灣的「綠色乖乖」不只是一種零食，它深深地扎根於台灣的文化、社會和人們的生活中。透過這種零食，我們可以接觸到台灣獨特的文化、歷史，以及人們的願望和信仰。
綠色乖乖是什麼？ 「乖乖」是台灣非常受歡迎的零食。有很多種口味，但特別是「綠色乖乖」，常常被放在電腦或機器旁邊，希望它們能夠順利運作。
為什麼是綠色的？ 選擇綠色乖乖是因為「綠色」代表機器正常運作的狀態。在電腦世界裡，綠色的燈號亮起時，通常表示機器運作正常。因此，放置「綠色乖乖」帶有「希望機器一直正常運作」的願望。
放在哪裡？ 綠色乖乖常常被放置在電腦伺服器機房、ATM、醫院的醫療設備等重要機器的旁邊。特別是在電腦系統停止運作會造成嚴重後果的地方，經常可以看到綠色乖乖。
為什麼是零食？ 「乖乖」這個名字有「聽話」的意思。據說，選擇這種零食是為了表達「請機器乖乖聽話，好好運作」的心情。此外，供奉零食也被認為是將機器擬人化，表達珍惜對待的心情。
台灣的文化與迷信 在台灣，和日本一樣，有著重視古老傳說和迷信的文化。將綠色乖乖放在機器旁邊也是其中之一。人們在相信科學技術的同時，也抱持著相信看不見的力量和運氣的心情。
注意事項 放置綠色乖乖時，有一些需要注意的事項：
確認保存期限： 人們認為過期的零食沒有效果。 不要打開包裝： 如果打開包裝，會有「機器會故障」的禁忌。 不要被其他人吃掉： 如果被其他人吃掉，人們認為效果會消失。 不要橫放: 要直立擺放，否則會失去效果。 綠色乖乖的現況 最近，綠色乖乖不僅在IT產業中使用，也在各種領域被廣泛使用。例如，在交通運輸或工廠等機器正常運作非常重要的地方，可以看到綠色乖乖。
此外，綠色乖乖作為象徵台灣文化的物品，也作為伴手禮非常受歡迎。有些外國觀光客對台灣獨特的文化感興趣，會買綠色乖乖回去。
總結 綠色乖乖是從台灣IT產業誕生的獨特文化。希望機器穩定運作的人們的心情、台灣的文化以及迷信，都透過這種零食來表現。綠色乖乖是理解台灣社會和文化的一個有趣的入口。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 乖乖（グァイグァイ） 乖乖 guāi guāi ㄍㄨㄞ　ㄍㄨㄞ 台湾の人気のお菓子。特に緑色の乖乖は、機械の安定稼働を願って置かれる。 伺服器機房 伺服器機房 sì fú qì jī fáng ㄙˋ ㄈㄨˊ ㄑㄧˋ ㄐㄧ ㄈㄤˊ サーバー室。コンピューターのサーバーが設置されている部屋。 ジンクス 禁忌 jìnjì ㄐㄧㄣˋ ㄐㄧˋ 縁起の悪いこと。タブー。 賞味期限 保存期限 bǎo cún qí xiàn ㄅㄠˇ ㄘㄨㄣˊ ㄑㄧˊ ㄒㄧㄢˋ 食品をおいしく食べられる期限。 擬人化 擬人化 nǐ rén huà ㄋㄧˇ ㄖㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人間ではないものを、人間のように扱うこと。 4.</description></item></channel></rss>