<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>医療 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E5%8C%BB%E7%99%82/</link><description>Recent content in 医療 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 08:20:52 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E5%8C%BB%E7%99%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>阿片撲滅・公医制度</title><link>https://c1i.net/questions/opium-eradication-public-health/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 01:47:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/opium-eradication-public-health/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、阿片をなくすことと、みんなが病院に行けるようにする「公医制度」を学ぶことが大切なのでしょうか？ それは、昔の台湾の人々がどんなことで苦しんでいたか、そして、人々が幸せに暮らせるようにするために、どんな努力がされてきたかを知ることができるからです。
阿片って何？
阿片は、ケシという植物から作られる薬です。痛みを止めたり、気持ちを落ち着かせたりする効果がありますが、何度も使っていると、やめられなくなってしまいます。昔の台湾では、阿片を吸う人がたくさんいて、体や心を壊し、貧しい生活を送る人もいました。
阿片をなくすための戦い
日本が台湾を統治していた時代、阿片の問題を解決するために、様々な取り組みが行われました。
阿片の販売を厳しく規制: 阿片を売ったり買ったりすることを難しくしました。 阿片中毒者を治療する施設の設立: 阿片をやめたい人を助けるための病院を作りました。 阿片に関する正しい知識の普及: 阿片の危険性を人々に伝えました。 これらの努力によって、徐々に阿片を吸う人は減っていきました。
公医制度って何？
公医制度は、すべての人々が平等に医療を受けられるようにするための制度です。昔の台湾では、お金持ちしか良いお医者さんに診てもらえませんでした。そこで、日本は台湾で公医制度を始めました。
公医の配置: 台湾各地に公医を配置し、誰もが医療を受けられるようにしました。 伝染病の予防: コレラやペストなどの伝染病から人々を守るために、予防接種や衛生教育を行いました。 医療施設の整備: 病院や診療所を増やし、医療体制を整えました。 公医制度のおかげで、台湾の人々の健康状態は大きく改善されました。
補足
阿片撲滅と公医制度は、台湾の人々の生活を大きく変えました。これらの取り組みは、人々の健康を守り、より良い社会を作るために、とても重要な役割を果たしたのです。現代の私たちが当たり前のように医療を受けられるのは、昔の人々の努力のおかげであることを忘れてはいけませんね。
2. 台湾華語での解説 為什麼我們要學習鴉片根絕和讓大家都能看醫生的「公醫制度」呢？那是因為我們可以了解以前的台灣人過著怎樣困苦的生活，以及為了讓人民過上幸福的生活，做出了哪些努力。
鴉片是什麼？
鴉片是從罌粟這種植物提煉出來的藥物。雖然有止痛和鎮定情緒的效果，但是如果反覆使用的話，就會產生依賴性而無法戒掉。以前的台灣，有很多人吸食鴉片，不僅傷害了身體和心靈，也讓生活變得貧困。
為了根絕鴉片的戰爭
日本統治台灣的時代，為了要解決鴉片的問題，採取了各種措施。
嚴格管制鴉片的販賣： 讓鴉片的買賣變得困難。 設立治療鴉片成癮者的設施： 為了幫助想要戒掉鴉片的人，設立了醫院。 普及關於鴉片的正確知識： 向人們宣傳鴉片的危險性。 透過這些努力，鴉片吸食者的人數逐漸減少。
公醫制度是什麼？
公醫制度是為了讓所有的人民都能平等地接受醫療的制度。以前的台灣，只有有錢人才能給好醫生看病。因此，日本在台灣開始了公醫制度。
配置公醫： 在台灣各地配置公醫，讓任何人都能接受醫療。 預防傳染病： 為了從霍亂和鼠疫等傳染病中保護人民，進行了預防接種和衛生教育。 整備醫療設施： 增加了醫院和診療所，完善了醫療體系。 因為公醫制度，台灣人民的健康狀況有了很大的改善。
補充
鴉片根絕和公醫制度，大大地改變了台灣人民的生活。這些措施，在保護人民的健康和創造更好的社會方面，扮演了非常重要的角色。現代的我們能夠理所當然地接受醫療，不能忘記這是以前的人們努力的成果。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 阿片 鴉片 yāpiàn ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ ケシから採取される麻薬。鎮痛・鎮静効果があるが、依存性が高い。 公医 公醫 gōngyī ㄍㄨㄥ ㄧ 国または地方公共団体が設置した医療機関に勤務する医師。 伝染病 傳染病 chuánrǎnbìng ㄔㄨㄢˊ ㄖㄢˇ ㄅㄧㄥˋ 病原体によって感染し、人から人へ、または動物から人へ伝播する病気。 鴉片漸禁政策 鴉片漸禁政策 yāpiàn jiànjìn zhèngcè ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ ㄐㄧㄢˋ ㄐㄧㄣˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 日本統治時代の台湾における、阿片吸引を段階的に禁止していく政策。完全な禁止ではなく、徐々に規制を強めていくことで、社会の混乱を避けることを目的とした。 衛生教育 衛生教育 wèishēng jiàoyù ㄨㄟˋ ㄕㄥ ㄐㄧㄠˋ ㄩˋ 健康な生活を送るために必要な知識や習慣を教えること。 4.</description></item><item><title>台湾の歯医者さんは安いと聞きましたが本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-dentist-cheap/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 01:42:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-dentist-cheap/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ、台湾の歯医者さんは安いって言われるのかな？それは、日本と台湾の医療制度や、歯医者さんの考え方がちょっと違うからなんだ。今日は、その理由を一緒に見ていこう！
台湾の歯医者さんは本当に安いの？
はい、本当です！台湾で歯医者さんにかかると、日本よりもずっと安いことが多いです。例えば、歯の掃除や虫歯の治療など、基本的な治療は日本の半分以下の値段で受けられることもあります。
なんでそんなに安いの？
いくつか理由があります。
医療制度の違い: 日本は「国民皆保険制度」といって、みんなが保険に入って医療費を分け合っています。台湾にも同じような制度がありますが、政府の医療費の負担割合や、歯医者さんへの支払い方が少し違うんです。台湾では、自由診療といって、歯医者さんが自分で治療費を決められる部分が多いので、競争が生まれて値段が安くなることがあります。 人件費や材料費の違い: 台湾は日本よりも人件費や、歯の治療に使う材料費が安いことがあります。そのため、歯医者さんも治療費を安くすることができるんです。 歯医者さんの考え方: 台湾の歯医者さんは、予防歯科に力を入れている人が多いです。予防歯科というのは、虫歯や歯周病にならないように、歯をきれいに掃除したり、フッ素を塗ったりすることです。予防歯科に力を入れることで、大きな治療が必要になる前に、問題を小さく抑えることができるので、結果的に治療費が安くなるんです。 日本と台湾の歯医者さんの違い
他にも、日本と台湾の歯医者さんには、こんな違いがあります。
予約の取りやすさ: 台湾では、歯医者さんの予約が比較的取りやすいです。日本だと、人気の歯医者さんは数週間待ちということもありますが、台湾では当日や翌日に予約できることも多いです。 治療時間: 台湾の歯医者さんは、一回の治療にかける時間が短いことが多いです。日本だと、一つの虫歯を丁寧に時間をかけて治療することがありますが、台湾では効率よく治療を進めることが多いです。 歯医者さんの数: 台湾には、日本の人口に比べて歯医者さんの数が多いです。そのため、競争が激しくなり、値段が安くなることもあります。 台湾で歯医者さんにかかるときの注意点
もし、台湾で歯医者さんにかかることがあれば、いくつか注意することがあります。
言葉の問題: 台湾の歯医者さんは、日本語が話せる人が少ないです。簡単な中国語を覚えておくか、通訳の人に付き添ってもらうと安心です。 保険の問題: 日本の健康保険は、台湾では使えません。海外旅行保険に入っておくと、万が一の時に安心です。 衛生面: 台湾の歯医者さんの衛生面は、日本と比べて少し劣ることがあります。事前に口コミなどを調べて、信頼できる歯医者さんを選びましょう。 まとめ
台湾の歯医者さんが安いのは、医療制度の違いや人件費の違い、歯医者さんの考え方など、色々な理由があるからです。もし、台湾に行く機会があれば、歯のチェックをしてもらうのもいいかもしれませんね。
2. 台湾華語での解説 為什麼大家都說台灣的牙醫比較便宜呢？那是因為台灣和日本的醫療制度，還有牙醫的想法不太一樣喔。今天我們一起來看看原因吧！
台灣的牙醫真的比較便宜嗎？
是的，是真的！在台灣看牙醫，通常比在日本便宜很多。例如，洗牙或治療蛀牙等基本治療，價格可能只有日本的一半以下。
為什麼會這麼便宜呢？
有幾個原因：
醫療制度的不同： 日本有「國民皆保險制度」，大家一起加入保險，分攤醫療費用。台灣也有類似的制度，但是政府負擔的醫療費用比例，還有支付給牙醫的方式有點不同。在台灣，很多項目是屬於自費診療，牙醫可以自己決定價格，所以產生競爭，價格就比較便宜。 人事費用和材料費用的不同： 台灣的人事費用，還有牙齒治療使用的材料費用，可能比日本便宜。所以，牙醫也能夠降低治療費用。 牙醫的想法： 台灣的牙醫比較重視預防牙醫。預防牙醫是指為了不讓牙齒蛀牙或得牙周病，把牙齒徹底清潔乾淨，或是塗氟。重視預防牙醫，可以在需要大型治療之前，把問題縮小，結果就能夠降低治療費用。 日本和台灣的牙醫有什麼不同？
除此之外，日本和台灣的牙醫還有這些不同之處：
預約的難易度： 在台灣，牙醫的預約相對容易。在日本，熱門的牙醫可能要等好幾個星期，但是在台灣，當天或隔天就能預約到。 治療時間： 台灣的牙醫，一次治療花費的時間通常比較短。在日本，可能會仔細地花時間治療一顆蛀牙，但是在台灣，通常會有效率地進行治療。 牙醫的數量： 台灣的牙醫數量，相對於日本的人口來說比較多。因此，競爭激烈，價格也可能比較便宜。 在台灣看牙醫的注意事項
如果要在台灣看牙醫，有幾點要注意：
語言問題： 台灣的牙醫，會說日語的人比較少。最好學一些簡單的中文，或是請翻譯陪同，會比較安心。 保險問題： 日本的健康保險，在台灣不能使用。最好加入海外旅行保險，萬一有什麼狀況也比較安心。 衛生方面： 台灣牙醫的衛生方面，可能比日本稍微差一點。事先查一下評價，選擇值得信賴的牙醫吧。 總結
台灣的牙醫比較便宜，是因為醫療制度的不同、人事費用的不同、牙醫的想法等等，有很多原因。如果以後有機會去台灣，不妨去檢查一下牙齒喔！
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歯医者 牙醫 yáyī ㄧㄚˊ ㄧ 歯科医 医療制度 醫療制度 yīliáo zhìdù ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄓˋ ㄉㄨˋ 医療制度 予防歯科 預防牙醫 yùfáng yáyī ㄩˋ ㄈㄤˊ ㄧㄚˊ ㄧ 虫歯や歯周病を予防するための歯科医療 国民皆保険 全民健康保險 quánmín jiànkāng bǎoxiǎn ㄑㄩㄢˊ ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄅㄠˇ ㄒㄧㄢˇ 日本における国民皆保険制度の台湾での呼称。2024年現在、台湾は「全民健康保險法」に基づく単一保険者制度を採用。 自由診療 自費診療 zìfèi zhěnliáo ㄗˋ ㄈㄟˋ ㄓㄣˇ ㄌㄧㄠˊ 保険適用外の医療行為 4.</description></item><item><title>後藤新平と衛生</title><link>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:12:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/goto-shinpei-hygiene/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるか？
みんなが健康に暮らせるように、昔の人がどんなことを考え、どんな工夫をしたのかを知ることは、とても大切です。今回は、後藤新平という人が、今から100年以上前に台湾で行った衛生の取り組みについて学びます。後藤新平は、台湾の人々が安心して暮らせるように、伝染病を防いだり、きれいな街を作ったりするために、色々なアイデアを実行しました。彼の取り組みは、今の私たちの生活にもつながっています。
後藤新平ってどんな人？
後藤新平（ごとうしんぺい）は、1857年に日本で生まれました。お医者さんであり、政治家でもありました。台湾が日本の統治下にあった時代に、台湾の政治を行う役所のトップである「台湾総督府」で働きました。
後藤新平が台湾で行ったこと
後藤新平は、台湾で伝染病が広がるのを防ぐために、色々なことをしました。
伝染病の予防： 当時、台湾ではコレラやペストなどの伝染病が流行していました。後藤新平は、これらの病気を防ぐために、下水道を整備したり、汚れた水をきれいにしたりしました。また、病気になった人を隔離する病院を作ったり、予防接種を広めたりしました。 都市計画： 後藤新平は、台湾の街をきれいで住みやすい場所にするために、道路を広くしたり、公園を作ったりしました。また、上下水道を整備して、清潔な水を供給できるようにしました。 教育の普及： 後藤新平は、台湾の人々に衛生の知識を広めるために、学校で衛生教育を行いました。また、衛生に関するポスターを作ったり、講演会を開いたりしました。 アヘン対策： 当時の台湾では、アヘンという薬物中毒が深刻な問題となっていました。後藤新平は、アヘン中毒者を治療する施設を設けたり、アヘンの販売を規制したりすることで、アヘン問題を解決しようとしました。 後藤新平の取り組みの効果
後藤新平の取り組みによって、台湾の衛生状態は大きく改善されました。伝染病の患者が減り、人々の健康状態が良くなりました。また、街がきれいになり、住みやすい場所になりました。
後藤新平の取り組みから学べること
後藤新平の取り組みから、私たちは、
衛生の大切さ： 伝染病を防ぎ、健康に暮らすためには、日頃から衛生に気を配ることが大切です。 都市計画の重要性： きれいで住みやすい街を作るためには、都市計画が重要です。 教育の力： 衛生の知識を広めるためには、教育が大切です。 といったことを学ぶことができます。
補足
後藤新平の政策は、台湾の人々から感謝される一方で、日本の統治を強化するためのものでもあったという批判もあります。歴史を学ぶ際には、色々な角度から物事を見るようにすることが大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題？
為了讓大家都能健康地生活，了解以前的人們如何思考、如何努力是很重要的。這次，我們要學習後藤新平在一百多年前於台灣推動的衛生措施。後藤新平為了讓台灣人民能安心生活，努力預防傳染病，並建造乾淨的城市。他的努力也與我們現在的生活息息相關。
後藤新平是誰？
後藤新平（ごとうしんぺい）於1857年出生於日本。他既是醫生，也是政治家。在台灣處於日本統治時期，他曾在台灣總督府工作，擔任管理台灣政治的最高長官。
後藤新平在台灣做了什麼？
後藤新平為了防止傳染病在台灣蔓延，做了很多事情。
預防傳染病： 當時，台灣流行霍亂和鼠疫等傳染病。後藤新平為了預防這些疾病，整備了下水道，淨化了污水。此外，他還建立了隔離病人的醫院，並推廣了預防接種。 都市計畫： 後藤新平為了將台灣的城市建設成乾淨又舒適的地方，拓寬了道路，建造了公園。此外，他還整備了上下水道，以提供乾淨的用水。 普及教育： 後藤新平為了向台灣人民普及衛生知識，在學校進行衛生教育。此外，他還製作了衛生宣傳海報，並舉辦了演講會。 鴉片對策： 當時的台灣，鴉片毒癮是一個嚴重的問題。後藤新平設立了治療鴉片成癮者的設施，並規範了鴉片的販售，試圖解決鴉片問題。 後藤新平的措施效果
由於後藤新平的措施，台灣的衛生狀況得到了很大的改善。傳染病患者減少了，人民的健康狀況也得到了改善。此外，城市變得乾淨，成為更適合居住的地方。
從後藤新平的措施中可以學到什麼？
從後藤新平的措施中，我們可以學到：
衛生的重要性： 為了預防傳染病，健康地生活，平時注意衛生非常重要。 都市計畫的重要性： 為了建設乾淨又舒適的城市，都市計畫非常重要。 教育的力量： 為了普及衛生知識，教育非常重要。 補充
後藤新平的政策一方面受到台灣人民的感謝，但另一方面也有批評認為，這是為了強化日本的統治。學習歷史時，從不同的角度看待事物是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 後藤新平 後藤新平 Hòuténg Xīnpíng ㄏㄡˋㄊㄥˊ ㄒㄧㄣ ㄆㄧㄥˊ 日本の政治家・医師。台湾総督府で活躍し、衛生改善や都市計画に貢献した。 伝染病 傳染病 chuánrǎnbìng ㄔㄨㄢˊㄖㄢˇ ㄅㄧㄥˋ 細菌やウイルスなどが原因で、人から人へ感染する病気。 衛生 衛生 wèishēng ㄨㄟˋㄕㄥ 健康を保つための清潔さや予防。 上下水道 上下水道 shàngxiàshuǐdào ㄕㄤˋㄒㄧㄚˋㄕㄨㄟˇㄉㄠˋ 上水道は飲み水などを供給する設備、下水道は汚れた水を処理する設備。 阿片漸禁政策 鴉片漸禁政策 yāpiàn jiànjìn zhèngcè ㄧㄚ ㄆㄧㄢˋ ㄐㄧㄢˋ ㄐㄧㄣˋ ㄓㄥˋㄘㄜˋ 後藤新平が台湾で実施した、アヘンの使用を徐々に禁止していく政策。これは、アヘン中毒者を減らすことを目的としていました。急激な禁止ではなく、段階的に依存症者を治療し、供給を制限することで、社会的な混乱を避ける意図がありました。 4.</description></item></channel></rss>