<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>電子マネー on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E3%83%9E%E3%83%8D%E3%83%BC/</link><description>Recent content in 電子マネー on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 01:05:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E3%83%9E%E3%83%8D%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にはどんな電子マネーがあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-digital-wallets/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:05:56 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-digital-wallets/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、電子マネーが広く使われています。その中には「EasyCard（悠遊卡）」、「iPASS（一卡通）」、「HappyCash」などがあります。これらのカードは、公共交通機関での支払いや、コンビニエンスストア、スーパーマーケットなどで簡単に利用できます。カードを機械にタッチするだけで支払いができるので、便利で迅速です。また、スマートフォンのアプリを使って残高の確認やチャージができるので、とても便利です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，電子錢包被廣泛使用。其中包括「悠遊卡」、「一卡通」、「HappyCash」等。這些卡可以在公共交通工具上支付，還可以在便利商店、超市等簡單使用。只需將卡片感應即可完成支付，非常方便快捷。此外，還可以使用智慧型手機的應用程式進行餘額查詢和儲值，非常方便。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子錢包 diànzǐ qiánbāo ㄉㄧㄢˋ ㄗˇ ㄑㄧㄢˊ ㄅㄠ 電子化されたお金 カード 卡 kǎ ㄎㄚˇ クレジットカードやプリペイドカードなど 交通機関 交通工具 jiāotōng gōngjù ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄥ ㄐㄩˋ バスや電車などの公共交通手段 コンビニ 便利商店 biànlì shāngdiàn ㄅㄧㄢˋ ㄌㄧˋ ㄕㄤ ㄉㄧㄢˋ コンビニエンスストア 残高 餘額 yú&amp;rsquo;é ㄩˊ ㄜˊ 残っている金額 4. 関連年表 2002年：悠遊卡の発行開始 - 2002年：悠遊卡開始發行 2014年：一卡通が発行開始 - 2014年：一卡通開始發行 2015年：HappyCashの市場投入 - 2015年：HappyCash投入市場 5. 参考リンク 日本語: 台湾観光局公式サイト 台湾華語: 交通部觀光局 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾で使われている代表的な電子マネーを学ぼう。簡単に支払いができ、生活を便利にしてくれます。 keywords: 台湾, 電子マネー, 悠遊卡, iPASS, HappyCash tags: 台湾, 電子マネー, 悠遊カード, 公共交通 slug: taiwan-digital-wallets</description></item><item><title>日本の電子マネーはカードタイプですが、台湾にはキーホルダータイプがあるのはなぜ？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:34:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-electronic-money/</guid><description>1. 日本語の解説 日本の電子マネーは主にICカードタイプですが、台湾ではキーホルダータイプも使われています。その理由の一つは、台湾の人々が便利さを重視しているからです。特に、バイクを使う人が多く、すぐに取り出せるキーホルダー型は非常に便利です。また、台湾では、小さな可愛いデザインが人気があり、キーホルダータイプはデザイン性が高いため、多くの人に選ばれています。
2. 台湾華語での解説 日本的電子錢通常是IC卡類型，而在臺灣也有鑰匙圈類型。這主要是因為臺灣人重視便利性。尤其是有很多人騎機車，能夠快速拿出的鑰匙圈模式非常便利。另外，小巧可愛的設計在臺灣很受歡迎，鑰匙圈類型因其設計美觀而被許多人選擇。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 電子マネー 電子錢 diànzǐ qián ㄉㄧㄢˋㄗˇ ㄑㄧㄢˊ デジタル通貨 ICカード IC卡 IC kǎ IC卡 集積回路カード キーホルダー 鑰匙圈 yàoshǐ quān ㄧㄠˋㄕˇ ㄑㄩㄢ キーリング デザイン 設計 shèjì ㄕㄜˋㄐㄧˋ 設計 バイク 機車 jīchē ㄐㄧ ㄔㄜ オートバイ 4. 関連年表 1991年：日本で最初の電子マネーシステムの開発が始まる。
1991年：日本開發了第一套電子支付系統。
2004年：台湾で最初のICカードによる電子マネーが導入される。
2004年：臺灣引入了第一套IC卡電子支付系統。
2010年：台湾でキーホルダータイプの電子マネーが登場。
2010年：臺灣推出了鑰匙圈類型的電子支付。
5. 参考リンク 日本語: 電子マネーについて知るべきこと (Example Link) 台湾華語: 電子錢的基礎知識 (Example Link) 6. メタ情報（SEO用） description: バイクが多い台湾では便利でデザイン性のある電子マネーのキーホルダータイプが人気です。
keywords: 電子マネー, 台湾, 日本, キーホルダー, ICカード</description></item></channel></rss>