<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>八田与一 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%85%AB%E7%94%B0%E4%B8%8E%E4%B8%80/</link><description>Recent content in 八田与一 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 09:23:59 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%85%AB%E7%94%B0%E4%B8%8E%E4%B8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にダムを作った日本人</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-built-dam-taiwan/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:34:38 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-built-dam-taiwan/</guid><description>description: 台湾にダムを作った日本人の功績と影響を学べる記事です。自然との共生と地域開発について考えます。 keywords: 台湾, ダム, 日本人, 八田與一, 近代史 tags: 台湾歴史,日本人建設,ダム,八田与一 categories: 歴史,教育 slug: japanese-built-dam-taiwan draft: False
1. 日本語の解説 私たちの周りには、自然の力を利用して人々の生活を豊かにすることを目的とした様々な施設があります。ダムもその一つで、水をためて農業用水や発電に利用するために作られます。今日は、台湾でダムを建設した日本人、八田與一（はった よいち）さんについて一緒に学びましょう。
八田與一さんは、日本が台湾を統治していた時代に活躍した土木技師で、特に嘉南大圳（かなんたいとう）という灌漑用のダムを作ったことで有名です。このダムは、台湾南部の農業生産を大きく改善し、多くの人々に利益をもたらしました。八田さんの信念は、自然を可能な限り保護し、地域の人々と協力することによって目的を達成するというものでした。彼の行動は、今日でも多くの人に影響を与え続けています。
なぜ、このテーマが重要なのでしょうか。人と自然がどのように共生できるかを考える上で、八田與一さんの事例は非常に参考になります。彼が行ったのは地元の人々に寄り添った開発でした。また、歴史的に日本と台湾がどのような関係にあったのかを理解することで、現在の両国間の交流の背景をより深く知ることができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 我們的生活周圍有許多設施，這些設施的目的在於利用自然的力量來豐富人們的生活。水庫就是其中之一，它是為了儲存水資源，供農業灌溉和發電所需而建造的。今天，我們要一起了解一位在台灣建造大壩的日本人，八田與一。
八田與一是在日本殖民時期活躍的土木工程師，因建造嘉南大圳而聞名。這座大壩極大地改善了台灣南部的農業生產，給予許多人利益。八田先生的信念是儘可能保護自然，透過與當地居民合作來達成目標。他的行動至今也仍影響眾人。
為什麼這個主題重要呢？在考慮人與自然如何共生時，八田與一的案例是個很好的參考。他的開發專案是在貼近當地居民的基礎上實施的。此外，了解日本和台灣歷史上的互動關係，也有助於我們更深入地認識現在兩國交流的背景。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ダム 水庫 shuǐ kù ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ 水をためる構造物 灌漑 灌溉 guàn gài ㄍㄨㄢˋ ㄍㄞˋ 農業用水を供給すること 八田與一 八田與一 Bā tián Yǔ yī ㄅㄚ ㄊㄧㄢˊ ㄩˇ ㄧ 嘉南大圳の建設者 嘉南大圳 嘉南大圳 Jiānán dàzhèn ㄐㄧㄚ ㄋㄢˊ ㄉㄚˋ ㄓㄣˋ 台湾の重要な灌漑用ダム 共生 共生 gòng shēng ㄍㄨㄥˋ ㄕㄥ 人と自然が共に生きること 4.</description></item></channel></rss>