<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link><description>Recent content in 交流 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 04:58:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E4%BA%A4%E6%B5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「謝謝台湾計画」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/thanks-taiwan-plan/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:58:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/thanks-taiwan-plan/</guid><description>1. 日本語の解説 「謝謝台湾計画（しゃしゃ たいわん けいかく）」とは、日本と台湾の友好関係を深めるための活動です。特に2011年の東日本大震災の際に、台湾が日本に多大な援助を送ったことへの感謝の気持ちを表すために、日本国内で行われました。具体的な活動としては、台湾の文化や観光地を紹介するイベントや、台湾製品の販売促進が行われました。この計画を通じて、日本と台湾の間の交流がさらに活発になり、両国の友好が深まりました。
2. 台湾華語での解説 「謝謝台灣計畫」是為了加深日本與台灣的友好關係所進行的活動。特別是在2011年東日本大地震時，台灣提供了大量援助，這個計畫就是表達對台灣的感謝。在日本國內，透過介紹台灣文化和旅遊景點的活動，以及促銷台灣產品，來推進這個計畫。透過這個計畫，日台之間的交流變得更加活躍，兩國之間的友誼更加深厚。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 謝謝台灣計画 謝謝台灣計畫 Xièxiè Táiwān jìhuà ㄒㄧㄝˋ ㄒㄧㄝˋ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄚˋ 日本と台湾の友好活動 地震 地震 dìzhèn ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 地面の振動現象 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 人々の生活様式や価値体系 交流 交流 jiāoliú ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 意見や情報の交換 友好 友好 yǒuhǎo ㄧㄡˇ ㄏㄠˇ 良好な関係、親しみ 4. 関連年表 2011年 - 東日本大震災が発生し、台湾が支援を提供
2011年 - 東日本大地震發生，台灣提供援助
2012年 - 謝謝台湾計画が開始
2012年 - 謝謝台灣計畫開始
2013年 - 両国間でさらなる文化交流イベントの実施
2013年 - 在兩國之間舉行更多的文化交流活動</description></item><item><title>台湾文化センターの映画上映会</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-culture-center-film-screening/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:36:28 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-culture-center-film-screening/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾文化センターは、日本で台湾文化を紹介する場所です。ここで行われる映画上映会では、台湾の映画が見られます。上映会は、台湾の歴史や文化について学ぶ良い機会です。たとえば、台湾の社会問題や風俗、歴史的な出来事を映画を通じて知ることができます。日本にいる人々にとって、台湾の文化を体験する貴重な機会です。また、映画の後にはディスカッションが行われ、参加者同士が意見を交換することができます。
2. 台湾華語での解説 台灣文化中心是在日本介紹台灣文化的場所。在這裡舉辦的電影放映會，可以讓人觀看台灣的電影。放映會是一個了解台灣歷史和文化的好機會。比如，可以通過電影了解台灣的社會問題、風俗以及歷史事件。對日本的人們來說，這是體驗台灣文化的珍貴機會。此外，電影結束後還有討論會，參加者可以互相交流意見。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾文化センター 台灣文化中心 Táiwān wénhuà zhōngxīn ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄓㄨㄥ ㄒㄧㄣ 台湾の文化を紹介する機関 映画上映会 電影放映會 diànyǐng fàngyìng huì ㄉㄧㄢˋ ㄧㄥˇ ㄈㄤˋ ㄧㄥˋ ㄏㄨㄟˋ 映画を上映するイベント 風俗 風俗 fēngsú ㄈㄥ ㄙㄨˊ 文化的な習慣・伝統 貴重な機会 珍貴的機會 zhēnguì de jīhuì ㄓㄣ ㄍㄨㄟˋ ˙ㄉㄜ ㄐㄧ ㄏㄨㄟˋ 貴重なチャンス ディスカッション 討論會 tǎolùn huì ㄊㄠˇ ㄌㄨㄣˋ ㄏㄨㄟˋ 意見交換 4. 関連年表 2004年 日本で最初の台湾文化センター開設 | 2004年 在日本設立首個台灣文化中心 2010年 台湾文化センターで初の映画上映会開催 | 2010年 在台灣文化中心舉辦首次電影放映會 2023年 最新の台湾映画を日本で上映 | 2023年 在日本放映最新台灣電影 5.</description></item></channel></rss>