<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>スラング on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%B9%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B0/</link><description>Recent content in スラング on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 15:35:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%B9%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「8+9」とはどういう意味?</title><link>https://c1i.net/questions/eight-plus-nine/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 02:00:02 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/eight-plus-nine/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるか、ですね。台湾の「8+9（バー・ジャー・ゴウ）」という言葉を知っていますか？ これは、台湾の若者の間で使われるスラングで、ちょっと複雑な意味合いを持っています。この言葉を知ることは、台湾の文化や社会の一面を理解することにつながります。台湾をより深く知るために、「8+9」の世界をのぞいてみましょう。
「8+9」ってどういう意味？
「8+9」は、台湾語の発音「八家將（peh-ke-chiòng）」と数字の「89」の発音が似ていることから生まれました。八家將とは、台湾の伝統的な廟（びょう：お寺のような場所）のお祭りで、神様のお供をする人たちのことです。
昔の八家將
昔の八家將は、地域を守るために集まった人たちでした。お祭りの時に、特別なメイクをして、特別な衣装を着て、神様と一緒に街を歩きます。悪いものを追い払ったり、神様の力をみんなに見せたりする役割がありました。八家將は、地域の人たちにとって、とても大切な存在だったのです。
今の「8+9」
しかし、時代が変わるにつれて、八家將のイメージも変わってきました。一部の若者が、八家將の格好を真似て、街で騒いだり、迷惑をかけたりするようになりました。そのため、「8+9」という言葉は、少しネガティブなイメージで使われることもあります。
「8+9」と呼ばれる人たちは、派手な服装をしたり、バイクを改造したり、タトゥーを入れたりすることがあります。また、けんかが強かったり、仲間意識が強かったりするイメージもあります。
「8+9」の背景
なぜ、このような若者が現れたのでしょうか？ それには、いくつかの理由があります。
貧困や教育の問題: 家庭環境が良くなかったり、学校でうまくいかなかったりする若者は、社会に居場所を見つけられず、「8+9」のようなグループに仲間を求めることがあります。 社会への反発: 社会のルールや価値観に反発する若者は、「8+9」のようなスタイルを通して、自分の気持ちを表そうとすることがあります。 伝統文化の変化: 八家將のような伝統文化が、時代とともに変化し、若者にとって魅力的な要素が薄れてしまったことも、一つの理由かもしれません。 「8+9」の光と影
「8+9」には、ネガティブなイメージがある一方で、ポジティブな側面もあります。例えば、仲間を大切にしたり、地域のために活動したりする若者もいます。また、「8+9」のスタイルは、若者にとって自己表現の手段の一つでもあります。
「8+9」から学べること
「8+9」という言葉を通して、私たちは台湾の社会や文化の一面を知ることができます。また、若者の抱える問題や、伝統文化の変化についても考えるきっかけになります。
台湾を理解するためには、「8+9」のような言葉を知ることも大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？ 你知道台灣的「8+9（bā jiā gǒu）」是什麼意思嗎？ 這是台灣年輕人之間使用的俚語，帶有稍微複雜的含義。了解這個詞有助於你理解台灣文化和社會的一個面向。為了更深入地了解台灣，讓我們一起來看看「8+9」的世界吧！
「8+9」是什麼意思？
「8+9」是從台灣話的發音「八家將（peh-ke-chiòng）」和數字「89」的發音相似而來的。八家將是台灣傳統廟宇慶典中，侍奉神明的人。
以前的八家將
以前的八家將是為了守護地方而聚集的人們。在慶典時，他們會畫上特殊的妝容，穿上特別的服裝，和神明一起在街上行走。他們有驅趕壞東西，向大家展示神明力量的作用。八家將對地方的人們來說，是非常重要的存在。
現在的「8+9」
但是，隨著時代的變遷，八家將的形象也改變了。一部分年輕人模仿八家將的裝扮，在街上喧鬧，打擾到其他人。因此，「8+9」這個詞，有時會帶有比較負面的形象。
被稱為「8+9」的人，有時候會穿著花俏的衣服，改裝摩托車，或是刺青。另外，他們也有比較會打架，重視同伴的形象。
「8+9」的背景
為什麼會出現這樣的年輕人呢？ 這有幾個原因：
貧困和教育問題： 家庭環境不好，或是在學校不順利的年輕人，無法在社會上找到歸屬感，因此會在「8+9」這樣的團體中尋求同伴。 對社會的反抗： 對社會的規則和價值觀反抗的年輕人，會透過「8+9」這樣的風格，來表達自己的心情。 傳統文化的變化： 八家將這樣的傳統文化，隨著時代的變化，對年輕人來說，魅力減少，可能也是一個原因。 「8+9」的光與影
「8+9」有負面形象的同時，也有正面的部分。例如，有重視同伴，為了地方活動的年輕人。另外，「8+9」的風格，對年輕人來說，也是自我表現的手段之一。
從「8+9」學到的
透過「8+9」這個詞，我們可以了解台灣社會和文化的一個面向。另外，也能夠成為思考年輕人所抱持的問題，和傳統文化變化的契機。
為了理解台灣，了解像「8+9」這樣的詞彙也很重要。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 八家將 八家將 bā jiā jiàng ㄅㄚ ㄐㄧㄚ ㄐㄧㄤˋ 台湾の廟のお祭りで、神様の護衛をする人たち。派手なメイクと衣装が特徴。 宮廟文化 宮廟文化 gōng miào wén huà ㄍㄨㄥ ㄇㄧㄠˋ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 台湾の伝統的なお寺（廟）を中心とした文化。お祭りや宗教儀式などが盛んに行われる。 スラング 俚語 lǐ yǔ ㄌㄧˇ ㄩˇ 特定の集団やコミュニティで使われる、正式ではない言葉。 陣頭 陣頭 zhèn tóu ㄓㄣˋ ㄊㄡˊ 廟のお祭りなどで、神輿や出し物の先頭に立って練り歩く集団。八家將も陣頭の一種。 屁孩（この記事ならでは） 屁孩 pì hái ㄆㄧˋ ㄏㄞˊ 子供っぽい、または幼稚な行動をする若者。ここでは、「8+9」と呼ばれる若者を指す際に、皮肉を込めて使われることがある。 4.</description></item></channel></rss>