<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>軍事 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%BB%8D%E4%BA%8B/</link><description>Recent content in 軍事 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:22:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%BB%8D%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾義勇隊とは？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-volunteer-corps/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:22:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-volunteer-corps/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾義勇隊は、日本の統治下にあった台湾で組織された軍隊です。太平洋戦争中、日本軍の支援を目的として結成されました。若い台湾人男性が主なメンバーで、日本の軍事訓練を受け、日本に協力する形で活動しました。当時の台湾では、日本の教育や同化政策が進められ、多くの台湾人が日本を支持しましたが、戦争後は台湾独自の歴史として複雑な評価を受けています。
2. 台湾華語での解説 台灣義勇隊是在日本統治下的台灣所組成的部隊。在太平洋戰爭期間，為了支持日軍而成立。主要成員是年輕的台灣男性，他們接受了日本的軍事訓練，以支援日本的形式活動。在當時的台灣，日本推行教育和同化政策，許多台灣人支持日本，但戰後台灣獨立後，這段歷史受到了複雜的評價。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台湾義勇隊 台灣義勇隊 Táiwān Yìyǒngduì ㄊㄞˊㄨㄢ ㄧˋㄩㄥˇㄉㄨㄟˋ 台湾で組織された日本の支援部隊 太平洋戦争 太平洋戰爭 Tàipíngyáng Zhànzhēng ㄊㄞˋㄆㄧㄥˊㄧㄤˊ ㄓㄢˋㄓㄥ 1941年から1945年の戦争 同化政策 同化政策 Tónghuà zhèngcè ㄊㄨㄥˊㄏㄨㄚˋ ㄓㄥˋㄘㄜˋ 日本が台湾に対して行った政策 4. 関連年表 1937年: 日中戦争始まる / 1937年：盜用戰爭開始 1941年: 太平洋戦争始まる / 1941年：太平洋戰爭開始 1945年: 日本が敗北し、台湾が中国に統治される / 1945年：日本戰敗，台灣由中國統治 5. 参考リンク 日本語: Wikipedia - 台湾義勇隊 台湾華語: 台灣維基百科 - 台灣義勇隊 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾義勇隊は、日本統治下の台湾で結成された軍隊で、太平洋戦争中に活躍しました。
keywords: 台湾義勇隊,太平洋戦争,同化政策,日本統治,近代史
tags: 台湾義勇隊,軍事,歴史,日本の政策
slug: taiwan-volunteer-corps
一緒に学べてうれしいです。何か質問があれば、いつでも聞いてくださいね。</description></item><item><title>高座海軍工廠とは？</title><link>https://c1i.net/questions/koza-naval-arsenal/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:21:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/koza-naval-arsenal/</guid><description>1. 日本語の解説 高座海軍工廠（こうざかいぐんこうしょう）は、第二次世界大戦中の1940年代、日本の神奈川県に設立された軍事施設です。ここでは、主に航空機の製造と修理が行われていました。多くの日本人や、当時日本の統治下にあった台湾や朝鮮半島からの労働者が働いていました。この工廠は、日本の軍事力を支える重要な役割を果たしましたが、戦争が終わるとともに閉鎖されました。その後、施設はアメリカ軍に接収され、現在は産業団地として利用されています。
2. 台湾華語での解説 高座海軍工廠是在二戰期間的1940年代，日本神奈川縣成立的軍事設施。這裡主要進行飛機的製造和修理。許多日本人和當時受日本統治的台灣和朝鮮半島的勞工在這裡工作。這個工廠在支持日本的軍事力量上扮演了重要的角色，但隨著戰爭結束而關閉。此後，該設施被美軍接管，現在作為工業園區使用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高座海軍工廠 高座海軍工廠 Gāozuò Hǎijūn Gōngchǎng ㄍㄠ ㄗㄨㄛ ㄏㄞˇ ㄐㄩㄣ ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 軍事施設 航空機 飛機 Fēijī ㄈㄟ ㄐㄧ 空を飛ぶ乗り物 労働者 工作人員 Gōngzuò rényuán ㄍㄨㄥ ㄗㄨㄛˋ ㄖㄣˊ ㄩㄢˊ 労働をする人 4. 関連年表 1940年代：高座海軍工廠が設立。成立高座海軍工廠。 1945年：第二次世界大戦終結により閉鎖。二戰結束後關閉。 戦後：アメリカ軍により接収。戰後由美軍接管。 5. 参考リンク 日本語: ウィキペディア「高座海軍工廠」 台湾華語: 維基百科「高座海軍工廠」 6. メタ情報（SEO用） description: 高座海軍工廠は、日本の神奈川県にあった第二次世界大戦中の軍事施設で、航空機の製造と修理が行われました。 keywords: 高座海軍工廠, 第二次世界大戦, 航空機, 軍事施設, 日本 tags: 高座海軍工廠, 軍事, 日本史 slug: koza-naval-arsenal
一緒に学べてうれしいです。また何か学びたいことがあれば、遠慮なくお知らせくださいね。応援しています。</description></item><item><title>日本人でも参加できる台湾軍のイベントはありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾軍が日本人に開放しているイベントに参加することは、地元文化を理解するための良い機会です。主に公開されるイベントは、軍事基地の一般公開や軍楽隊の演奏会、記念日の式典などが挙げられます。これらのイベントでは、事前に登録が必要な場合もあり、写真撮影や参加に関するルールも存在することがあります。訪れる際には、現地の法律や習慣を尊重することが大切です。
2. 台湾華語での解説 參加台灣軍隊開放給日本人的活動，是了解當地文化的好機會。主要開放的活動有軍事基地開放日、軍樂隊演奏會和紀念日典禮等活動。有些活動可能需要事先登記，並有拍照或參加規則。訪問時，尊重當地的法律和習俗是非常重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍事基地 軍事基地 jūnshì jīdì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧ ㄉㄧˋ Military Base 演奏会 演奏會 yǎnzòu huì ㄧㄢˇ ㄗㄡˋ ㄏㄨㄟˋ Concert 登録 登記 dēngjì ㄉㄥ ㄐㄧˋ Registration 規則 規則 guīzé ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ Rules 法律 法律 fǎlǜ ㄈㄚˇ ㄌㄩˋ Law 4. 関連年表 1945年 - 台湾が日本から中国に返還される
1945年 - 台灣由日本歸還中國
1997年 - 台湾軍事基地初の一般公開
1997年 - 台灣軍事基地首次對外開放
2020年 - 台湾軍の新型コロナ対策を一般公開
2020年 - 台灣軍隊的新冠病毒防範措施向公眾公開
5. 参考リンク 台湾の軍事基地と関連イベント（日本語） 台灣軍事基地及相關活動（台湾華語） 6.</description></item><item><title>台湾の徴兵制度</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:21:15 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-conscription-system/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の徴兵制度は、法律で定められた男性に対する兵役の制度です。台湾では、18歳以上の男性が一定期間、軍隊での訓練や勤務を行うことが義務付けられています。この制度の目的は国の防衛力を維持することです。ただし、近年では徴兵期間が短縮されたり、代替役務制度が導入されたりしています。現在、台湾政府は志願兵制に移行しつつあり、将来的には全ての若者に徴兵されるわけではなくなる予定です。
2. 台湾華語での解説 臺灣的徵兵制度是針對法律規定的男性兵役制度。根據法律，滿18歲以上的男性必須在軍隊中接受訓練或服務一段時間，這個制度的目的是為了維持國家的防衛能力。然而，近年來徵兵期限縮短，並且引進了替代役務制度。目前，臺灣政府正逐步推行志願兵制度，未來不再會是所有年輕人都需要當兵。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 徴兵 徵兵 zhēng bīng ㄓㄥ ㄅㄧㄥ 兵役制度 志願兵 志願兵 zhì yuàn bīng ㄓˋ ㄩㄢˋ ㄅㄧㄥ 自発的に兵役に参加 代替役務 替代役務 tì dài yì wù ㄊㄧˋ ㄉㄞˋ ㄧˋ ㄨˋ 兵役の代わりの役務 4. 関連年表 1949年：中華民国政府が台湾に移転し、徴兵制を開始しました。
中華民國政府遷台，開始徵兵制度。
2000年代：徴兵期間が徐々に短縮され始めました。
2000年代：徵兵期限逐漸縮短。
2018年：志願兵制を推進し、徴兵制からの移行が進みました。
2018年：推動志願役，徵兵制度逐步轉型。
5. 参考リンク 日本語： 台湾徴兵制度とは - Yahoo!ニュース 台湾華語： 台灣徵兵制度簡介 - 中央社 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の徴兵制度に関する解説。歴史や現在の動向を整理しました。
keywords: 台湾, 徴兵制度, 志願兵, 代替役務, 兵役
tags: 台湾, 徴兵制度, 歴史, 軍事</description></item><item><title>金門島から中国は徒歩で行ける？</title><link>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:08:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kinmen-walking-history/</guid><description>1. 日本語の解説 金門島（きんもんとう）は、台湾海峡に位置する台湾の島です。この島から最も近い中国の都市はアモイ（廈門）です。距離は約2キロメートルで、非常に近いですが、徒歩で行くことはできません。台湾と中国の間の海峡は狭く見えるかもしれませんが、この水域は一般市民が自由に渡ることができる場所ではなく、政治的に複雑な地帯です。現在でも金門島は非常に重要な軍事的な位置を占めており、中国本土との関係が注目されています。
2. 台湾華語での解説 金門島是位於台灣海峽的台灣島嶼。從這個島到最近的中國城市廈門，僅約兩公里，距離非常近，但不可能徒步到達。雖然台灣和中國之間的海峽看起來狹窄，但這片水域並不是一般市民可以自由穿越的區域，並且此地帶充滿政治複雜性。即使現在，金門島在軍事上仍然具有非常重要的地位，並且與中國大陸的關係引人注目。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 金門島 金門島 Jīnmén dǎo ㄐㄧㄣˉ ㄇㄣˊ ㄉㄠˇ 台湾の島 歩いて 徒步 túbù ㄊㄨˊ ㄅㄨˋ 徒歩で 中国本土 中國大陸 Zhōngguó dàlù ㄓㄨㄥ ㄍㄨㄛˊ ㄉㄚˋ ㄌㄨˋ 中国本土 海峡 海峽 hǎixiá ㄏㄞˇ ㄒㄧㄚˊ 海峡 軍事的 軍事上 jūnshì shàng ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄕㄤˋ 軍事的 4. 関連年表 1949年: 国共内戦が終結し、中華民国政府が台湾に移転。 內戰結束，中華民國政府遷至台灣。 1958年: 金門砲戦が起こる。 金門砲戰發生。 1992年: 金門と中国本土間で金門-廈門の交流が再開。 金門與中國大陸之間的交流恢復，金廈開放交流。 5. 参考リンク 日本語: 金門島 - Wikipedia 台湾華語: 金門 - 维基百科 6.</description></item></channel></rss>