<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/</link><description>Recent content in 経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台日EPA交渉</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-epa-negotiation/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:24:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-japan-epa-negotiation/</guid><description>1. 日本語の解説 台日EPA交渉とは、台湾と日本の間で経済連携協定（EPA）を締結するための話し合いです。この交渉の目的は、両国間の貿易や投資を活発にすることです。EPAが締結されると、関税が減らしたり、貿易の規制が緩和されたりします。これにより、商業活動がしやすくなり、経済が成長すると期待されています。ただし、交渉は両国の経済状況や政治的な関係にも影響を受けるため、慎重に進められています。
2. 台湾華語での解説 台日EPA交涉是指台灣和日本之間為簽訂經濟夥伴協定（EPA）進行的討論。此交涉的目的是促進兩國間的貿易和投資。如果EPA簽訂，將會減少關稅及放寬貿易限制。這樣一來，商業活動會更容易進行，經濟成長也會被期待。然而，由於交涉會受到兩國經濟狀況及政治關係的影響，因此需要謹慎進行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 経済連携協定 經濟夥伴協定 Jīngjì huǒbàn xié dìng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ ㄒㄧㄝˊ ㄉㄧㄥˋ 経済的な協力関係を築くための協定 関税 關稅 Guānshuì ㄍㄨㄢ ㄕㄨㄟˋ 輸入品に課される税金 貿易 貿易 Màoyì ㄇㄠˋ ㄧˋ 国と国の間の商品取引 4. 関連年表 2013年: 日本と台湾、経済連携協定（EPA）の可能性について初めて公式に議論
2013年: 日本與台灣首次開始正式討論經濟夥伴協定（EPA）的可能性
2016年: 両国がEPA締結の重要性を確認、交渉を活発化
2016年: 共識確認EPA締結的重要性，促進交涉活動
2020年: 日本と台湾、EPAの実現に向けた準備会合を開催
2020年: 日本和台灣舉辦EPA實現的準備會議
5. 参考リンク 日本語: 日本と台湾のEPA締結をめぐる動き 台湾華語: 臺日EPA進展介紹 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾と日本のEPA交渉について解説します。経済連携協定の目的や意義、および交渉の経緯を紹介します。
keywords: 台湾,日本,EPA,経済連携,貿易
tags: 台湾,日本,EPA,経済,貿易
slug: taiwan-japan-epa-negotiation
一緒に学べてうれしいです。これからも頑張りましょう。</description></item><item><title>三井物産台湾支店</title><link>https://c1i.net/questions/mitsui-taiwan-branch/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:23:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/mitsui-taiwan-branch/</guid><description>1. 日本語の解説 三井物産は、日本の大手総合商社で、台湾に支店を開設しました。1899年、台湾総督府の支援を受けて三井物産台湾支店が設立され、台湾の経済発展に大きな役割を果たしました。この支店は、台湾の天然資源や農産物の輸出入、産業の近代化を進めました。また、日本と台湾の貿易の要として、多くの商品の流通を助け、台湾の経済基盤を強化しました。特に、砂糖や樟脳などの輸出において重要な役割を担いました。三井物産台湾支店は、台湾の近代化と日本との連携に欠かせない存在でした。
2. 台湾華語での解説 三井物產是日本的大型綜合商社，在台灣設立了分店。1899年，在台灣總督府的支持下，三井物產台灣分店成立，對台灣的經濟發展發揮了重要作用。這家分店推進台灣的天然資源和農產品的進出口及產業現代化。此外，作為日本和台灣之間貿易的重要樞紐，幫助許多商品的流通，加強了台灣的經濟基礎。特別是在糖和樟腦等出口中發揮了重要作用。三井物產台灣分店是台灣現代化與日本聯繫不可或缺的存在。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 三井物産 三井物產 Sānjǐ Wùchǎn ㄙㄢ ㄐㄧ ㄨˋ ㄔㄢˇ 日本の大手総合商社 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 当時の台湾を統治していた日本政府 砂糖 糖 Táng ㄊㄤˊ 甘い調味料、お菓子などに使われる 樟脳 樟腦 Zhāngnǎo ㄓㄤ ㄋㄠˇ 防虫材や香料に使われる物質 近代化 現代化 Xiàndàihuà ㄒㄧㄢˋ ㄉㄞˋ ㄏㄨㄚˋ 産業や生活様式の進化 4. 関連年表 1899年：三井物産、台湾で支店開設
1899年：三井物產在台灣設立分店
1900年代初期：三井物産、台湾における砂糖と樟脳の輸出を促進
1900年代初期：三井物產推進糖和樟腦在台灣的出口
1930年代：三井物産、台湾と日本の貿易の要として機能
1930年代：三井物產作為台灣和日本貿易的重要樞紐
5. 参考リンク 日本語：https://www.mitsui.com/jp/ja/index.html 台湾華語：https://www.mitsui.com/tw/zh/index.html 6. メタ情報（SEO用） description: 三井物産台湾支店の役割と歴史、日本との経済連携の実態について学びます。
keywords: 三井物産, 台湾支店, 経済発展, 貿易, 近代化</description></item><item><title>台湾人はみんな投資をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、投資を行う人が多いと言われています。これは経済が安定して成長していることや、株式市場が活発であることが関係しています。台湾の家庭では、貯金だけでなく、株式や不動産などに積極的に投資を行うことが一般的です。金融リテラシー（お金に関する知識）を高めるため、学校教育やメディアでも投資の重要性が教えられています。台湾人が投資をする理由として、将来に向けた資産形成や、インフレーションに対する備え、そして投資のリターンを期待することが挙げられます。
2. 台湾華語での解説 在台灣，很多人積極從事投資活動。這是因為台灣的經濟穩定增長，股市活躍。台灣家庭不僅依賴儲蓄，還積極投資於股票和房地產。為了提高金融素養（關於金錢的知識），在學校教育和媒體中，也教導投資的重要性。台灣人投資的原因包括資產增值、預防通脹，以及期望從投資中獲得收益。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 投資 投資 tóuzī ㄊㄡˊ ㄗ お金や資産を増やす目的で行う行動 金融リテラシー 金融素養 jīnróng sùyǎng ㄐㄧㄣ ㄖㄨㄥˊ ㄙㄨˋ ㄧㄤˇ 金銭に関する知識と理解 株式 股票 gǔpiào ㄍㄨˇ ㄆㄧㄠˋ 企業の持分を示す証券 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 生産・消費活動の動き インフレーション 通貨膨脹 tōnghuò péngzhàng ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄛˋ ㄆㄥˊ ㄓㄤˋ 物価が上がり、お金の価値が下がる現象 4. 関連年表 1990年 台湾株式市場の自由化が進む / 台灣股市自由化加速 2000年 台湾証券取引所、オンライン取引開始 / 台灣證券交易所開啟線上交易 2008年 世界金融危機が台湾の投資環境に影響 / 全球金融危機影響台灣投資環境 2013年 台湾の家庭に資産管理が広まる / 資產管理在台灣家庭中普及 2020年 コロナ禍による投資方法の多様化 / 疫情促使投資方式多樣化 5.</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>1. 日本語の解説 「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
2. 台湾華語での解説 「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 4. 関連年表 2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
5. 参考リンク 日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item></channel></rss>