<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/</link><description>Recent content in 経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾人はみんな投資をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:17:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、投資を行う人が多いと言われています。これは経済が安定して成長していることや、株式市場が活発であることが関係しています。台湾の家庭では、貯金だけでなく、株式や不動産などに積極的に投資を行うことが一般的です。金融リテラシー（お金に関する知識）を高めるため、学校教育やメディアでも投資の重要性が教えられています。台湾人が投資をする理由として、将来に向けた資産形成や、インフレーションに対する備え、そして投資のリターンを期待することが挙げられます。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，很多人積極從事投資活動。這是因為台灣的經濟穩定增長，股市活躍。台灣家庭不僅依賴儲蓄，還積極投資於股票和房地產。為了提高金融素養（關於金錢的知識），在學校教育和媒體中，也教導投資的重要性。台灣人投資的原因包括資產增值、預防通脹，以及期望從投資中獲得收益。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 投資 投資 tóuzī ㄊㄡˊ ㄗ お金や資産を増やす目的で行う行動 金融リテラシー 金融素養 jīnróng sùyǎng ㄐㄧㄣ ㄖㄨㄥˊ ㄙㄨˋ ㄧㄤˇ 金銭に関する知識と理解 株式 股票 gǔpiào ㄍㄨˇ ㄆㄧㄠˋ 企業の持分を示す証券 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 生産・消費活動の動き インフレーション 通貨膨脹 tōnghuò péngzhàng ㄊㄨㄥ ㄏㄨㄛˋ ㄆㄥˊ ㄓㄤˋ 物価が上がり、お金の価値が下がる現象 【4. 関連年表】
1990年 台湾株式市場の自由化が進む / 台灣股市自由化加速 2000年 台湾証券取引所、オンライン取引開始 / 台灣證券交易所開啟線上交易 2008年 世界金融危機が台湾の投資環境に影響 / 全球金融危機影響台灣投資環境 2013年 台湾の家庭に資産管理が広まる / 資產管理在台灣家庭中普及 2020年 コロナ禍による投資方法の多様化 / 疫情促使投資方式多樣化 【5.</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:49:54 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-economic-boom/</guid><description>【1. 日本語の解説】
「高雄發大財（たかお はつ だいざい）」は台湾の南部にある高雄市に関連したフレーズです。この言葉は、2018年に行われた台湾地方選挙で、高雄市長として選出された韓國瑜（ハン・グオユィー）氏が選挙キャンペーンで掲げたスローガンです。「發大財」は中国語で「大きな利益を得る」という意味で、韓國瑜氏のリーダーシップの下で高雄が経済的に発展し、多くの利益を得ることを期待するものでした。韓國瑜氏はこのスローガンを使って、高雄の経済を改善し、地元の人々の生活を向上させるという約束をしました。
【2. 台湾華語での解説】
「高雄發大財」與台灣南部的高雄市有關。這個詞源自2018年台灣地方選舉，當時韓國瑜先生當選高雄市市長，他的競選口號正是「高雄發大財」。在中文中，「發大財」意指獲得大量的利益。韓國瑜期望在他的領導下，高雄能迎來經濟繁榮，給當地帶來豐厚的收益。他使用這一口號，承諾將改善高雄的經濟，提升居民的生活水準。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾の都市名 發大財 發大財 fā dà cái ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 大きな利益を得る 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 台湾の政治家 選挙 選舉 xuǎnjǔ ㄒㄩㄢˇ ㄐㄩˇ 選挙 経済発展 經濟發展 jīngjì fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済の発展 【4. 関連年表】
2018年：韓國瑜が高雄市長に選出される
2018年：韓國瑜當選高雄市市長
2018年：高雄發大財がスローガンとして使用される
2018年：「高雄發大財」成為口號
2019年：韓國瑜が2020年の総統選挙に出馬する意向を表明
2019年：韓國瑜宣布有意參選2020總統大選
【5. 参考リンク】
日本語: 高雄発大財（Wikipedia日本語） 台湾華語: 高雄發大財（維基百科） 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 高雄發大財は、高雄市長選で韓國瑜氏が用いたスローガンで、経済発展を期待する意味があります。</description></item></channel></rss>