<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/</link><description>Recent content in 経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 15:45:36 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>半導体地政学と日台協力（TSMC熊本・日米台連携）</title><link>https://c1i.net/questions/semiconductor-geopolitics-japan-taiwan/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 07:15:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/semiconductor-geopolitics-japan-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは！今日は、とっても大切な「半導体」と、日本と台湾の特別な関係について一緒に学びましょう。
なぜ半導体を学ぶの？
半導体って、なんだか難しそうな名前ですよね。でも、半導体は、私たちの生活に欠かせないものなんです。例えば、スマートフォン、パソコン、テレビ、ゲーム機、自動車…これら全部に半導体が使われています。半導体は、まるで魔法使いみたいに、電気の流れをコントロールして、機械を動かすことができるんです。
そして、今、世界中で半導体が足りなくなっていて、半導体を作ることが、国と国との関係にも大きく影響するようになっています。これが「半導体地政学」という考え方です。
半導体ってなに？
半導体は、電気を通しやすい金属と、電気を通しにくいゴムの中間の性質を持つ材料のことです。この特別な性質を利用して、電気の流れをコントロールすることができます。半導体を使って、小さなスイッチや回路をたくさん作ることで、複雑な計算や処理ができるようになるんです。
TSMCってどんな会社？
台湾には、「TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company）」という、世界で一番大きな半導体を作る会社があります。TSMCは、たくさんの会社から半導体の製造を依頼されて、高性能な半導体をたくさん作っています。
TSMCが熊本にやってくる！
今、TSMCが日本の熊本県に新しい工場を作っています。これは、日本にとってとても大きなニュースです。なぜなら、日本は昔、半導体の製造がとても得意だったのですが、最近は海外の会社に負けてしまっていました。TSMCが熊本に工場を作ることで、日本の半導体産業が再び元気を取り戻すかもしれないからです。
日米台の連携
TSMCの熊本工場は、日本だけでなく、アメリカとも協力して作られています。アメリカは、半導体の設計が得意な国です。日本とアメリカと台湾が協力することで、世界で一番良い半導体を作ることができるかもしれません。
この日米台の連携は、ただ半導体を作るだけでなく、それぞれの国の安全を守ることにもつながります。半導体は、軍事技術にも使われることがあるので、自分たちで作れるようにしておくことが大切なのです。
まとめ
半導体は、私たちの生活に欠かせないものであり、国と国との関係にも大きな影響を与えるものです。TSMCの熊本工場は、日本の半導体産業を復活させるだけでなく、日米台の協力関係を深めることにもつながります。
これからも、半導体のニュースに注目して、世界で何が起きているのか、一緒に学んでいきましょうね。
2. 台湾華語での解説 大家好！今天我們要一起學習非常重要的「半導體」，以及日本和台灣之間特別的關係。
為什麼要學習半導體？
半導體這個名字聽起來好像很難。但是，半導體是我們生活中不可或缺的東西。例如，智慧型手機、電腦、電視、遊戲機、汽車……這些全部都使用了半導體。半導體就像魔法師一樣，可以控制電流，讓機器運作。
而且，現在全世界都面臨半導體短缺的問題，製造半導體也對國家與國家之間的關係產生很大的影響。這就是「半導體地緣政治」的概念。
什麼是半導體？
半導體是介於容易導電的金屬和不容易導電的橡膠之間的材料。利用這種特殊的性質，可以控制電流。透過使用半導體製造許多微小的開關和電路，就能夠進行複雜的計算和處理。
TSMC是什麼樣的公司？
台灣有一家名為「TSMC（Taiwan Semiconductor Manufacturing Company，台灣積體電路製造股份有限公司）」的公司，是世界上最大的半導體製造公司。TSMC接受許多公司的半導體製造委託，生產許多高性能的半導體。
TSMC要來熊本了！
現在，TSMC正在日本熊本縣建設新工廠。這對日本來說是一個非常重要的消息。因為日本過去非常擅長製造半導體，但最近卻輸給了海外公司。TSMC在熊本設立工廠，或許可以讓日本的半導體產業再次恢復活力。
日美台的合作
TSMC的熊本工廠，不僅是日本，也與美國合作建設。美國擅長半導體設計。日本、美國和台灣合作，或許就能夠製造出世界上最好的半導體。
這種日美台的合作，不僅僅是製造半導體，還有助於保護各個國家的安全。半導體有時也被用於軍事技術，因此能夠自己製造非常重要。
總結
半導體是我們生活中不可或缺的東西，也對國家與國家之間的關係產生很大的影響。TSMC的熊本工廠，不僅能讓日本的半導體產業復興，還有助於加深日美台的合作關係。
今後也請繼續關注半導體的新聞，一起學習世界上發生了什麼事吧。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 半導体 半導體 bàndǎotǐ ㄅㄢˋ ㄉㄠˇ ㄊㄧˇ 電気を通しやすい金属と電気を通しにくい絶縁体の中間の性質を持つ物質。 地政学 地緣政治 dìyuán zhèngzhì ㄉㄧˋ ㄩㄢˊ ㄓㄥˋ ㄓˋ 地理的な条件が政治や国際関係に与える影響を研究する学問。 熊本 熊本 xióngběn ㄒㄩㄥˊ ㄅㄣˇ 日本の九州地方にある県の名前。TSMCの工場が建設されている。 経済安全保障 經濟安全保障 jīngjì ānquán bǎozhàng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄢ ㄑㄩㄢˊ ㄅㄠˇ ㄓㄤˋ 経済的な手段を用いて国家の安全を確保すること。 玉山計画 玉山計畫 Yùshān Jìhuà ㄩˋ ㄕㄢ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄚˋ 台湾の半導体産業を育成・保護するための国家プロジェクト。この記事独自の語。 4.</description></item><item><title>輸出加工区／日系企業進出第一波（高雄・台中）</title><link>https://c1i.net/questions/export-processing-zones-taiwan/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 02:14:17 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/export-processing-zones-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは！私と一緒に台湾の歴史を学びましょう。今回のテーマは「輸出加工区と日系企業進出の第一波（高雄・台中）」です。
なぜ、このテーマを学ぶと良いのでしょうか？ それは、今の台湾の経済がどのようにして発展してきたのかを知る上で、とても大切な出来事だからです。特に、輸出加工区は、台湾が世界とつながり、大きく成長するきっかけとなりました。そして、そこに日本の企業が進出してきたことも、台湾の産業に大きな影響を与えたのです。
輸出加工区って何？
輸出加工区とは、外国から材料を輸入して、それを加工して再び外国へ輸出するための特別な場所のことです。この場所では、関税（外国から物を輸入するときにかかる税金）が免除されたり、手続きが簡単になったりするので、企業は外国との貿易をしやすいのです。
1960年代、台湾は農業が中心の国でした。しかし、人口が増え、人々の生活を豊かにするためには、もっと産業を発展させる必要がありました。そこで、台湾政府は輸出加工区を作ることを考えました。
高雄と台中の輸出加工区
最初に作られたのが、1966年の高雄輸出加工区です。高雄は港があるので、外国との貿易にとても便利でした。次に、1969年には台中輸出加工区が作られました。これらの輸出加工区には、世界中から企業が集まり、製品を輸出することで、台湾の経済は大きく成長しました。
日系企業の進出
輸出加工区には、日本の企業もたくさん進出してきました。なぜ日本の企業が進出してきたのでしょうか？ それは、台湾の労働力が安く、優秀だったからです。日本の企業は、台湾で製品を生産し、それを世界中に輸出することで、大きな利益を得ることができました。
日系企業が進出したことで、台湾の産業にも良い影響がありました。日本の企業は、新しい技術や知識を台湾に持ち込み、台湾の労働者に教えました。その結果、台湾の技術力は向上し、より高度な製品を作れるようになりました。
輸出加工区のその後
輸出加工区は、台湾の経済発展に大きく貢献しましたが、時代とともに変化していきました。1980年代になると、台湾の労働コストが上がり、他の国に比べて優位性が薄れてきました。そこで、台湾政府は輸出加工区をさらに発展させ、科学技術を重視した工業団地を作ることにしました。
現在、輸出加工区は、台湾の経済を支える重要な役割を果たし続けています。そして、日系企業は、台湾の経済発展に貢献した大切なパートナーとして、今も台湾との関係を深めています。
この歴史を知ることで、台湾と日本の関係が、ただの貿易だけでなく、技術や文化の交流を通じて、深く結びついていることがわかるでしょう。
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好！今天我們一起學習台灣的歷史。這次的主題是「出口加工區與日系企業進駐的第一波（高雄、台中）」。
為什麼學習這個主題很有意義呢？ 因為了解台灣經濟是如何發展起來的，這是一個非常重要的環節。特別是出口加工區，是台灣與世界接軌，並大幅成長的契機。而且，日本企業的進駐也對台灣的產業產生了巨大的影響。
什麼是出口加工區？
出口加工區是指從國外進口原料，然後加工後再出口到國外的特殊區域。在這個區域內，關稅（從國外進口物品時徵收的稅金）可以免除，手續也變得簡便，所以企業更容易與國外進行貿易。
1960年代，台灣是以農業為主的國家。但是，為了增加人口，使人們的生活更加富裕，有必要進一步發展產業。因此，台灣政府考慮設立出口加工區。
高雄和台中的出口加工區
最早設立的是1966年的高雄出口加工區。高雄有港口，所以與國外貿易非常方便。接著，1969年設立了台中出口加工區。來自世界各地的企業聚集在這些出口加工區，透過出口產品，台灣的經濟得到了大幅成長。
日系企業的進駐
許多日本企業也進駐了出口加工區。為什麼日本企業要進駐呢？ 這是因為台灣的勞動力便宜且優秀。日本企業在台灣生產產品，然後將其出口到世界各地，從而獲得了巨大的利潤。
日系企業的進駐對台灣的產業也產生了良好的影響。日本企業將新技術和知識帶到台灣，並教導台灣的勞工。結果，台灣的技術能力得到了提高，能夠製造更高級的產品。
出口加工區的後續發展
出口加工區對台灣的經濟發展做出了巨大貢獻，但隨著時代的發展，它也發生了變化。1980年代，台灣的勞動成本上升，相對於其他國家，優勢逐漸減弱。因此，台灣政府進一步發展出口加工區，並決定建立重視科學技術的工業園區。
目前，出口加工區仍然在台灣經濟中發揮著重要作用。而且，日系企業作為對台灣經濟發展做出貢獻的重要夥伴，至今仍在加深與台灣的關係。
了解這段歷史，就能明白台灣和日本的關係，不僅僅是貿易，還透過技術和文化的交流，緊密地聯繫在一起。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 輸出加工区 出口加工區 chūkǒu jiāgōng qū ㄔㄨ ㄎㄡˇ ㄐㄧㄚ ㄍㄨㄥ ㄑㄩ 外国から輸入した原材料を加工し、再び輸出するために特別に設けられた地域。関税の免除などの優遇措置がある。 日系企業 日系企業 rìxì qǐyè ㄖˋ ㄒㄧˋ ㄑㄧˇ ㄧㄝˋ 日本が出資している、または日本の資本が大きく関わっている企業。 関税 關稅 guānshuì ㄍㄨㄢ ㄕㄨㄟˋ 外国から商品を輸入する際にかかる税金。 労働力 勞動力 láodònglì ㄌㄠˊ ㄉㄨㄥˋ ㄌㄧˋ 生産活動に従事する人の能力。 客廳即工廠（この記事ならでは） 客廳即工廠 kètīng jí gōngchǎng ㄎㄜˋ ㄊㄧㄥ ㄐㄧˊ ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 1950年代から1960年代の台湾でよく見られた、家族が自宅の居間（客廳）を工場として、手工業的な生産を行う形態。輸出加工区ができる前の台湾経済を支えた。 4.</description></item><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-get-rich/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:02:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-get-rich/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜ「高雄發大財」を学ぶ意味があるのでしょうか？それは、この言葉が単なるスローガンではなく、台湾の政治や経済、そして人々の気持ちを映し出す鏡のような存在だからです。この言葉を知ることで、台湾の今を知り、未来を考えるヒントを得ることができます。
「高雄發大財（ガオション ファーダーツァイ）」とは、2018年の高雄市長選挙で当選した韓国瑜（ハン・グオユー）氏が掲げたスローガンです。「高雄を豊かにするぞ！」という意味で、日本語にすると「高雄大金持ち計画！」といったニュアンスでしょうか。彼はこのスローガンを連呼し、多くの人々の心を掴みました。
当時の高雄は、長年、民主進歩党（民進党）が市政を担っていましたが、経済の停滞や若者の雇用問題など、多くの課題を抱えていました。韓国瑜氏は、そうした状況を打破するために、「高雄發大財」を掲げ、経済の活性化を訴えました。具体的には、観光客を増やしたり、農産物を海外に輸出したりすることで、高雄にお金を呼び込むというアイデアを打ち出しました。
このスローガンが人々の心に響いたのは、高雄市民が経済的な豊かさを求めていたからです。長年の不況や、他の都市との経済格差に不満を感じていた人々にとって、「高雄發大財」は希望の光のように見えたのです。
しかし、韓国瑜氏の市長としての実績は、期待されたほどではありませんでした。観光客は増えたものの、経済効果は限定的であり、具体的な政策も乏しかったため、市民の失望を招きました。2020年には、リコール（解職請求）によって市長の座を追われることになりました。
「高雄發大財」は、一時は大きな人気を集めたものの、その実態は伴わなかったスローガンでした。しかし、この出来事は、台湾の政治におけるポピュリズム（大衆迎合主義）の危険性や、経済政策の重要性を示す教訓となりました。また、地方政治におけるリーダーシップのあり方についても、私たちに深く考えさせるきっかけとなりました。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習「高雄發大財」呢？因為這句話不只是一句口號，它就像一面鏡子，反映了台灣的政治、經濟，還有人民的心情。了解這句話，可以幫助我們認識台灣的現況，並從中獲得思考未來的線索。
「高雄發大財（Gāoxióng fā dà cái）」是2018年當選高雄市長的韓國瑜先生所提出的口號。「讓高雄變得更富有！」意思大概是日文的「高雄大金持ち計画！」。他不斷重複這句口號，抓住了很多人的心。
當時的高雄，長期由民主進步黨（民進黨）執政，但面臨經濟停滯、年輕人就業問題等許多課題。韓國瑜先生為了打破這種狀況，喊出「高雄發大財」，主張活絡經濟。具體來說，他提出增加觀光客、將農產品出口到海外等方式，為高雄帶來金錢的構想。
這句口號之所以能引起人民的共鳴，是因為高雄市民渴望經濟上的富裕。長期的不景氣，以及與其他都市之間的經濟差距，讓許多人感到不滿，「高雄發大財」就像一道希望的光芒。
但是，韓國瑜市長的政績並不如預期。雖然觀光客增加了，但經濟效益有限，具體的政策也不足，導致市民的失望。2020年，他因為罷免案（解職請求）而失去了市長的職位。
「高雄發大財」雖然一度受到很大的歡迎，但實際上卻沒有達成目標。然而，這件事成為了台灣政治中民粹主義（大眾迎合主義）的危險性，以及經濟政策重要性的教訓。同時，也讓我們深刻思考地方政治中領導者的應有姿態。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄發大財 高雄發大財 Gāoxióng fā dà cái ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄈㄚ ㄉㄚˋ ㄘㄞˊ 高雄を豊かにする、高雄を金持ちにする 韓国瑜 韓國瑜 Hán Guóyú ㄏㄢˊ ㄍㄨㄛˊ ㄩˊ 2018年に高雄市長に当選した政治家 ポピュリズム 民粹主義 Míncuì zhǔyì ㄇㄧㄣˊ ㄘㄨㄟˋ ㄓㄨˇ ㄧˋ 大衆の感情や不満を利用して支持を得ようとする政治手法 リコール 罷免 Bàmiǎn ㄅㄚˋ ㄇㄧㄢˇ 公職にある者を任期満了前に解職すること 韓流 韓流 Hánliú ㄏㄢˊ ㄌㄧㄡˊ 韓国瑜氏の旋風的な人気。韓国文化ブーム（韓流）と名前が似ているため、皮肉を込めて使われた。 4. 関連年表 年 日本語 台湾華語 補足コメント 2018年 韓国瑜氏、高雄市長選挙で当選。「高雄發大財」をスローガンに掲げる。 韓國瑜先生當選高雄市長。以「高雄發大財」為口號。 韓国瑜氏の当選は、台湾政治における大きな転換点となりました。 2019年 韓国瑜氏、中国との経済交流を積極的に推進。 韓國瑜先生積極推進與中國的經濟交流。 中国との関係強化は、賛否両論を呼びました。 2020年 高雄市民による韓国瑜氏のリコールが成立。 高雄市民罷免韓國瑜先生成功。 台湾史上初の市長リコールとなりました。 2021年 台湾で新型コロナウイルス感染症が拡大。経済に大きな影響を与える。 台灣新冠病毒感染症擴大。對經濟造成很大的影響。 感染症対策の遅れが、経済の回復を遅らせました。 2024年 台湾総統選挙で、民主進歩党の頼清徳氏が当選。 台灣總統選舉，民主進步黨的賴清德先生當選。 政権交代はなりませんでしたが、台湾の政治情勢は依然として流動的です。 5.</description></item></channel></rss>