<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>イベント on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/</link><description>Recent content in イベント on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:13:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾だとイベントではない普段でもコスプレしている人がいるというのは本当？</title><link>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:13:50 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/cosplay-in-taiwan/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾でも日本と同じようにコスプレが大好きな人がたくさんいます。イベントがある日以外でも、趣味でコスプレをしている人たちがいます。特に、台北や台中など大都市のカフェやショッピングモールでは、コスプレイヤー（コスプレをする人々）を見かけることがあります。彼らはアニメや映画のキャラクターになりきって楽しんでいます。週末や休日には、友達と一緒に写真を撮って、SNSに投稿したりもします。コスプレは、アニメやゲーム文化を楽しむ大切な方法の一つになっています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，和日本一樣，有很多人非常喜愛角色扮演（cosplay）。即使在沒有活動的日子，也有些人會出於興趣進行cosplay。尤其是在台北或台中等大城市的咖啡館和購物中心，有時可以見到cosplayer（cosplay的愛好者）。他們扮演成動畫或電影中的角色，享受其中的樂趣。週末或假日時，他們會和朋友一起拍照，並上傳到社交媒體。cosplay已經成為享受動畫和遊戲文化的一種重要方式。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 コスプレ 角色扮演 jiǎosè bànyǎn ㄐㄧㄠˇ ㄙㄜˋ ㄅㄢˋ ㄧㄢˇ cosplay イベント 活動 huódòng ㄏㄨㄛˊ ㄉㄨㄥˋ Event/活動 大都市 大城市 dà chéngshì ㄉㄚˋ ㄔㄥˊ ㄕˋ Big city/大城市 カフェ 咖啡館 kāfēi guǎn ㄎㄚ ㄈㄟ ㄍㄨㄢˇ Cafe コスプレイヤー cosplayer cosplayer cosplayer Cosplayer 【4. 関連年表】
年 出来事（日本語） 出来事（台湾華語） 1990年代 コスプレ文化が日本で流行し始める。 角色扮演文化在日本開始流行。 2000年 台湾で初めての大規模なコスプレイベント「CWT（同人誌即売会）」が開催される。 台灣舉辦首屆大型cosplay活動「CWT」。 2010年代 台湾のアニメ文化とともにコスプレが広まる。 隨著動畫文化，角色扮演在台灣普及。 【5. 参考リンク】
日本語: コスプレの楽しみ方 台湾華語: 角色扮演活動介紹 【6.</description></item><item><title>日本人でも参加できる台湾軍のイベントはありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:58 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-military-events/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾軍が日本人に開放しているイベントに参加することは、地元文化を理解するための良い機会です。主に公開されるイベントは、軍事基地の一般公開や軍楽隊の演奏会、記念日の式典などが挙げられます。これらのイベントでは、事前に登録が必要な場合もあり、写真撮影や参加に関するルールも存在することがあります。訪れる際には、現地の法律や習慣を尊重することが大切です。
【2. 台湾華語での解説】
參加台灣軍隊開放給日本人的活動，是了解當地文化的好機會。主要開放的活動有軍事基地開放日、軍樂隊演奏會和紀念日典禮等活動。有些活動可能需要事先登記，並有拍照或參加規則。訪問時，尊重當地的法律和習俗是非常重要的。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 軍事基地 軍事基地 jūnshì jīdì ㄐㄩㄣ ㄕˋ ㄐㄧ ㄉㄧˋ Military Base 演奏会 演奏會 yǎnzòu huì ㄧㄢˇ ㄗㄡˋ ㄏㄨㄟˋ Concert 登録 登記 dēngjì ㄉㄥ ㄐㄧˋ Registration 規則 規則 guīzé ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ Rules 法律 法律 fǎlǜ ㄈㄚˇ ㄌㄩˋ Law 【4. 関連年表】
1945年 - 台湾が日本から中国に返還される
1945年 - 台灣由日本歸還中國
1997年 - 台湾軍事基地初の一般公開
1997年 - 台灣軍事基地首次對外開放
2020年 - 台湾軍の新型コロナ対策を一般公開
2020年 - 台灣軍隊的新冠病毒防範措施向公眾公開
【5. 参考リンク】</description></item><item><title>台湾での大規模なサイバーセキュリティ関連のイベントあったら教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:03:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-cybersecurity-event/</guid><description>【1. 日本語の解説】
台湾では、サイバーセキュリティに関する大きなイベントがいくつか開催されています。その中でも「TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会」はとても重要なイベントです。この大会は、台湾コンピュータ緊急対応チームが開催します。情報セキュリティの専門家たちが集まり、最新の技術や脅威について話し合います。また、企業や政府の代表も参加して、サイバーセキュリティに関する連携を強化しています。このようなイベントは、台湾のサイバーセキュリティを向上させ、信頼できるインターネット環境を作ることに貢献しています。
【2. 台湾華語での解説】
在台灣，有幾個關於網路安全的大型活動。其中最重要的是「TWCERT/CC 年度資訊安全會議」。這個會議由台灣電腦緊急應變小組主辦。資訊安全專家們會聚集在一起，討論最新的技術與威脅。此外，企業與政府代表也會參加，以加強網絡安全的合作。這樣的活動有助於提高台灣的網絡安全，並創造出值得信賴的網際網路環境。
【3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味）】
日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サイバーセキュリティ 網路安全 wǎngluò ānquán ㄨㄤˇ ㄌㄨㄛˋ ㄢ ㄑㄩㄢˊ インターネットの安全性 緊急対応チーム 緊急應變小組 jǐnjí yìngbiàn xiǎozǔ ㄐㄧㄣˇ ㄐㄧˊ ㄧㄥˋ ㄅㄧㄢˋ ㄒㄧㄠˇ ㄗㄨˇ 緊急時に対応する専門のチーム インターネット環境 網際網路環境 wǎngjì wǎnglù huánjìng ㄨㄤˇ ㄐㄧˋ ㄨㄤˇ ㄌㄨˋ ㄏㄨㄢˊ ㄐㄧㄥˋ ネット使用を支える環境 【4. 関連年表】
2011年：台湾コンピュータ緊急対応チーム設立 / 台灣電腦緊急應變小組成立 2015年：TWCERT／CC 年次情報セキュリティ大会の開始 / TWCERT/CC 年度資訊安全會議開始 2020年：最新技術と脅威の重点討論が見られるようになる / 開始重點討論最新技術和威脅 【5. 参考リンク】
日本語: 台湾コンピュータ緊急対応チーム 台湾華語: 台灣電腦緊急應變小組 【6. メタ情報（SEO用）】
description: 台湾での大規模なサイバーセキュリティイベントについて詳しく解説します。</description></item></channel></rss>