<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>接収 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%8E%A5%E5%8F%8E/</link><description>Recent content in 接収 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:28:46 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%8E%A5%E5%8F%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>接収期の混乱と行政長官公署</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-takeover-chaos/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 07:40:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-takeover-chaos/</guid><description>1. 日本語の解説 みなさん、こんにちは。今日は、台湾が日本の統治から変わった時のお話をするね。 なぜこのテーマを学ぶかって？それは、今の台湾と日本の関係を知る上で、とっても大切な出来事だからだよ。
1945年、第二次世界大戦が終わって、日本は戦争に負けました。それまで日本の領土だった台湾は、中国の国民政府という国に引き継がれることになったんだ。これを「接収」って言うんだよ。
でも、この接収は、簡単には進まなかったんだ。なぜなら、台湾の人々は、50年間も日本の統治下で生活していたから、急に違う国の人たちがやってきて、やり方を変えようとしても、なかなかうまくいかなかったんだ。
まず、国民政府から台湾にやってきた人たちは、言葉も文化も違うから、台湾の人たちとうまくコミュニケーションが取れなかったんだ。さらに、国民政府の人たちは、台湾のことをよく知らなかったから、間違った政策をしてしまうこともあったんだ。
例えば、日本が台湾で作っていたものを、国民政府がうまく引き継げなかったり、お金の使い方が変わって、物価が上がったりしたんだ。そうなると、台湾の人々は困ってしまうよね。
そこで、国民政府は「台湾省行政長官公署」という役所を作って、台湾を治めることにしたんだ。この役所の長官は、台湾で一番偉い人だよ。この長官公署は、台湾の政治や経済、教育などを全部まとめて管理しようとしたんだ。
でも、この長官公署のやり方も、なかなか台湾の人たちに受け入れられなかったんだ。国民政府から来た役人の中には、お金を不正に使う人もいて、台湾の人々の不満はどんどん大きくなっていったんだ。
そして、1947年に「二・二八事件」という大きな事件が起きてしまったんだ。これは、台湾の人々が国民政府に対して不満を爆発させた事件で、多くの人が亡くなったんだ。
この接収期の混乱と行政長官公署のことは、台湾の歴史の中でとても重要な出来事なんだ。この出来事があったからこそ、今の台湾の姿があるんだよ。
この時代を知ることで、台湾と日本の関係をもっと深く理解できるし、歴史から学ぶことの大切さもわかると思うんだ。
2. 台湾華語での解説 各位同學，大家好。今天我們要來講解台灣從日本統治轉變時期的故事。 為什麼要學習這個主題呢？因為了解這段歷史，對於認識現在的台灣和日本的關係非常重要喔。
1945年，第二次世界大戰結束，日本戰敗。原本是日本領土的台灣，要交給中國的國民政府來管理。這就叫做「接収」。
但是，這個接収過程並不容易。因為台灣人民已經在日本統治下生活了五十年，突然換成不同國家的人來，想要改變原本的制度，並不容易適應。
首先，國民政府從中國派來的人，因為語言和文化都不同，很難和台灣人民溝通。而且，國民政府的人對台灣不夠了解，所以有時候會做出錯誤的政策。
例如，日本在台灣生產的東西，國民政府沒有好好地接手，或是金錢的使用方式改變，導致物價上漲。這樣一來，台灣人民就感到很困擾。
因此，國民政府設立了「台灣省行政長官公署」這個機關，來管理台灣。這個機關的首長是當時台灣地位最高的人。行政長官公署想要統一管理台灣的政治、經濟和教育等等。
但是，行政長官公署的做法，並沒有被台灣人民所接受。從國民政府來的官員中，有些人貪污腐敗，讓台灣人民的不滿越來越大。
最後，在1947年發生了「二二八事件」這個大事件。這是台灣人民對國民政府的不滿爆發出來的事件，造成許多人死亡。
這個接収時期的混亂和行政長官公署的故事，在台灣歷史上非常重要。正因為有了這段歷史，才有現在的台灣。
了解這個時代，可以更深入地理解台灣和日本的關係，也能夠體會到從歷史學習的重要性。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 接収 接収 jiēshōu ㄐㄧㄝ ㄕㄡ 戦争終結後、旧統治国から新たな統治国へ領土・権限が引き継がれること。 行政長官公署 行政長官公署 xíngzhèngzhǎngguān gōngshǔ ㄒㄧㄥˊ ㄓㄥˋ ㄓㄤˇ ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄥ ㄕㄨˇ 1945年から1947年まで台湾を統治した、中国国民党政府の最高行政機関。 二・二八事件 二二八事件 Èr&amp;rsquo;èrbā Shìjiàn ㄦˋ ㄦˋ ㄅㄚ ㄕˋ ㄐㄧㄢˋ 1947年2月28日に台湾で発生した、国民政府に対する抗議デモが大規模な弾圧事件に発展したもの。 本省人 本省人 běnshěngrén ㄅㄣˇ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 第二次世界大戦終結前から台湾に住んでいた人々。 外省人 外省人 wàishěngrén ㄨㄞˋ ㄕㄥˇ ㄖㄣˊ 第二次世界大戦終結後に中国大陸から台湾に移住してきた人々。 4.</description></item></channel></rss>