<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>南進 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8D%97%E9%80%B2/</link><description>Recent content in 南進 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 16:59:18 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8D%97%E9%80%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾総督府の“南進基地”化（高雄港拡張・海軍航空隊）</title><link>https://c1i.net/questions/kaohsiung-southward-expansion/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 03:45:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/kaohsiung-southward-expansion/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、昔の日本が台湾をどのように利用し、それが今の台湾にどんな影響を与えているのかを知ることができるからです。特に、高雄という港がどのようにして日本の戦争のための重要な場所になったのか、その背景を理解することは、今の国際関係や平和について考える上でとても大切です。
台湾総督府の「南進基地」化（高雄港拡張・海軍航空隊） 昔の日本は、台湾を自分の領土にしていました。その時、台湾総督府という役所が台湾を治めていました。日本は、もっと南の国々（東南アジアなど）に進出したいと考えていました。そのために、台湾を南へ行くための基地として利用しようとしました。これを「南進政策」と言います。
高雄港は、台湾の南にある大きな港です。日本は、この港を大きく拡張しました。なぜなら、たくさんの船が出入りできるようにするためです。軍隊の船や、戦争に必要な物資を運ぶ船がたくさん来るようになりました。高雄港は、日本の南進政策にとって、とても重要な場所になったのです。
また、日本は高雄に海軍航空隊を作りました。これは、海軍の飛行機がたくさん集まっている場所です。南の国々へ行く飛行機や、戦争で使う飛行機がここに集められました。高雄の海軍航空隊は、日本の戦争のために、とても大切な役割を果たしていました。
高雄港の拡張と海軍航空隊の設立は、台湾が日本の戦争に深く関わるようになったことを意味します。台湾の人々は、日本の戦争に協力させられたり、戦争によって苦しい生活を送ったりしました。
この歴史を知ることで、私たちは戦争の悲惨さや、平和の大切さを学ぶことができます。また、台湾と日本の関係について、より深く理解することができます。
補足 高雄港は、今でも台湾で一番大きな港の一つです。日本の時代に作られた港の一部は、今も使われています。また、高雄には昔の海軍航空隊の跡地が残っています。これらの場所を訪れることで、歴史を身近に感じることができます。
2. 台湾華語での解説 今天要學習這個主題的意義在於，我們可以了解過去的日本如何利用台灣，以及這對今日的台灣產生了什麼樣的影響。特別是，了解高雄港如何成為日本戰爭的重要據點，對於我們思考當前的國際關係與和平非常重要。
台灣總督府的「南進基地」化（高雄港擴張・海軍航空隊） 過去的日本將台灣納為領土。當時，台灣總督府這個機構統治著台灣。日本希望進一步向南方國家（東南亞等地）發展，因此試圖將台灣作為前往南方的基地，這被稱為「南進政策」。
高雄港是位於台灣南部的大型港口。日本大幅擴張了這個港口，因為需要讓大量的船隻進出。軍隊的船隻和運送戰爭物資的船隻紛紛抵達。高雄港成為日本南進政策中非常重要的地點。
此外，日本在高雄設立了海軍航空隊。這裡是海軍飛機大量聚集的地方。前往南方國家的飛機和戰爭中使用的飛機都集中在這裡。高雄海軍航空隊在日本的戰爭中扮演了非常重要的角色。
高雄港的擴張和海軍航空隊的設立，意味著台灣與日本的戰爭產生了深刻的關聯。台灣人民被迫協助日本的戰爭，並因戰爭而過著艱苦的生活。
了解這段歷史，我們可以學習到戰爭的悲慘以及和平的重要性。此外，我們也可以更深入地了解台灣和日本之間的關係。
補充 高雄港至今仍是台灣最大的港口之一。日本時代建造的港口有一部分至今仍在使用。此外，高雄還保留著過去海軍航空隊的遺址。參觀這些地方，我們可以更貼近歷史。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 南進政策 南進政策 Nánjìn zhèngcè ㄋㄢˊ ㄐㄧㄣˋ ㄓㄥˋ ㄘㄜˋ 日本が東南アジア方面へ勢力を拡大しようとした政策 台湾総督府 台灣總督府 Táiwān zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨ ㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾における最高行政機関 高雄港 高雄港 Gāoxióng gǎng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄍㄤˇ 台湾南部の主要な港 海軍航空隊 海軍航空隊 Hǎijūn hángkōng duì ㄏㄞˇ ㄐㄩㄣ ㄏㄤˊ ㄎㄨㄥ ㄉㄨㄟˋ 海軍の航空部隊 打狗（タクゥ） 打狗 (Tá gǒu) Dǎ gǒu ㄉㄚˇ ㄍㄡˇ 高雄の旧称。台湾原住民の言葉に由来。日本統治時代に「高雄」と改名された。 4.</description></item></channel></rss>