<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>習慣 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%BF%92%E6%85%A3/</link><description>Recent content in 習慣 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 16:19:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%BF%92%E6%85%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾だと「○」は不正解という意味なの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-circle-incorrect/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 05:22:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-circle-incorrect/</guid><description>1. 日本語の解説 なぜこのテーマを学ぶ意味があるかというと、日本と台湾はとても仲が良い国だけれど、文化や習慣には違うところもたくさんあるからです。「○」と「×」の意味もその一つ。知っておくと、台湾の人と話すときや、台湾に行ったときに、もっと楽しくコミュニケーションができますよ。
日本では、テストなどで正解を「○」、不正解を「×」で表しますね。でも、台湾では少し違うんです。
台湾では、**正解は「✔（チェックマーク）」や「○」**で表すことが多いです。そして、**不正解は「×」ではなく、「○」**で表すことがあるんです！
「え？正解も不正解も『○』なの？どうして？」って思いますよね。
これには、昔の日本の教育の影響が関係していると言われています。日本が台湾を統治していた時代（1895年から1945年）、日本の教育制度が台湾にも導入されました。その時、テストの採点方法も日本式が広まったんです。
しかし、台湾では昔から、「○」は「良い」「OK」という意味で使われてきました。そのため、不正解を「×」で表すよりも、「○」で囲んで「これは違うよ」と示す方が、台湾の人にとって自然だったのかもしれません。
また、台湾では、間違いを正すことを大切にする考え方があります。「×」は、間違いを完全に否定するような印象を与えてしまうため、間違いを「○」で囲んで、優しく指摘するような意味合いがあるのかもしれませんね。
現在では、台湾でも学校や先生によって、「×」を使う場合もありますが、「○」が不正解を表す場合もまだまだ多いです。
だから、台湾でテストの結果を見るときは、「○」が正解とは限らないことに注意してくださいね！先生が「○」を付けていたら、それはもしかしたら「不正解だよ」という意味かもしれません。
補足: 最近は、台湾でも若い世代を中心に、日本の影響で「×」を不正解として使うことが増えてきています。しかし、年配の方や地域によっては、まだ「○」を不正解として使う習慣が残っています。台湾に行く際は、現地の状況に合わせて理解することが大切です。
2. 台湾華語での解説 為什麼要學習這個主題呢？因為台灣和日本是非常友好的國家，但是在文化和習慣上有很多不同的地方。「○」和「×」的意義就是其中之一。了解這些差異，在和台灣人交談或是去台灣的時候，可以更愉快地交流喔。
在日本，考試等等的正確答案會用「○」表示，錯誤答案會用「×」表示，對吧。但是在台灣，稍微有點不一樣。
在台灣，**正確答案通常用「✔（打勾）」或「○」**表示。然後，**錯誤答案不是用「×」，而是用「○」**來表示！
「咦？正確和錯誤答案都用『○』？為什麼？」你會這麼想吧。
據說這和以前日本教育的影響有關。日本統治台灣的時代（1895年到1945年），日本的教育制度也被引進到台灣。那時候，考試的評分方式也普及了日本的方式。
但是，在台灣，從以前開始，「○」就帶有「好」、「OK」的意思。因此，比起用「×」來表示錯誤答案，用「○」圈起來表示「這個不對喔」的方式，對台灣人來說可能更自然。
另外，在台灣，重視改正錯誤的想法。 「×」給人一種完全否定錯誤的印象，因此用「○」圈起錯誤，可能帶有溫柔指正的含義。
現在，在台灣的學校或老師，也有使用「×」的情況，但是用「○」表示錯誤答案的情況仍然很多。
所以，在台灣看考試結果的時候，要注意「○」不一定是正確答案喔！如果老師打了「○」，那可能表示「答錯了喔」。
補充: 最近，在台灣的年輕世代中，受到日本的影響，使用「×」作為錯誤答案的情況越來越多。但是，在年紀較大的人或是地區，仍然保留著使用「○」表示錯誤答案的習慣。去台灣的時候，配合當地的狀況來理解是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 丸 圈 quān ㄑㄩㄢ 円（まる）。ここでは、正誤の記号としての丸を指す。 バツ 叉 chā ㄔㄚ バツ印。ここでは、不正解の記号としてのバツを指す。 正解 正確答案 zhèng què dá àn ㄓㄥˋ ㄑㄩㄝˋ ㄉㄚˊ ㄢˋ 正しい答え。 不正解 錯誤答案 cuò wù dá àn ㄘㄨㄛˋ ㄨˋ ㄉㄚˊ ㄢˋ 間違った答え。 チェックマーク 打勾 dǎ gōu ㄉㄚˇ ㄍㄡ チェックを入れること。正解を示す記号として使われる。 4.</description></item></channel></rss>