<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>1895年 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/1895%E5%B9%B4/</link><description>Recent content in 1895年 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:54:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/1895%E5%B9%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾における「日本精神」とは？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-spirit-taiwan/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:54:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-spirit-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾における「日本精神」とは、日本統治時代（1895年-1945年）に日本の文化や価値観が台湾の人々に影響を与えたことを指します。多くの台湾人はこの時期に、日本語教育や日本の行政制度を通じて、規律や誠実さ、努力することの大切さを学びました。この影響は戦後も続き、現在も台湾の社会や文化における「勤勉さ」や「正直さ」として根強く残っています。また、この「日本精神」は台湾人が日本に対して一定の親近感を持つ要因の一つともなっています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，「日本精神」指的是在日治時期（1895年-1945年），日本文化及價值觀對台灣人產生的影響。在那段時間，許多台灣人透過日語教育及日本的行政制度，學到了紀律、誠實和努力的重要性。這種影響在戰後持續存在，至今仍深深影響著台灣社會和文化中的「勤奮」和「正直」精神。此外，這種「日本精神」也成為台灣人對日本抱有一定親切感的原因之一。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本精神 日本精神 Rìběn jīngshén ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄐㄧㄥ ㄕㄣˊ 日本文化の影響 台湾 台灣 Táiwān ㄊㄞˊ ㄨㄢ 国名（地域名） 誠実 誠實 chéngshí ㄔㄥˊ ㄕˊ 真心で正しいこと 勤勉 勤奮 qínfèn ㄑㄧㄣˊ ㄈㄣˋ 一生懸命に働くこと 統治 統治 tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配し治めること 4. 関連年表 1895年: 日清戦争後、下関条約により台湾が日本に割譲される
1895年: 甲午戰爭後，根據馬關條約，台灣被割讓給日本 1945年: 第二次世界大戦の終結により、日本統治が終了
1945年: 第二次世界大戰結束，日本統治結束 1949年: 中華民国政府が台湾に移転
1949年: 中華民國政府遷移至台灣 5. 参考リンク 日本語: 台湾における日本精神 - Wikipedia 台湾華語: 日本精神在台灣 - 維基百科 6.</description></item><item><title>日本統治時代の建物が残っているのは何故？神社は破壊されたのに。</title><link>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:35:24 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japanese-colonial-buildings-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 日本統治時代（1895年〜1945年）に台湾で建てられた建物の多くは、公共施設や教育機関、インフラとして建てられました。それらの建物は、必要とされるために維持されてきました。一方で、神社は日本の宗教や統治を象徴するものであったため、台湾を取り戻した中華民国政府は、日本の影響を減らすために多くの神社を取り壊しました。結果として、公共性のある建物は残り、神社はその多くが消えたのです。
2. 台湾華語での解説 日本殖民時期（1895年〜1945年）在台灣建立的建築多為公共設施、教育機構和基礎設施。這些建築因為具有功能性而得以保存。然而，神社象徵日本宗教與統治，因此中華民國政府為了減少日本影響，拆除了許多神社。因此，公共性較高的建築物得以保存，而許多神社則被拆除。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本統治時代 日本殖民時期 Rìběn zhímín shíqí ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄓˊ ㄇㄧㄣˊ ㄕˊ ㄑㄧˊ 日本が台湾を統治していた時期 公共施設 公共設施 gōnggòng shèshī ㄍㄨㄥ ㄍㄨㄥˋ ㄕㄜˋ ㄕ 人々に広く使われる施設 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 4. 関連年表 1895年：日本が台湾の統治を開始 1895年：日本開始統治台灣 1945年：日本の台湾統治が終わる 1945年：日本統治台灣結束 1946年：台湾で神社の多くが破壊される 1946年：許多台灣神社被拆除 5. 参考リンク 日本語リンク：台湾の日本統治時代の建築 - Wikipedia 台湾華語リンク：台灣日治時期建築 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 日本統治時代の建物が残る理由について簡単に解説。神社は破壊されたが、公共建物は維持された理由を学びます。
keywords: 日本統治時代, 建物, 台湾, 神社, 破壊
tags: 日本統治時代, 台湾, 建物, 神社</description></item><item><title>台湾のサトウキビ産業はもうないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:28:35 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-sugar-industry-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のサトウキビ産業は、かつて非常に盛んでした。特に日本統治時代（1895年〜1945年）には、台湾は日本の重要な砂糖供給地となりました。多くの製糖工場が建てられ、大規模なサトウキビ栽培が行われました。しかし、20世紀後半から、台湾では農業の多様化が進み、経済の変化に伴いサトウキビ産業は次第に縮小しました。今でも一部の地方ではサトウキビ農業が行われているものの、かつてのような規模はありません。」
2. 台湾華語での解説 台灣的甘蔗產業曾經非常繁榮。特別是在日本統治時期（1895年至1945年），台灣是日本的重要糖供應地。當時建立了許多製糖廠，大規模種植甘蔗。然而，進入20世紀下半葉，台灣農業多元化，隨著經濟的變化，甘蔗產業逐漸縮小。雖然現在某些地區仍有甘蔗農業，但規模不如從前。」
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 サトウキビ 甘蔗 gānzhè ㄍㄢ ㄓㄜˋ 砂糖の原材料を提供する植物 産業 產業 chǎnyè ㄔㄢˇ ㄧㄝˋ 経済活動の一分野 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 財貨やサービスの生産・消費に関する活動 製糖工場 製糖廠 zhìtángchǎng ㄓˋ ㄊㄤˊ ㄔㄤˇ 砂糖を生産する工場 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治開始
1895年：日本開始統治台灣 1920年代：台湾に多くの製糖工場が建設
1920年代：台灣興建許多製糖廠 1945年：第二次世界大戦終了、日本統治終了
1945年：第二次世界大戰結束，日本統治結束 20世紀後半：サトウキビ産業が縮小
20世紀後半：甘蔗產業縮小 5. 参考リンク 日本語リンク: 台湾の製糖業の歴史 - Wikipedia 台湾華語リンク: 台灣製糖業的歷史 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のサトウキビ産業の歴史を通して、その変遷と現状を学びます
keywords: 台湾,サトウキビ産業,歴史,日本統治時代,経済
tags: 台湾,サトウキビ,経済史,日本統治
slug: taiwan-sugar-industry-history
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、どうぞお気軽に聞いてくださいね。</description></item></channel></rss>