<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 文化 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 15:38:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台北中山堂</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-zhongshan-hall/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:38:14 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-zhongshan-hall/</guid><description>1. 日本語の解説 台北中山堂（たいぺいちゅうざんどう）は、台湾の台北市にある歴史的な建物です。もともとは日本統治時代の1936年に「台北公会堂」として建てられました。この建物は、日本の昭和天皇の即位を祝うために建設され、当時は多くの政府のイベントや文化的な催しが行われました。第二次世界大戦後、台湾が中華民国に返還された際に、「中山堂」と改名されました。今では、演劇や音楽会など多くのイベントが開催されています。この建築様式はアールデコと呼ばれるもので、西洋と東洋のデザインが融合した美しい建物です。国の重要な文化遺産として、多くの人々に愛されています。
2. 台湾華語での解説 台北中山堂是位於台灣台北市的一座歷史建築。它最初於日本統治時期1936年建成，當時被稱為「台北公會堂」。這座建築是為了慶祝日本昭和天皇登基而建設的，並承辦過許多政府活動及文化演出。第二次世界大戰後，台灣回歸中華民國，建築隨之改名為「中山堂」。它現今主要用來舉辦舞台劇和音樂會等許多活動。這座建築採用了被稱為裝飾藝術的建築風格，融合了東方與西方的設計，是一座美麗的建築物。作為國家的重要文化資產，它受到人們的珍愛。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北中山堂 台北中山堂 Táiběi Zhōngshān Táng ㄊㄞˊ ㄅㄟˇ ㄓㄨㄥ ㄕㄢ ㄊㄤˊ 台北にある歴史的建物 昭和天皇 昭和天皇 Zhāohuá Tiānhuáng ㄓㄠ ㄏㄨㄚˊ ㄊㄧㄢ ㄏㄨㄤˊ 日本の天皇の名称 アールデコ 裝飾藝術 Zhuāngshì Yìshù ㄓㄨㄤ ㄕˋ ㄧˋ ㄕㄨˋ 西洋と東洋の融合のデザイン 文化遺産 文化遺產 Wénhuà Yíchǎn ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄧˊ ㄔㄢˇ 歴史的または文化的に重要な場所 4. 関連年表 1936年：「台北公会堂」として建設される - 作為「台北公會堂」建成 1945年：台湾が中華民国に返還される - 台灣回歸中華民國 1945年以降：「中山堂」に改名される - 改名為「中山堂」 現在：文化イベントが頻繁に開催される - 頻繁舉辦文化活動 5. 参考リンク 日本語：https://www.japanhoppers.com/japan-attractions/taipei/106/ 台湾華語：https://travel.taipei/zh-tw/attraction/details/1458 6. メタ情報（SEO用） description: 台北中山堂は台湾台北市の歴史的建物で、日本統治時代の遺産として大切にされています。</description></item><item><title>日本人が絶対に知っておかねばならない台湾のことは何？</title><link>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-relations/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:43:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/japan-taiwan-relations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾は日本にとって大切な国です。歴史的に見ると、1895年から1945年までの50年間、台湾は日本の一部でした。この時期、多くの日本人が台湾に移住し、台湾のインフラや教育を整えました。しかし、太平洋戦争が終わると、日本は台湾を中華民国に返しました。また、現在も台湾はアジアの中で重要な経済パートナーであり、日本と台湾は文化や観光の面でも交流が活発です。日本人が台湾について学ぶことは、相互理解を深め、友好関係を強めるのに役立ちます。
2. 台湾華語での解説 台灣對日本來說是個重要的國家。從歷史上看，1895年至1945年，台灣是日本的一部分。在這段時期，許多日本人移居台灣，並改善了台灣的基礎建設和教育。然而，隨著太平洋戰爭結束，日本將台灣歸還中華民國。而今，台灣也是一個亞洲重要的經濟夥伴，日本和台灣在文化和旅遊方面的交流也很活躍。了解台灣可以加深相互理解，增進友好關係。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北 台北 Táiběi ㄊㄞˊㄅㄟˇ 台湾の首都 日本統治時代 日治時期 Rìzhì shíqī ㄖˋㄓˋ ㄕˊㄑㄧ 台湾が日本領だった時期 中華民国 中華民國 Zhōnghuá Mínguó ㄓㄨㄥ ㄏㄨㄚˊ ㄇㄧㄣˊ ㄍㄨㄛˊ 臺灣を統治する政府 太平洋戦争 太平洋戰爭 Tàipíngyáng zhànzhēng ㄊㄞˋ ㄆㄧㄥˊ ㄧㄤˊ ㄓㄢˋ ㄓㄥ 第二次世界大戦の一部 経済パートナー 經濟夥伴 Jīngjì huǒbàn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄏㄨㄛˇ ㄅㄢˋ 経済活動を共にする仲間 4. 関連年表 1895年：台湾が日本の領土となる
1895年：台灣成為日本的領土 1945年：日本が台湾を中華民国に返還
1945年：日本將台灣歸還中華民國 1972年：日本と中華人民共和国が国交を樹立
1972年：日本與中華人民共和國建交 2021年：日本が台湾に新型コロナウイルスのワクチンを提供
2021年：日本向台灣提供新冠疫苗 5. 参考リンク 日本語: 日本台湾交流協会 台湾華語: 國立台灣歷史博物館 6. メタ情報（SEO用） description: 日本と台湾の歴史的関係や文化交流を学び、日本人が知っておくべき台湾の歴史と現在を解説します。 keywords: 日本,台湾,歴史,文化,経済 tags: 日本,台湾,歴史,文化,台湾の知識 slug: japan-taiwan-relations</description></item><item><title>今の台湾に歌劇団はありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-opera-theaters/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:04:45 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-opera-theaters/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には今も歌劇団があります。代表的な例として、台北の「台湾歌劇団」が挙げられます。台湾の歌劇団は、日本の宝塚歌劇団とは少し異なり、台湾の文化や伝統を取り入れたオリジナルのパフォーマンスを披露しています。また、ミュージカル形式や伝統的な歌舞劇、現代的な舞台演出など、多様なジャンルの作品を上演しています。台湾歌劇団は台湾国内外で公演を行い、多くの観客を魅了しています。台湾の歌劇は、その独自のスタイルと創造性で、国際的にも評価されています。
2. 台湾華語での解説 台灣現今仍然有歌劇團。舉一個代表性的例子，就是位於台北的「台灣歌劇團」。台灣的歌劇團與日本的寶塚歌劇團略有不同，他們表演融合了台灣文化和傳統。此外，他們也有音樂劇形式、傳統歌舞劇及現代舞台表演等多樣化的作品。台灣歌劇團不僅在台灣國內，還在國際上舉行演出，吸引了許多觀眾。台灣的歌劇因其獨特的風格和創造力，獲國際讚賞。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歌劇団 歌劇團 gējù tuán ㄍㄜ ㄐㄩˋ ㄊㄨㄢˊ オペラ団体 宝塚歌劇団 寶塚歌劇團 bǎozú gējù tuán ㄅㄠˇㄗㄨˊ ㄍㄜ ㄐㄩˋ ㄊㄨㄢˊ 日本の有名な歌劇団 伝統 傳統 chuántǒng ㄔㄨㄢˊㄊㄨㄥˇ カスタムや習慣 4. 関連年表 1926年 - 日本語：宝塚歌劇団創立 / 台湾華語：寶塚歌劇團成立 1945年 - 日本語：第二次世界大戦終結、台湾が中国領に / 台湾華語：第二次世界大戰結束，台灣歸屬中國 1996年 - 日本語：台湾歌劇団創立 / 台湾華語：台灣歌劇團成立 5. 参考リンク 日本語：宝塚歌劇団 公式サイト 台湾華語：台灣歌劇團官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾には文化や伝統を反映した歌劇団があります。日本の宝塚とは異なる魅力を持つ台湾の歌劇を紹介します。 keywords: 台湾, 歌劇団, 宝塚, 文化, 伝統 tags: 台湾, 歌劇, 宝塚, 文化 slug: taiwan-opera-theaters</description></item><item><title>台湾の呪術</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-magic-culture/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:25:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-magic-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の呪術文化は、多様な歴史と民族の影響を受け、生い立ちました。原住民文化、道教、仏教、さらに日本の影響が混じり合い、独特の呪術体系を形成しています。台湾の呪術は主に健康や運、愛情をもたらすために行われることが多く、古代からの儀式や現代の占いなどが含まれます。厳粛な儀式から気軽な占いまで、人々の日常生活の一部として、多くの方法が受け継がれています。例えば、卜筮（ぼくぜい）や風水などが広く行われており、特に中秋節や端午の節句など、伝統的なイベント時にはその存在感が増します。
2. 台湾華語での解説 台灣的咒術文化受到了多樣的歷史和民族的影響而發展出來。原住民文化、道教、佛教以及日本的影響交織在一起，形成了獨特的咒術體系。台灣的咒術主要是為了帶來健康、運氣和愛情，包含古代的儀式和現代的占卜。從莊嚴的儀式到輕鬆的占卜，各種方法作為人們日常生活的一部分傳承下來。例如，卜筮與風水就非常普遍，特別是在中秋節或端午節等傳統活動期間，咒術的存在感尤其強烈。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 呪術 咒術 zhòushù ㄓㄡˋ ㄕㄨˋ 魔法や霊的な力を利用する方法 原住民 原住民 yuánzhùmín ㄩㄢˊ ㄓㄨˋ ㄇㄧㄣˊ 台湾の先住民族 道教 道教 Dàojiào ㄉㄠˋ ㄐ一ㄠˋ 中国由来の宗教 4. 関連年表 1915年：台南の西来庵事件で、呪術信仰が反帝国主義運動と結びつく。
1915年：台南的西來庵事件中，咒術信仰與反帝國主義運動結合。
1945年：第二次世界大戦後、日本の影響が薄れ、道教や仏教が再び重んじられる。
1945年：第二次世界大戰後，日本的影響減弱，重視道教和佛教。
1980年代：台湾における宗教復興運動に伴い、呪術文化が見直される。
1980年代：隨著台灣宗教復興運動，咒術文化受到重新審視。
5. 参考リンク 日本語: 台湾の宗教文化と呪術 台湾華語: 台灣的宗教文化與咒術 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の呪術は多様な文化と歴史の影響を受け、健康、運、愛情などのために実践されています。その背景を探ります。 keywords: 台湾, 呪術, 文化, 歴史, 健康 tags: 台湾, 呪術, 文化, 歴史 slug: taiwan-magic-culture
一緒に学べてうれしいです。これからも共に知識を深めていきましょう。</description></item><item><title>なぜ台湾に東南アジア系の移民が多いの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:06:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-southeast-asia-immigration/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾にはさまざまな理由で東南アジア系の移民が多く住んでいます。まず、1990年代から台湾政府が人口増加を目指し、移民を歓迎する政策をとってきました。この政策と共に、多くの東南アジアの国々から、人々が働くために台湾を訪れるようになりました。特にフィリピン、インドネシア、ベトナムなどの国から、多くの労働者が台湾で働いています。さらに、台湾人男性と東南アジアから来た女性の結婚も増えており、これが移民の増加に寄与しています。これらの現象が相まって、台湾には多様な文化を持つ東南アジア系のコミュニティが形成されています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多東南亞移民，這有多方面的原因。首先，從1990年代起，台灣政府為了提升人口增長，實施了歡迎移民的政策。這樣的政策吸引了許多東南亞國家的人們來台灣工作，特別是來自菲律賓、印尼、越南的勞工。此外，台灣男性與來自東南亞的女性結婚的情況也在增加，這進一步促進了移民人口的增長。這些現象共同促成了台灣多元文化的東南亞社區形成。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 移民 移民 yímín ㄧˊㄇㄧㄣˊ 国外に移る人々 労働者 勞工 láogōng ㄌㄠˊㄍㄨㄥ 働く人々 政策 政策 zhèngcè ㄓㄥˋㄘㄜˋ 基本方針 結婚 結婚 jiéhūn ㄐㄧㄝˊㄏㄨㄣ 婚姻、夫婦になりこと コミュニティ 社區 shèqū ㄕㄜˋㄑㄩ 共同体、社会集団 4. 関連年表 1992年：台湾、移民政策を緩和（1992年，台灣放寬移民政策） 1997年：外国人労働者の法的地位を保障する法律が制定（1997年，制定了保障外籍勞工法律） 2003年：台湾と東南アジアの国々間での結婚が増加（2003年，台灣與東南亞國家的婚姻增加） 5. 参考リンク 日本語での参考記事
台湾華語での参考記事
6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に東南アジア系移民が多い理由を解説します。人口増加政策と国際結婚が影響しています。
keywords: 台湾, 東南アジア, 移民, 結婚, 労働者
tags: 台湾, 東南アジア, 移民, 社会, 文化
slug: taiwan-southeast-asia-immigration
一緒に学べてうれしいです。台湾と東南アジアの絆について、もっと知るきっかけになれば幸いです。ご質問があれば、いつでもどうぞ。</description></item><item><title>台湾の最近の流行語を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-trending-words/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:38:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-trending-words/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾の最近の流行語を知りたいですよね。台湾では「佛系(ぶっけい)文化」という言葉が流行しています。これは若者の間で特に人気があります。「佛系」という言葉は、あまりにも欲張らず、自分のペースで物事を楽しめるライフスタイルを表しています。また、「伴手禮(ばんしゅれい)」という言葉も人気です。これは旅行先から持ち帰る小さなお土産を意味します。「網紅(もうほん)」は、ここ最近の台湾の流行語のひとつで、インフルエンサーやネットで有名な人を指します。こうした言葉は、台湾の文化やトレンドを反映しているんですよ。
2. 台湾華語での解説 你想了解台灣最近的流行語吧。在台灣，有個字「佛系」特別受年輕人歡迎。「佛系」這個詞用來形容一種隨遇而安、以自己的步調享受生活的生活方式。另外，「伴手禮」也是個很流行的詞，是指旅遊時帶回來的小禮物。「網紅」也是最近台灣頗具流行的流行語之一，用來形容一些在網路上有名的人或者影響者。這些詞語都反映出台灣現在的文化和潮流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 佛系 佛系 fó xì ㄈㄛˊ ㄒㄧˋ 欲張らず、自己のペースで過ごすライフスタイル 伴手禮 伴手禮 bànshǒulǐ ㄅㄢˋ ㄕㄡˇ ㄌㄧˇ 旅行先から持ち帰る小さなお土産 網紅 網紅 wǎnghóng ㄨㄤˇ ㄏㄨㄥˊ インフルエンサー、ネットで有名な人 4. 関連年表 2018年 日本で「佛系」という言葉が話題になる。台灣於2018年開始流行「佛系」一詞。 2020年 日本で「伴手禮」というコンセプトが紹介される。2020年，「伴手禮」在台灣成為流行語。 2021年 日本で「インフルエンサー」が広く認識される。2021年，「網紅」在台灣被廣泛使用。 5. 参考リンク 日本語: 台湾文化と流行語 (観光情報) 台湾華語: 台灣流行語排行榜 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾の最近の流行語を解説します。佛系、伴手禮、網紅などを紹介しています。
keywords: 台湾, 流行語, 佛系, 伴手禮, インフルエンサー
tags: 台湾, 流行語, 文化, 若者, トレンド
slug: taiwan-trending-words
一緒に学べてうれしいです。台湾の文化をもっと知って楽しんでくださいね。</description></item><item><title>「月老」とか「珍奶」みたいな短縮表現、他にはどんなのがある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:37:04 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-abbreviations/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、日常会話の中によく短縮された表現が使われます。「月老」とは、月の老人を指し、伝説の愛の神様のことです。「珍奶」は「珍珠奶茶」の略で、タピオカミルクティーのことです。これ以外にも、たとえば「鹹酥雞」(シェン・スージー)という台湾のフライドチキンを「鹹酥」と短縮したり、「烏龍紅茶」(ウーロン紅茶)を「烏紅」とすることもあります。これらの短縮表現は、台湾文化の一部として、若者を中心に広く使われています。
2. 台湾華語での解説 在台灣的日常生活中，經常使用縮略語。「月老」是指月下老人，是傳說中的愛情之神。「珍奶」是「珍珠奶茶」的縮寫，也就是珍珠奶茶。除此之外，例如用「鹹酥」指「鹹酥雞」(台灣的炸雞)，或是用「烏紅」指「烏龍紅茶」。這些縮略語成為台灣文化的一部分，在年輕人中非常流行。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月の老人 月老 yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 伝説の愛の神様 タピオカミルクティー 珍奶 zhēn nǎi ㄓㄣ ㄋㄞˇ 珍珠奶茶の略 フライドチキン 鹹酥雞 xián sū jī ㄒㄧㄢˊ ㄙㄨ ㄐㄧ 台湾のフライドチキン ウーロン紅茶 烏紅 wū hóng ㄨ ㄏㄨㄥˊ 烏龍紅茶の略 4. 関連年表 1987年：台湾で「珍珠奶茶」が初めて登場（1987年：在台灣首次出現「珍珠奶茶」） 1992年：台北で「鹹酥雞」ブームが起こる（1992年：台北爆發「鹹酥雞」熱潮） 2000年頃：台湾で「月老」への参拝文化が若者の間で人気（2000年左右：在台灣，向「月老」祈求愛情的文化在年輕人中流行） 5. 参考リンク 日本語: 台湾の珍奶文化 台湾華語: 台灣珍奶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾における日常での短縮表現について解説。「月老」や「珍奶」などの人気用語を紹介します。
keywords: 台湾, 短縮表現, 月老, 珍奶, 現代文化
tags: 台湾, 文化, 短縮表現, トレンド
slug: taiwanese-abbreviations</description></item><item><title>清明節文化とは？</title><link>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:25:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/qingming-festival/</guid><description>1. 日本語の解説 清明節は、祖先を敬い、お墓を掃除する日です。春に行われ、中国や台湾、日本でも親しまれています。人々はお墓を訪れ、生花やお茶を供えます。また、家族が集まり、お正月のように楽しいひとときを過ごすこともあります。清明節は、自然を愛し、命を大切にする心を育む大切な文化イベントです。
2. 台湾華語での解説 清明節是一個敬祖儀式，也是掃墓的日子。它在春季舉行，廣受中國、台灣和日本人民的喜愛。人們會拜訪先人的墳墓，獻上鮮花或茶葉。此外，家人團聚，像過年一樣度過快樂的時光也是清明節的一部分。清明節是一個培養愛護自然與珍惜生命的重要文化活動。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 清明節 清明節 Qīngmíng jié ㄑㄧㄥ ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄝˊ 祖先を敬う日 祖先 祖先 zǔxiān ㄗㄨˇ ㄒㄧㄢ 先祖 墓地 墓地 mùdì ㄇㄨˋ ㄉㄧˋ お墓の場所 生花 鮮花 xiānhuā ㄒㄧㄢ ㄏㄨㄚ 生け花/新鮮な花 自然 自然 zìrán ㄗˋ ㄖㄢˊ 自然 4. 関連年表 722年（724年）- 唐の時代に清明節が法定祝日となる
722年（724年） - 在唐朝時期，清明節成為法定節日 1949年 - 中華人民共和国で清明節の休日が制定される
1949年 - 中華人民共和國制定清明節為假期 1975年 - 台湾で清明節の休日が復活する
1975年 - 台灣恢復清明節假期 5. 参考リンク 日本語： 清明節について - Wikipedia 台湾華語： 清明節 - 維基百科 6.</description></item><item><title>台湾だとバレンタインデーが年に2回あるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine-days/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:21:31 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-valentine-days/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、バレンタインデーが2回あります。1回目は日本と同じ2月14日で、これは一般的に男性が女性に贈り物やお花を渡す日です。もう1回のバレンタインデーは7月7日（旧暦の七夕）で、中国の伝説に基づいたものです。この日もカップルが愛を祝ったり、贈り物を贈り合ったりします。台湾のバレンタインデーは、西洋文化と中国伝統が融合した特別な日です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，一年中有兩個情人節。第一次是2月14日，和日本一樣，這天通常是男性贈送禮物和花朵給女性。第二次的情人節是農曆七月七日，這是根據中國的傳說而來。這天，情侶們也會一起慶祝愛情，互贈禮物。台灣的情人節融合了西方文化和中國傳統，是一個特別的日子。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 バレンタインデー 情人節 qíngrénjié ㄑㄧㄥˊ ㄖㄣˊ ㄐ一ㄝˊ 恋人の日、2月14日 七夕 七夕 qīxī ㄑ一 ㄒ一 中国の伝説に基づく日 伝説 傳說 chuánshuō ㄔㄨㄢˊ ㄕㄨㄛ 昔話や物語 4. 関連年表 1960年代：西洋式のバレンタインデーが台湾で広まり始める
1960年代：西方的情人節開始在台灣流行 1970年代：旧暦七月七日のバレンタインデーの重要性が増す
1970年代：農曆七月七日的情人節開始受到重視 現在：2月14日と七夕の両方が普及し、多くの人が祝う
現在：2月14日與七夕節皆廣泛流行，許多人慶祝 5. 参考リンク 日本語: 台湾のバレンタインデーについての記事 台湾華語: 關於台灣情人節的文章 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾ではバレンタインデーが年に2回、2月14日と七夕に祝われます。
keywords: 台湾, バレンタインデー, 七夕, 文化, 伝統
tags: 台湾, 文化, バレンタインデー
slug: taiwan-valentine-days
一緒に学べてうれしいです。また知りたいことがあれば、いつでも声をかけてくださいね。</description></item><item><title>「外省人」という捉え方は今の台湾でもあるの？</title><link>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:39:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/waishengren-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 「外省人」という言葉は、戦後に中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。1945年、日本の支配が終わった台湾には、多くの中国人が国民党政府とともに移住してきました。この「外省人」という捉え方は、台湾において今も存在しています。ただし、現代の台湾では世代が進むにつれ、外省人と本省人の間の文化的・政治的な差異は薄れてきています。しかし、政治や文化の特定の文脈で、外省人という分類はまだ参照されることがあります。
2. 台湾華語での解説 「外省人」這個詞彙是指在戰後從中國大陸移民到台灣的人和他們的後代。1945年，日本的統治結束後，許多中國人隨著國民黨政府移居到台灣。這種「外省人」的觀念在現在的台灣仍然存在。不過，隨著世代的更迭，外省人和本省人之間的文化和政治差異正在減少。然而，在某些政治或文化語境中，外省人的分類仍然被引用。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 外省人 外省人 wài shěng rén ㄨㄞˋㄕㄥˇㄖㄣˊ 中国大陸から来た移民とその子孫 本省人 本省人 běn shěng rén ㄅㄣˇㄕㄥˇㄖㄣˊ 台湾に元々住んでいた人々 国民党 國民黨 guó mín dǎng ㄍㄨㄛˊㄇㄧㄣˊㄉㄤˇ 台湾を統治した政党 4. 関連年表 1945年: 日本の台湾統治終了 / 日本殖民台灣結束 1949年: 国共内戦終結、国民党政府が台湾へ移転 / 國共內戰結束，國民黨政府遷移至台灣 1987年: 戒厳令解除 / 戒嚴令解除 5. 参考リンク 日本語: 台湾と外省人（Wikipedia）
台湾華語: 外省人（维基百科）
6. メタ情報（SEO用） description: 外省人とは、戦後中国大陸から台湾に移住した人々とその子孫を指します。この概念は今も文化的に存在します。
keywords: 外省人, 戦後台湾, 国民党, 台湾史, 中国移民
tags: 外省人, 台湾, 日本統治, 文化, 政治</description></item><item><title>台湾への仏教伝来は日本仏教以外にもありましたよね？</title><link>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:38:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/buddhism-taiwan-transmission/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾への仏教の伝来は、日本仏教だけでなく、他のルートからも行われました。特に、中国や東南アジアからの伝播が影響を与えました。台湾への仏教は、中国の唐代（618年 - 907年）には既に影響力を持っていましたが、明代（1368年 - 1644年）と清代（1644年 - 1912年）にかけて広まりました。中国南部からの移民が台湾に持ち込んだ仏教は、特に台湾の宗教文化に影響を与えました。これにより、台湾では多様な仏教の流派や実践が見られるようになりました。
2. 台湾華語での解説 台灣佛教的傳入不僅來自日本佛教，還有其他路徑，特別是來自中國及東南亞的傳播。早在中國的唐代（618年 - 907年），佛教就開始影響台灣，但在明代（1368年 - 1644年）和清代（1644年 - 1912年），佛教才廣泛傳播。來自中國南部的移民將佛教帶入台灣，這對台灣的宗教文化產生了特別的影響，因此在台灣可以看到多樣的佛教流派和實踐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 仏教 佛教 Fójiào ㄈㄛˊㄐㄧㄠˋ Buddhism 唐代 唐代 Tángdài ㄊㄤˊㄉㄞˋ Tang Dynasty 明代 明代 Míngdài ㄇㄧㄥˊㄉㄞˋ Ming Dynasty 清代 清代 Qīngdài ㄑㄧㄥ ㄉㄞˋ Qing Dynasty 伝播 傳播 Chuánbō ㄔㄨㄢˊㄅㄛ Spread or transmission 4. 関連年表 618年 - 907年（日本語）: 唐代（台湾華語）: 唐朝時期，佛教對台灣開始產生影響。 1368年 - 1644年（日本語）: 明代（台湾華語）: 明朝時期，佛教開始在台灣廣泛傳播。 1644年 - 1912年（日本語）: 清代（台湾華語）: 清朝時期，佛教進一步在台灣根深蒂固。 5.</description></item><item><title>台湾に神社は一番多かった時期にはどのくらいあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:41:46 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-shrines-history/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に神社が一番多かった時期は、日本が台湾を統治していた時期の終わりごろ、特に1941年頃でした。この時期には約204の神社が台湾に存在しました。神社は日本の宗教的な建物で、台湾の人々にも日本文化を広めるために建立されました。多くの神社は日本への忠誠心を示すために公務員や軍人によって使われ、日本の祭典や儀式が行われました。
2. 台湾華語での解説 在台灣神社最多的時期，是日本統治台灣時期的末期，特別是在1941年前後。那時台灣大約有204座神社。神社是日本的宗教建築，為了向台灣人民推廣日本文化而建立。許多神社被公務員和軍人用來表示對日本的忠誠，並舉辦日本的節慶和儀式。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の宗教施設 台湾統治 台灣統治 táiwān tǒngzhì ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 台湾の日本統治 忠誠心 忠誠心 zhōngchéngxīn ㄓㄨㄥ ㄔㄥˊ ㄒㄧㄣ 忠実な気持ち 公務員 公務員 gōngwùyuán ㄍㄨㄥ ㄨˋ ㄩㄢˊ 政府職員 軍人 軍人 jūnrén ㄐㄩㄣ ㄖㄣˊ 軍隊の人 4. 関連年表 1895年：日本が台湾を統治し始める／日本開始統治台灣 1920年代：神社が台湾に多く建設され始める／神社開始在台灣大量建立 1941年：神社の数がピークに到達、約204社／神社數量達到高峰，約204座 1945年：日本の降伏により台湾統治終了／日本投降結束台灣統治 1946年以降：多くの神社が取り壊される／許多神社被拆除 5. 参考リンク 台湾の神社とその歴史（日本語） 台灣的神社形式與歷史（台湾華語） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾に神社が一番多かった時期とその背景について解説します。
keywords: 台湾,神社,日本統治,歴史,宗教
tags: 台湾, 神社, 日本統治, 歴史, 文化</description></item><item><title>誠品書店の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/eslite-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:25:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/eslite-history/</guid><description>1. 日本語の解説 誠品書店は1989年に台湾で創業された書店です。彼らの目標は単なる本の売買ではなく、文化的な体験を提供することです。誠品書店はそのユニークな店内デザインと多様な商品、そして文化イベントで知られています。これにより、単なる書店を超えた「文化の場」として認識されています。その影響は台湾国内のみならず、香港や日本など国際的にも広がっています。誠品は、読書を好む人々にとって特別な場所です。
2. 台湾華語での解説 誠品書店於1989年在台灣創立。它們的目標不僅僅是賣書，而是提供文化體驗。誠品書店以獨特的店內設計、多樣化的商品和文化活動聞名。因此，它被視為超越了單純書店的「文化場所」。這樣的影響不僅限於台灣境內，亦擴展至香港和日本等國際地區。對於喜愛閱讀的人來說，誠品是一個特別的地方。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 誠品書店 誠品書店 Chéngpǐn Shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 誠品書店 創業 創業 chuàngyè ㄔㄨㄤˋ ㄧㄝˋ 企業を始めること 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 店内設計 店內設計 diànnèi shèjì ㄉㄧㄢˋ ㄋㄟˋ ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ 店内のデザイン 国際 國際 guójì ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ 国際 4. 関連年表 1989年：誠品書店が台湾で創業される
誠品書店於1989年在台灣創立。 1999年：24時間営業の誠品書店が台北市にオープン
24小時營業的誠品書店在台北市開幕。 2004年：初の海外店舗が香港でオープン
第一家海外店鋪在香港開幕。 2010年：誠品書店が日本に進出
誠品書店進軍日本。 5. 参考リンク 日本語リンク: 誠品書店の詳細情報 台湾華語リンク: 誠品書店官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 読書好きの心をつかむ台湾の名物書店「誠品書店」の歴史と国際展開について、日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 誠品書店,台湾,書店,歴史,文化</description></item><item><title>桃園の名所は？</title><link>https://c1i.net/questions/taoyuan-attractions/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:03:40 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taoyuan-attractions/</guid><description>1. 日本語の解説 桃園市は台湾の北部に位置し、自然と文化が調和した名所がたくさんあります。中心には桃園国際空港があり、台湾を訪れる旅の玄関口として人気です。桃園市の名所としては「大溪老街」が有名で、ここでは古い町並みと伝統的な建築を楽しむことができます。また、「拉拉山」という自然豊かな山があり、ハイキングコースが充実しています。他には、自然の美しさを満喫できる「石門水庫」や台湾スタイルのメイプル大橋「Shihmen Dam」もあります。
2. 台湾華語での解説 桃園市位於台灣北部，是個自然與文化交融的地方。市中心有桃園國際機場，是旅客進出台灣的主要門戶。桃園市著名景點如「大溪老街」，可以欣賞到古老街道和傳統建築。此外，還有自然豐富的「拉拉山」，適合健行探險。還有「石門水庫」可享受自然美景，以及具有台灣特色的楓橋「石門大壩」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 桃園市 桃園市 Táoyuán Shì ㄊㄠˊ ㄩㄢˊ ㄕˋ 桃園市（地名） 大溪老街 大溪老街 Dàxī Lǎojiē ㄉㄚˋ ㄒㄧ ㄌㄠˇ ㄐㄧㄝ 古い街並み 拉拉山 拉拉山 Lālā Shān ㄌㄚ ㄌㄚ ㄕㄢ 自然豊かな山 石門水庫 石門水庫 Shímén Shuǐkù ㄕˊ ㄇㄣˊ ㄕㄨㄟˇ ㄎㄨˋ ダム、貯水池 名所 名景 Míngjǐng ㄇㄧㄥˊ ㄐㄧㄥˇ 有名な観光地 4. 関連年表 1979年 - 桃園市が設立され、台湾の直轄市となる。 2014年 - 桃園市が昇格し、地方自治体の直轄市となる。 5. 参考リンク 日本語: 桃園市観光指南 台湾華語: 桃園市旅遊大網 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾北部の都市、桃園市の名所について簡単に説明します。</description></item><item><title>台湾には体験型アトラクションはある？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:11:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-interactive-attractions/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には、旅行者や地元の人々が楽しめる多くの体験型アトラクションがあります。たとえば、台北にはガラスの制作体験やさまざまな料理教室があります。九份では、茶道体験や伝統的なお茶の文化を学ぶことができます。台南では、陶芸や伝統的なお菓子作りを体験することができます。他にも、高雄やその他の都市でさまざまなアクティビティを楽しむことができ、訪問者は台湾の文化や伝統を深く理解することができます。これらの体験型アトラクションは、観光の新しい形として注目を集めています。
2. 台湾華語での解説 台灣有許多適合旅客以及本地人參加的體驗型景點。例如，在台北有玻璃製作體驗和各種料理課程。在九份，您可以體驗茶道並學習傳統茶文化。在台南，您可以體驗陶藝或傳統點心製作。除此之外，還有高雄及其他城市的各種活動，讓訪客能深入了解台灣的文化與傳統。這些體驗型景點作為旅遊的新形式已受到人們的關注。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 体験型 體驗型 tǐ yàn xíng ㄊㄧˇ ㄧㄢˋ ㄒㄧㄥˊ 参加して体験する形 陶芸 陶藝 táo yì ㄊㄠˊ ㄧˋ 陶器を作る技術 料理教室 料理課程 liào lǐ kè chéng ㄌㄧㄠˋ ㄌㄧˇ ㄎㄜˋ ㄔㄥˊ クッキングクラス 伝統 傳統 chuán tǒng ㄔㄨㄢˊ ㄊㄨㄥˇ 長く続く習慣 観光 觀光 guān guāng ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ 旅行して見ること 4. 関連年表 2009年 日本の観光庁が「観光立国推進基本法」施行
2009年 臺灣觀光局推行「觀光新魅力」計畫
2015年 台湾の観光客数が過去最高記録
2015年 台灣旅遊吸引創歷史新高的國際遊客
2019年 台北で観光客向け体験型アクティビティが増加
2019年 臺北增設更多觀光客體驗活動
5. 参考リンク 日本語: 台湾観光協会 台湾華語: 台灣旅遊資訊網 6.</description></item><item><title>台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-snack-legend/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:58:39 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-snack-legend/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説は、とてもユニークなお話です。「乖乖」は、台湾で人気のあるスナック菓子で、特に緑色の包装が注目されています。この伝説によると、電機製品や機械を正常に動かすために、工場では「乖乖」の緑色パッケージを機械の上に置く習慣があります。この習慣は、お菓子の名前「乖乖」が「おとなしくする」や「うまくいく」ことを意味することから来ています。ですので、緑の「乖乖」を置くことで、機械が故障せずに動き続けるという信仰があります。これが長い間続いており、電機業界では「乖乖文化」として定着しています。
2. 台湾華語での解説 台灣的零食「乖乖」的綠色傳說是一個非常獨特的小故事。「乖乖」是一款在台灣很受歡迎的零食，特別是綠色包裝的版本受到矚目。根據這個傳說，為了讓電子設備或者機械正常運行，工廠裡面有一個習慣，就是在機器上放置綠色包裝的「乖乖」。這個習慣來自於「乖乖」這個名字，它有「聽話」和「順利進行」的意思。因此，把綠色的「乖乖」放置在機械設備上，象徵著這些設備不會故障並繼續正常運行。這個習慣傳續多年，在電子產業中形成了「乖乖文化」。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 伝説 傳說 chuánshuō ㄔㄨㄢˊㄕㄨㄛ 言い伝え、ストーリー 工場 工廠 gōngchǎng ㄍㄨㄥ ㄔㄤˇ 生産施設 包装 包裝 bāozhuāng ㄅㄠ ㄓㄨㄤ パッケージ 電機製品 電機產品 diànjī chǎnpǐn ㄉㄧㄢˋ ㄐㄧ ㄔㄢˇ ㄆㄧㄣˇ 電子機器 故障 故障 gùzhàng ㄍㄨˋㄓㄤˋ 機械や設備の不調 4. 関連年表 1968年: 乖乖（乖乖）というお菓子が誕生（創立於）；1968 年「乖乖」誕生 1980年代: 緑の伝説が形成され始める（開始出現綠色傳說）；1980年代開始有綠色傳說出現 2000年代: 電機業界で「乖乖文化」（乖乖文化）として定着；2000年代在電子業界形成「乖乖文化」 5. 参考リンク 日本語: 台湾のお菓子「乖乖」について（日本語Wikipedia） 台湾華語: 台灣民間信仰「乖乖」的故事（台湾華語Wikipedia） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のお菓子「乖乖」の緑の伝説について解説。機械の正常運行にまつわる信仰が形成された背景を学びましょう。
keywords: 台湾, お菓子, 乖乖, 緑の伝説, 電機製品
tags: 台湾, お菓子, 文化, 電機製品</description></item><item><title>エドワード・ヤン</title><link>https://c1i.net/questions/edward-yang-taiwan-film/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:57:25 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/edward-yang-taiwan-film/</guid><description>1. 日本語の解説 エドワード・ヤンは、台湾を代表する映画監督の一人です。1947年に中国で生まれ、後に台湾に移住しました。彼の作品は、台湾社会の変化を独自の視点で描くことが特徴です。「牯嶺街少年殺人事件」や「ヤンヤン 夏の想い出」などの映画は、国際的に評価されています。彼は台北市の日常生活や若者の悩みを映画を通じて繊細に描き、台湾ニューシネマを代表する存在とされています。2007年に59歳で亡くなりましたが、その作品は今も多くの人に影響を与え続けています。
2. 台湾華語での解説 艾德華·楊是台灣最具代表性的電影導演之一。他於1947年出生於中國，後來移居台灣。他的作品以獨特的視角描繪台灣社會的變遷為特點。《牯嶺街少年殺人事件》和《一一》這些電影，在國際上都獲得了很高的評價。他透過電影細膩地描繪台北市的日常生活和年輕人的困惑，是台灣新電影的重要代表人物。雖然他於2007年59歲時去世，但他的作品依然持續感動並影響著許多人。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 映画監督 電影導演 diànyǐng dǎoyǎn ㄉㄧㄢˋㄧㄥˇ ㄉㄠˇㄧㄢˇ 映画を作る人 台湾ニューシネマ 台灣新電影 táiwān xīn diànyǐng ㄊㄞˊㄨㄢ ㄒㄧㄣ ㄉㄧㄢˋㄧㄥˇ 台湾の新しい映画潮流 牯嶺街少年殺人事件 牯嶺街少年殺人事件 Gǔlǐngjiē Shàonián shārén shìjiàn ㄍㄨˇㄌㄧㄥˇㄐㄧㄝ ㄕㄠˋㄋㄧㄢˊ ㄕㄚˇㄖㄣˊ ㄕˋㄐㄧㄢˋ ヤンの代表作の一つ 4. 関連年表 1947年: エドワード・ヤンが中国で生まれる | 艾德華·楊出生於中國 1980年代: 台湾ニューシネマ運動に貢献 | 貢獻於台灣新電影運動 1991年: 「牯嶺街少年殺人事件」が公開 | 《牯嶺街少年殺人事件》上映 2000年: 「ヤンヤン 夏の想い出」が公開 | 《一一》上映 2007年: エドワード・ヤンが死去 | 艾德華·楊去世 5. 参考リンク 日本語: エドワード・ヤン - Wikipedia 台湾華語: 艾德華·楊 - Wikipedia 6.</description></item><item><title>台湾だと「エルフ」は何て呼ばれるの？</title><link>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:43 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/elf-taiwan-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 エルフは、通常、ファンタジー作品に登場する神秘的な存在で、尖った耳と不老長寿の特徴を持つ種族として知られています。台湾では、エルフを指す言葉として「精靈（せいれい）」という語が使われます。これは、もともと妖精や精霊などの超自然的な存在を指す言葉ですが、現代のファンタジー文化の中では、エルフも含まれることが多いです。言葉のニュアンスとして、自然と調和し、神秘的な能力を持つ存在というイメージが強いです。
2. 台湾華語での解説 精靈是常見於奇幻作品中的神秘生物，以尖耳朵和長生不老聞名。在台灣，精靈就是用來指代這類生物的詞語。這個詞原本用來形容妖精或精靈等超自然存在，但在現代的奇幻文化裡，經常也用來包含精靈。這個詞語帶有與自然和諧相處及擁有神奇能力的形象。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 エルフ 精靈 jīnglíng ㄐㄧㄥㄌㄧㄥˊ 妖精の一種 妖精 妖精 yāojīng ㄧㄠ ㄐㄧㄥ 魔法を使う小さな生物 ファンタジー 奇幻 qíhuàn ㄑㄧˊ ㄏㄨㄢˋ 想像上の物語 4. 関連年表 1970年代：日本のファンタジー文学が台湾に紹介され始める。
1970年代：日本的奇幻文學開始被引進台灣。
1980年代：アジアでエルフを題材にした作品が人気を集める。
1980年代：以精靈為題材的作品在亞洲受到歡迎。
2000年代：オンラインゲームの普及により、エルフキャラクターが広く認知される。
2000年代：隨著線上遊戲的普及，精靈角色被廣泛認識。
5. 参考リンク 日本語： ファンタジー作品におけるエルフの役割 台湾華語：奇幻作品中的精靈角色 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾でエルフは「精靈」と呼ばれ、ファンタジー作品で親しまれています。歴史や文化背景について解説します。
keywords: 台湾,エルフ,精靈,ファンタジー,文化
tags: エルフ,台湾,文化,用語
slug: elf-taiwan-culture
一緒に学べてうれしいです。難しいことがあっても、ゆっくり一歩ずつ進んでいきましょうね。</description></item><item><title>台湾人の英語名は誰がどうやって名付けるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-english-names/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:32 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-english-names/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、英語名を持つ人が多いです。これは、国際的な活動やビジネスで便利だからです。英語名は、本人や親が名付けることが多く、自由に選べます。名前の選び方は、英語の発音が台湾語の発音に似ているものや、好きな有名人の名前を選ぶことが多いです。また、カタカナでの発音や意味からも選ばれることがあります。英語名を持つことは、台湾の文化の一部として定着しています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，很多人都有英語名字。這是因為在國際活動和商業上有用。英語名字通常由本人或父母命名，可以自由選擇。名字的選擇方式有時會考慮到英語發音和台灣語發音相似，或是選擇喜歡的名人的名字。有時也會從名字的片假名發音或意義來選擇。擁有英語名字已經成為台灣文化的一部分。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 英語名 英文名字 yīng wén míng zì ㄧㄥ ㄨㄣˊ ㄇㄧㄥˊ ㄗˋ 英語の名前 発音 發音 fā yīn ㄈㄚ ㄧㄣ 音の出し方 意味 意思 yì sī ㄧˋ ㄙ 意味 文化 文化 wén huà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 有名人 名人 míng rén ㄇㄧㄥˊ ㄖㄣˊ 名高い人 4. 関連年表 1945年：日本統治が終わり、台湾華語が普及した
1980年：国際交流が増え、英語の重要性が高まった
1995年：英語教育が学校で強化された
2000年：英語名が一般市民に広まった
2010年：英語がビジネスで必須とされるようになった
1945年：日本統治結束，台灣華語普及
1980年：國際交流增加，英語的重要性提高
1995年：學校加強英語教育
2000年：英語名字在民間普及
2010年：英語成為商業中的必備技能
5. 参考リンク 日本語: 台湾と英語名の歴史 台湾華語: 台灣人的英文名字 6.</description></item><item><title>台湾のトイレは紙を流すのはNGなの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-toilet-paper/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:44:20 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-toilet-paper/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、使ったトイレットペーパーをトイレに流すのではなく、備え付けのゴミ箱に捨てることが一般的です。これは、台湾の下水道システムが日本のものほど強くないため、紙を流すと詰まりやすいからです。また、一部の古い建物では配管が細く、紙を流してしまうと設備に負担をかけてしまうこともあります。最近では、トイレを改善して紙を流せる場所も増えていますが、多くの公衆トイレではまだゴミ箱を使うのが普通です。
2. 台湾華語での解説 在台灣，使用過的衛生紙不是直接丟進馬桶，而是丟進廁所裡的垃圾桶。這是因為台灣的下水道系統比日本的不夠強，如果沖衛生紙容易造成堵塞。此外，一些舊建築的水管比較細，沖衛生紙可能會對設備造成負擔。最近，許多地方已經做出改善，可以沖衛生紙的廁所增加了，但大多數公共廁所仍然使用垃圾桶來丟衛生紙。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 トイレットペーパー 衛生紙 wèishēngzhǐ ㄨㄟˋ ㄕㄥ ㄓˇ トイレットペーパー 下水道 下水道 xiàshuǐdào ㄒㄧㄚˋ ㄕㄨㄟˇ ㄉㄠˋ 下水道 ゴミ箱 垃圾桶 lājītǒng ㄌㄚ ㄐㄧ ㄊㄨㄥˇ ゴミ箱 4. 関連年表 1960年代 日本における旧下水道の改善が進行 / 1960年代 日本的舊下水道改良進行 1979年 台北市が下水道整備に着手 / 1979年 台北市開始下水道整備 2010年代 改善されたトイレの増加 in Taiwan / 2010年代 台灣改善廁所增加 5. 参考リンク 日本語: トイレ問題（台湾旅行ナビ） 台湾華語: 台灣的公廁使用習慣（聯合報） 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のトイレで紙を流すことがNGな理由を紹介します。台湾の下水道事情とトイレの使い方について解説。
keywords: 台湾,トイレ,下水道,紙を流す,習慣
tags: 台湾,トイレ,社会,文化
slug: taiwan-toilet-paper
一緒に学べてうれしいです。また、何か質問があればお知らせくださいね。</description></item><item><title>台湾での「Q」の意味を教えて。食べ物の表現？</title><link>https://c1i.net/questions/q-food-texture-taiwan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:44 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/q-food-texture-taiwan/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾で「Q」という言葉は、食べ物の食感を表す特別な用語です。日本語の「モチモチ」や「弾力がある」といった表現に似ています。この「Q」食感は、噛むと歯ごたえがありながら、柔らかさも感じられるものです。具体的には、タピオカパールやもち米団子、冷麺のような食材に使われます。台湾では、この「Q」食感を持つ食べ物がとても人気があります。
2. 台湾華語での解説 在台灣，「Q」這個字用來形容食物的口感，特別有彈性。類似於日文的「モチモチ」或「有彈力」這樣的表現。「Q」的口感指的是食物咬下去有嚼勁，同時也有柔軟的感覺。具體而言，像是珍珠奶茶的波霸、糯米丸子、涼麵等食材就是典型的「Q」口感。在台灣，這種「Q」的食物非常受歡迎。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 モチモチ Q Q ㄑㄧㄡ 弾力がある、歯ごたえ タピオカ 珍珠 zhēnzhū ㄓㄣ ㄓㄨ ボバ、タピオカパール 冷麺 涼麵 liángmiàn ㄌㄧㄤˊ ㄇㄧㄢˋ 冷たい麺料理 4. 関連年表 1980年代：日本でのタピオカの普及が始まる
1980年代：日本開始流行珍珠奶茶
1990年代：台湾で「Q」の用法が一般的になる
1990年代：「Q」的用法在台灣普及
2000年代：日本の若者の間でタピオカブーム
2000年代：珍珠在日本年輕人中掀起熱潮
5. 参考リンク 日本語: タピオカとは - Wikipedia 台湾華語: 珍珠奶茶 - 維基百科 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾での「Q」の意味と食感に関する解説。タピオカやもち米団子の人気の理由も散策。
keywords: Q, 台湾, 食感, タピオカ, モチモチ
tags: 台湾, 食べ物, 文化, 食感
slug: q-food-texture-taiwan
一緒に学べてうれしいです。また何か質問があったら、いつでもどうぞ。私たちが一緒に学ぶ旅を続けましょうね。</description></item><item><title>台湾にはBBQを食べる記念日があるの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-bbq-culture/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:37:30 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-bbq-culture/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾では、毎年9月18日にBBQを楽しむ日があります。この日は正式な記念日ではありませんが、台湾の人々にとって大切な日です。1992年に、ある醤油の会社が中秋節（旧暦の8月15日）にバーベキューソースを売るための広告を出したことから始まりました。多くの家庭がチラシを見てBBQを楽しむようになり、家庭行事として定着しました。中秋節の時期は旧暦なので毎年変わりますが、9月中旬から10月上旬にあたります。この文化は家族や友人と過ごす時間を大切にする台湾の人々に喜ばれ、今でも続いています。
2. 台湾華語での解説 在台灣，每年9月18日是享受BBQ的一天。雖然這不是正式的紀念日，但對台灣人來說卻是重要的一天。這個習俗始於1992年，當時一家醬油公司在中秋節（農曆八月十五日）推出了燒烤醬的廣告。許多家庭看到傳單後開始喜愛進行BBQ，然後這成為了一種家庭活動。由於中秋節的日期是依據農曆，每年都會變動，通常是在9月中旬到10月上旬。這種文化因為台灣人珍惜與家人朋友共度時光的傳統，而一直延續至今。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 中秋節 中秋節 Zhōngqiūjié ㄓㄨㄥ ㄑㄧㄡ ㄐㄧㄝˊ 旧暦の8月15日の伝統的な祭日 醤油 醬油 Jiàngyóu ㄐㄧㄤˋ 一ㄡˊ 調味料として使用される大豆発酵製品 家庭 家庭 Jiātíng ㄐㄧㄚ ㄊㄧㄥˊ 家族 広告 廣告 Guǎnggào ㄍㄨㄤˇ ㄍㄠˋ 商品やサービスを宣伝する活動 バーベキュー 烤肉 Kǎoròu ㄎㄠˇ ㄖㄡˋ 火を使って肉や野菜を焼く料理方法 4. 関連年表 1992年: 台湾で醤油会社がBBQの広告を中秋節に出す。 1992年: 醬油公司在中秋節推出BBQ醬的廣告。 毎年: 台湾の人々が9月18日にBBQを楽しむ。 每年: 台灣人在9月18日享受BBQ的樂趣。 5. 参考リンク 日本語: 台湾の中秋節とBBQ文化についての解説 台湾華語: 中秋節與烤肉的淵源 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾では9月18日にBBQを楽しむ文化があり、中秋節に始まりました。
keywords: 台湾, BBQ, 中秋節, 醤油, 家族行事</description></item><item><title>日本人が台湾で気を付けるべきこと</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:25:00 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-travel-tips/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾に行く日本人は、文化や習慣の違いに注意することが大切です。たとえば、台湾では公共の場での騒音を避けることが大切です。また、食文化が日本と異なるため、地元の食べ物に敬意を持ちましょう。宗教や伝統文化も尊重する必要があります。台湾では、神社や寺を訪れる際には礼儀正しく振る舞うことが重要です。さらに、台湾の道では左側通行ではなく右側通行なので、交通ルールを守ることが必要です。これらに気を付ければ、楽しい旅行になるでしょう。
2. 台湾華語での解説 去台灣的日本人應該注意文化和習慣的差異。例如，在台灣應避免在公共場合大聲喧嘩。此外，由於飲食文化與日本不同，應尊重當地食物。宗教和傳統文化也需要被尊重。在台灣，參觀廟宇或寺廟時，必須表現得有禮貌。此外，台灣的道路是靠右行駛的，因此遵守交通規則很重要。注意這些事情可以讓您的旅行更加愉快。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 騒音 噪音 zàoyīn ㄗㄠˋ ㄧㄣ ノイズ、騒がしい音 食文化 飲食文化 yǐnshí wénhuà ㄧㄣˇ ㄕˊ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 食べ物に関する文化 交通ルール 交通規則 jiāotōng guīzé ㄐㄧㄠ ㄊㄨㄥ ㄍㄨㄟ ㄗㄜˊ 道路や交通に関する規則 4. 関連年表 1895年：日清戦争の結果、台湾が日本に割譲
1895年：甲午戰爭後，台灣割讓給日本 1945年：第二次世界大戦終結、台湾が中国に返還
1945年：第二次世界大戰結束，台灣回歸中國 1972年：日中共同声明、日本が中華人民共和国を承認
1972年：日中聯合聲明，日本承認中華人民共和國 5. 参考リンク 日本語：https://www.japan-guide.com 台湾華語：https://www.taiwan.net.tw 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾旅行で注意すべきことや文化習慣を台湾華語で解説。交通ルールや食文化に配慮する方法を紹介。
keywords: 台湾旅行, 台湾文化, 日本人注意点, 交通ルール, 食文化
tags: 台湾, 旅行, 文化, 食事, 交通
slug: taiwan-travel-tips
一緒に学べてうれしいです。またお会いできることを楽しみにしています。</description></item><item><title>高雄の逍遥園</title><link>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:57:01 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/gaoxiong-xiaoyaoyuan/</guid><description>1. 日本語の解説 逍遥園（しょうようえん）は台湾の高雄市にある歴史的な庭園です。この庭園は台湾が日本の統治下にあった時期に建てられました。特に1920年代後半から1930年代初頭にかけて、和風の要素と台湾特有のデザインが融合された建築物が特徴です。そのため、逍遥園は観光地として人気があります。庭園内には美しい池、橋、そしてその周辺の自然と調和する建物があり、訪れる人々はその景観を楽しむことができます。歴史的背景を知ることで、台湾と日本の文化交流を深く理解できる場所でもあります。
2. 台湾華語での解説 逍遙園是位於台灣高雄市的一個歷史悠久的花園。這個花園建於台灣由日本統治的時期，特別是在1920年代後期至1930年代初期，是日式風格與台灣特有設計相融合的建築代表。因此，逍遙園是熱門的旅遊景點。園內有美麗的池塘、橋樑，以及與自然環境融合的建築物，讓訪客可以享受其中的景致。了解其歷史背景，可以幫助人們更深入地理解台灣與日本之間的文化交流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 逍遥園 逍遙園 Xiāoyáoyuán ㄒㄧㄠ ㄧㄠˊ ㄩㄢˊ 庭園の名前 高雄市 高雄市 Gāoxióng Shì ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ ㄕˋ 台湾にある都市 和風 和風 Hé fēng ㄏㄜˊ ㄈㄥ 日本の伝統的なスタイル 建築物 建築物 Jiànzhùwù ㄐㄧㄢˋ ㄓㄨˋ ㄨˋ 建物 統治 統治 Tǒngzhì ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 支配、管理 4. 関連年表 1920年代後半〜1930年代初頭：逍遥園の建設が進められ、高雄市に完成する。 1920年代後期至1930年代初期：完成進行中的逍遙園在高雄市落成。 5. 参考リンク 日本語: 高雄市政府文化資産 台湾華語: 高雄市政府文化資產 6. メタ情報（SEO用） description: 高雄市にある逍遥園の歴史を和風と台湾の融合の視点で紹介。
keywords: 逍遥園, 高雄市, 和風建築, 台湾歴史, 日本統治
tags: 歴史, 台湾, 日本, 文化, 遺産</description></item></channel></rss>