<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>タピオカミルクティー on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E3%82%BF%E3%83%94%E3%82%AA%E3%82%AB%E3%83%9F%E3%83%AB%E3%82%AF%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%BC/</link><description>Recent content in タピオカミルクティー on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E3%82%BF%E3%83%94%E3%82%AA%E3%82%AB%E3%83%9F%E3%83%AB%E3%82%AF%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台北のお土産と言えば？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-souvenirs/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:27:47 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-souvenirs/</guid><description>1. 日本語の解説 台北のお土産で代表的なものと言えば、鳳梨酥（パイナップルケーキ）や珍珠奶茶（タピオカミルクティー）が人気です。鳳梨酥は、バター風味のクッキー生地で甘酸っぱいパイナップルフィリングを包んだ小さなケーキです。台湾の人々にとっても、お祝い事や贈り物として人気があります。タピオカミルクティーは、タピオカのもちもちとした食感が特徴で、特に若者に人気のある飲み物です。他にも、山葵豆（ワサビピー）や茶葉もお土産としてよく選ばれます。台北の市場やショッピングストリートを訪れると、これらのお土産を見つけられます。
2. 台湾華語での解説 提到台北的伴手禮，鳳梨酥和珍珠奶茶都是非常受歡迎的選擇。鳳梨酥是一種用奶油風味的餅乾皮包裹酸甜鳳梨餡的小蛋糕。對台灣人來說，它也是慶祝活動和送禮的熱門選項。珍珠奶茶則因其彈牙的珍珠而特別受年輕人喜愛。除此之外，芥末豆和茶葉也是常被選購的伴手禮。在台北的市場和購物街上可以找到這些特色商品。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 鳳梨酥 鳳梨酥 fènglí sū ㄈㄥˋ ㄌㄧˊ ㄙㄨ パイナップルケーキ 珍珠奶茶 珍珠奶茶 zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカミルクティー 市場 市場 shìchǎng ㄕˋ ㄔㄤˇ 市場 贈り物 禮物 lǐwù ㄌㄧˇ ㄨˋ プレゼント 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ 茶の葉 4. 関連年表 1983年 - 台湾で最初のタピオカミルクティーが誕生。 1983年 - 台灣的第一杯珍珠奶茶問世。 2000年 - パイナップルケーキが観光名物として人気に。 2000年 - 鳳梨酥成為觀光名產。 2016年 - 台湾でのタピオカミルクティーの大流行。 2016年 - 台灣的珍珠奶茶掀起熱潮。 5. 参考リンク 日本語: 台北のお土産情報 台湾華語: 台北伴手禮推薦 6.</description></item><item><title>台湾の日本茶には砂糖が入っているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:24:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-tea-sugar/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾のお茶文化には、日本とは少し異なる特徴があります。台湾では、一般的に冷たいお茶に砂糖を入れることが多いです。特に「タピオカミルクティー」や「紅茶」に砂糖が含まれることが一般的で、甘い味を楽しむのが普通です。これは台湾特有の「珍珠奶茶（タピオカミルクティー）」など、甘みを楽しむ飲み物として発展してきたからです。一方で、日本では、一般的にお茶には砂糖を加えずに味わいます。日本茶は茶葉の風味を活かすことを大切にしており、無糖が基本です。
2. 台湾華語での解説 台灣的茶文化與日本略有不同。在台灣，冷茶中通常會加入糖。特別是在珍珠奶茶或紅茶中，糖的存在是很普遍的，享受甜甜的味道是一種常見的習慣。這也讓台灣的珍珠奶茶等甜飲料得到了發展。另一方面，日本通常不會在茶中加入糖，日本茶重視茶葉的原味，基本上都是無糖的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 日本茶 日本茶 Rìběnchá ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄔㄚˊ 日本のお茶 砂糖 糖 táng ㄊㄤˊ 甘い調味料 タピオカミルクティー 珍珠奶茶 Zhēnzhū nǎichá ㄓㄣ ㄓㄨ ㄋㄞˇ ㄔㄚˊ タピオカ入りのミルクティー 茶葉 茶葉 cháyè ㄔㄚˊ ㄧㄝˋ お茶の葉 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 4. 関連年表 1980年代：台湾で「珍珠奶茶」が誕生。
1980年代：台灣出現了“珍珠奶茶”。
2000年代：台湾のタピオカミルクティーブームが世界に広がる。
2000年代：台灣的珍珠奶茶風靡全球。
現在：台湾のお茶文化と日本の茶文化が国際的に知られるようになる。
現在：台灣的茶文化和日本的茶文化在國際上廣為人知。
5. 参考リンク 日本語のリンク: 日本茶とその文化 台湾華語のリンク: 台灣茶文化 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のお茶文化に砂糖が含まれている理由について、日本の茶文化と比較して解説します。
keywords: 台湾茶, 日本茶, 砂糖, タピオカミルクティー, 珍珠奶茶</description></item></channel></rss>