<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>台湾近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 台湾近代史 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 11:08:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%BF%91%E4%BB%A3%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾に神社は一番多かった時期にはどのくらいあったの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwanese-shrine-history/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:14:05 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwanese-shrine-history/</guid><description>以下の形式で description, keywords, tags, categories, slug, draft を出力します。
description: 台湾における日本統治時代の神社のピーク数や文化影響を学び、日本と台湾の文化交流の歴史を理解しましょう。 keywords: 台湾, 日本統治, 神社, 文化交流, 近代史 tags: 台湾近代史, 日本統治, 神社 categories: 歴史, 文化 slug: taiwanese-shrine-history draft: False
1. 日本語の解説 日本統治時代の台湾には、多くの神社が築かれました。この神社の建設は、民族融合や日本文化の普及を目的としたものでした。台湾で神社が一番多かった時期は、日本の統治が最も文化的に影響を及ぼしていた昭和初期の1930年代から1940年代です。その数は400社以上に達したとされています。
神社は日本の風習や信仰を台湾の人々に紹介する役割を果たしました。それは、例えば、台湾の人々が祭りや参拝といった日本の文化行事に触れる機会を提供するものでした。こうした文化の交流は、日本と台湾の歴史的な関係を理解するうえで重要です。
このテーマを学ぶことで、当時の台湾の社会に日本の文化がどのように浸透していったのか、そしてそれが台湾に何をもたらしたのかを知ることができます。また、今も残る一部の神社遺跡や関連史跡を訪れる際の背景知識としても役立ちます。歴史の中で交差した異文化を理解することは、互いの違いを尊重しあう現在の国際的な交流にも繋がります。
2. 台湾華語での解説 在日本統治時期的台灣，建造了許多神社。這些神社的建立，是為了推廣融合民族與日本文化。在台灣神社數量最多的時期，是昭和初期的1930年代到1940年代，這個時期日本文化對台灣影響最深。據統計，當時的神社數量超過400座。
神社扮演著向台灣人民介紹日本習俗和信仰的角色。例如，讓台灣人民有機會參與祭典和參拜等文化活動。這類文化交流對理解日本與台灣的歷史關係非常重要。
學習這個主題可以了解到當時日本文化如何進入台灣社會，以及這對台灣有什麼影響。而且，在參觀現存的神社遺址或相關歷史遺跡時，這些知識也很有幫助。理解歷史中彼此交匯的不同文化，有助於尊重彼此差異，推動當今的國際交流。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 神社 神社 shénshè ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ 日本の神を祀る宗教施設 参拝 參拜 cānbài ㄘㄢ ㄅㄞˋ 神や仏にお参りすること 文化交流 文化交流 wénhuà jiāoliú ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ ㄐㄧㄠ ㄌㄧㄡˊ 異なる文化同士の交流 日本統治 日本統治 rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本による他国の支配 神社遺跡 神社遺址 shénshè yízhǐ ㄕㄣˊ ㄕㄜˋ ㄧˊ ㄓˇ 神社のあと地や遺構 4.</description></item></channel></rss>