<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>誠品書店 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%AA%A0%E5%93%81%E6%9B%B8%E5%BA%97/</link><description>Recent content in 誠品書店 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%AA%A0%E5%93%81%E6%9B%B8%E5%BA%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台湾にはどんなアニメショップがありますか？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:38:53 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-anime-shops/</guid><description>1. 日本語の解説 台湾には多くのアニメショップがあります。台北の「西門町」は、アニメファンに人気のエリアで、多くのアニメ関連グッズが手に入ります。また、台北の「誠品書店」はアニメだけでなく、日本の漫画も豊富に揃っています。高雄では、「ノーブル漫画」が知られるアニメショップです。これらのショップでは、日本のアニメDVDやフィギュア、漫画を手に入れることができ、台湾でも日本のアニメ文化が楽しめます。
2. 台湾華語での解説 台灣有很多動漫專賣店。在臺北的「西門町」，這裡是動漫迷的熱門區域，可以買到許多動漫相關商品。另外，台北的「誠品書店」不僅提供動漫產品，還有豐富的日本漫畫。在高雄，「Noble漫畫」也很有名。在這些店裡，可以買到日本的動漫DVD、手辦和漫畫；即使在台灣也能感受到日本的動畫文化。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 アニメショップ 動漫專賣店 dòngmàn zhuānmàidiàn ㄉㄨㄥˋ ㄇㄢˋ ㄓㄨㄢ ㄇㄞˋ ㄉㄧㄢˋ アニメ関連商品を扱う店 西門町 西門町 Xī mén dīng ㄒㄧ ㄇㄣˊ ㄉㄧㄥ 台北市の繁華街、若者に人気 誠品書店 誠品書店 chéngpǐn shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 書籍や雑貨を扱う書店チェーン 4. 関連年表 1989年 | 誠品書店開店 | 誠品書店開業 1990年代 | 西門町、若者文化の中心地に | 西門町成為年輕文化中心 2010年 | 台湾で日本のアニメ人気高まる | 日本動畫在台灣人氣高升 5. 参考リンク 日本語: 台北のアニメショップガイド 台湾華語: 台北的動漫精品指南 6. メタ情報（SEO用） description: 台湾のアニメショップについて紹介します。台北や高雄で人気のスポットを分かりやすく解説します。 keywords: 台湾, アニメショップ, 台北, 高雄, 誠品書店 tags: 台湾, アニメ, ショップ, 台北, 高雄 slug: taiwan-anime-shops</description></item><item><title>誠品書店の歴史を教えて</title><link>https://c1i.net/questions/eslite-history/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:25:36 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/eslite-history/</guid><description>1. 日本語の解説 誠品書店は1989年に台湾で創業された書店です。彼らの目標は単なる本の売買ではなく、文化的な体験を提供することです。誠品書店はそのユニークな店内デザインと多様な商品、そして文化イベントで知られています。これにより、単なる書店を超えた「文化の場」として認識されています。その影響は台湾国内のみならず、香港や日本など国際的にも広がっています。誠品は、読書を好む人々にとって特別な場所です。
2. 台湾華語での解説 誠品書店於1989年在台灣創立。它們的目標不僅僅是賣書，而是提供文化體驗。誠品書店以獨特的店內設計、多樣化的商品和文化活動聞名。因此，它被視為超越了單純書店的「文化場所」。這樣的影響不僅限於台灣境內，亦擴展至香港和日本等國際地區。對於喜愛閱讀的人來說，誠品是一個特別的地方。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 誠品書店 誠品書店 Chéngpǐn Shūdiàn ㄔㄥˊ ㄆㄧㄣˇ ㄕㄨ ㄉㄧㄢˋ 誠品書店 創業 創業 chuàngyè ㄔㄨㄤˋ ㄧㄝˋ 企業を始めること 文化 文化 wénhuà ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 文化 店内設計 店內設計 diànnèi shèjì ㄉㄧㄢˋ ㄋㄟˋ ㄕㄜˋ ㄐㄧˋ 店内のデザイン 国際 國際 guójì ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ 国際 4. 関連年表 1989年：誠品書店が台湾で創業される
誠品書店於1989年在台灣創立。 1999年：24時間営業の誠品書店が台北市にオープン
24小時營業的誠品書店在台北市開幕。 2004年：初の海外店舗が香港でオープン
第一家海外店鋪在香港開幕。 2010年：誠品書店が日本に進出
誠品書店進軍日本。 5. 参考リンク 日本語リンク: 誠品書店の詳細情報 台湾華語リンク: 誠品書店官方網站 6. メタ情報（SEO用） description: 読書好きの心をつかむ台湾の名物書店「誠品書店」の歴史と国際展開について、日本語と台湾華語で解説します。
keywords: 誠品書店,台湾,書店,歴史,文化</description></item></channel></rss>