<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/categories/%E7%B5%8C%E6%B8%88/</link><description>Recent content in 経済 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 22:54:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/categories/%E7%B5%8C%E6%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新光三越と台湾総督府鉄道部</title><link>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 14:41:42 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway/</guid><description>description: 台湾における新光三越と日本統治時代の台湾総督府鉄道部の歴史的関係を解説。 keywords: 新光三越, 台湾, 日本統治, 鉄道, 総督府 tags: 台湾歴史, 日本統治時代, 商業, 鉄道 categories: 歴史, 経済, インフラ slug: shinkong-mitsukoshi-taiwan-railway draft: False
1. 日本語の解説 私たちが学ぶ意味のあるテーマの一つとして、「新光三越」と「台湾総督府鉄道部」があります。台湾は歴史的に日本の統治時代を経験しており、その時に作られた多くのインフラが、現代まで残っているのです。新光三越は皆さんもご存知でしょう。日本の大型デパートメントストアの一つで、台湾にも店舗があります。しかし、この新光三越が見られる今日の台湾は、ただデパートを建てるだけではなかったんですね。
新光三越がある台北の場所は、元々、台湾総督府鉄道部があった場所です。この鉄道部は、日本統治時代に台湾の鉄道網を整備し、台湾の輸送を大いに発展させました。日本の鉄道技術によって、台湾の各地を結ぶことで、経済の発展を助けたのです。このような背景を知ることは、現在の台湾と日本の関係や、台湾のインフラの一部がどのようにして成立したのか、その一端を知る手助けになります。
新光三越が建設される前、この場所は鉄道部として台湾の発展に欠かせない場所でした。その後の歴史的な変遷を考えることによって、現在の台湾がどう形成されてきたのかを理解することができます。このテーマを学ぶことで、過去と現在の関係性や台湾と日本の特別なつながりについて深めることができます。
2. 台湾華語での解説 我們要學習的主題之一是「新光三越」和「臺灣總督府鐵道部」。臺灣在歷史上曾經經歷過日本的統治時期，那時建立的許多基礎設施一直保存到今天。新光三越大家可能都知道，它是日本的大型百貨公司之一，在臺灣也有分店。然而，今天能夠在臺灣看到的新光三越，不僅僅是建造一座百貨公司的事情。
新光三越所在的臺北地區，原來是臺灣總督府鐵道部的所在地。這個鐵道部在日本統治時期，整備了臺灣的鐵路系統，大大提升了臺灣的交通運輸。透過日本的鐵路技術，連接臺灣各地，促進了經濟發展。了解這樣的背景，有助於我們知曉當今臺灣與日本的關係，以及臺灣部分基礎設施是如何成立的。
新光三越建設前，這地方曾是鐵道部，對臺灣的發展至關重要。通過思考這麼歷史的變遷，我們能理解當今臺灣是如何形成的。學習這個主題，可以加深我們對過去與現在的關聯性和臺灣與日本特殊連結的理解。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 新光三越 新光三越 Xīnguāng Sānyuè ㄒㄧㄣ ㄍㄨㄤ ㄙㄢ ㄩㄝˋ 台湾と日本に店舗を有する大型デパート 台湾総督府 臺灣總督府 Táiwān Zǒngdūfǔ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄗㄨㄥˇ ㄉㄨㄈㄨˇ 日本統治時代の台湾の行政機関 鉄道部 鐵道部 Tiědào Bù ㄊㄧㄝˇ ㄉㄠˋ ㄅㄨˋ 鉄道を管理する部門 インフラ 基礎設施 Jīchǔ Shèshī ㄐㄧ ㄔㄨˇ ㄕㄜˋ ㄕ インフラ、基本的な社会基盤 経済発展 經濟發展 Jīngjì Fāzhǎn ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄈㄚ ㄓㄢˇ 経済活動の成長や向上 4.</description></item><item><title>台北101はいつできたの？</title><link>https://c1i.net/questions/taipei-101-completion/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 08:08:37 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taipei-101-completion/</guid><description>description: 台北101は台湾の象徴であり、2004年に完成しました。その建設は台湾の経済的進展の象徴でもあります。 keywords: 台北101,台湾,建設,経済,ランドマーク tags: 台北,超高層ビル,観光,建築 categories: 台湾,近代建築,経済 slug: taipei-101-completion draft: False
1. 日本語の解説 台北101は、台湾の首都、台北市にあるとても高いビルです。このビルは、2004年に完成し、完成当時は世界で一番高いビルでした。ですが、2009年にドバイのブルジュ・ハリファが完成したことで、その座を譲りました。台北101は高さが508メートルもあり、101階あることからその名前がついています。
このビルは、台湾が経済的に豊かになったことを象徴しており、観光客にもとても人気のある場所です。台北101は、デザインにもこだわっており、竹の成長をイメージして作られています。竹は、強さとしなやかさの象徴です。このようなデザインを通して、台湾が持つ文化や自然の豊かさを表現しているのです。
台北101は、たくさんのオフィスやお店が入っていて、特に、89階にある展望台からは、台北市全体を見渡すことができます。夜になると美しくライトアップされるため、周りのエリアはもちろん、離れた場所からでも見ることができ、台北の風景を彩ります。
台北101の建設は、台湾の進化を示す一つのシンボルともいわれています。このテーマを学ぶことで、台湾の歴史や文化について理解を深めることができるでしょう。また、近代建築のデザインや技術について学ぶ良い機会にもなると思います。
2. 台湾華語での解説 台北101位於台灣的首都台北市，是一棟非常高的大樓。這座大樓在2004年完成，在當時是世界上最高的大樓。但在2009年，杜拜的哈里發塔完成後，台北101就不再是世界第一高。然而，台北101仍然以其508米的高度矗立於城市中，並擁有101層樓，因此得名台北101。
台北101象徵著台灣經濟的發展，而且對觀光客也相當有吸引力。這棟大樓的設計靈感來自竹子，竹子象徵著強韌與柔韌。這樣的設計表現出台灣豐富的文化與自然之美。
台北101中有許多辦公室及商店，特別是89樓的觀景台，可以俯瞰整個台北市。每當夜晚降臨，台北101會被華麗的燈光裝點，成為台北市一個醒目的風景，即使從遠處也能看到。
台北101的建設被認為是台灣進化的一個象徵。透過學習這個主題，人們可以更深入了解台灣的歷史及文化，這同時也是學習現代建築設計及技術的良好機會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 台北101 台北101 Táiběi yīlíngyī ㄊㄞˊㄅㄟˇㄧㄌㄧㄥˊㄧ 超高層ビルの名称 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 象徴 象徵 xiàngzhēng ㄒㄧㄤˋ ㄓㄥ シンボル 観光客 觀光客 guānguāng kè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄎㄜˋ 観光を目的に旅行する人 ブルジュ・ハリファ 哈里發塔 Hālǐfā tǎ ㄏㄚ ㄌㄧˇ ㄈㄚ ㄊㄚˇ ドバイにある世界一高いビル 4. 関連年表 年号 日本語 台湾華語 1999 台北101の建設が始まる。 台北101的建築開始。 2004 台北101が完成し、世界一高いビルとなる。 台北101完成，成為世界最高樓。 2009 ブルジュ・ハリファが完成し、台北101は世界2位になる。 哈里發塔完成，台北101成為全球第二高樓。 2015 台北101はLEEDプラチナ認証を取得。 台北101取得綠建築LEED鉑金認證。 2023 台北101が開業20周年を迎える。 台北101迎接開業二十周年。 5.</description></item><item><title>台湾人は朝ごはんは家では食べないの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-breakfast-culture/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:53:48 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-breakfast-culture/</guid><description>description: 台湾では多くの人が朝食を外食で楽しむ文化があり、それが社会や経済にどのように影響しているかを学ぶ。 keywords: 台湾, 朝ごはん, 朝食文化, 外食, 台湾の生活 tags: 台湾, 文化, 朝食, 経済 categories: 文化, 社会, 経済 slug: taiwan-breakfast-culture draft: False
1. 日本語の解説 台湾では多くの人が朝ごはんを家ではなく外で食べる習慣があります。なぜ、台湾の人々は外食で朝食を楽しむのか、一緒に考えてみましょう。このテーマを学ぶことには、台湾の文化や社会、経済についての理解を深めるという意味があります。そして、日本と台湾の朝食文化の違いについて知識を得ることができます。
台湾の街を朝に歩くと、たくさんの人がローカルの朝食ショップや小さな屋台で食べ物を買い求める様子が見られます。この習慣は、日本では少し違って見えるかもしれませんが、台湾では非常に一般的で、多くの人々の日常の一部となっています。
台湾の朝食メニューは多彩で、豆乳（トウジャン）や焼き餅、卵粥など、さまざまな料理を楽しむことができます。こうした朝食文化は台湾の生活習慣や社会の一部として重要な役割を果たしており、経済的にも多くの影響を与えています。朝食市場は地元の小規模事業者にとって収入の大きな源となっており、街の活気を支えています。
また、この文化は忙しい日常生活を送っている人々にとって、時間を有効に活用するための手段ともなっています。朝は仕事や学校の準備で忙しいため、外で簡単に手に入る朝ごはんは非常に便利です。一方で、一緒に食卓を囲む機会が減ることもありますが、その分、家族や友人と一緒に外で食事することで関係を深める場面も多くあります。
台湾の朝食文化は、その多様性と利便性から、多くの海外からの訪問者にも親しまれています。もし台湾を訪れる機会があれば、ぜひ地元の朝食を試してみてください。
2. 台湾華語での解説 在臺灣，許多人習慣於外出用早餐，而不在家中。為什麼臺灣人喜歡在外用餐呢？這個主題值得我們一起來探討。了解這個主題有助於我們更深入地認識臺灣的文化、社會及經濟，並了解到日本與臺灣的早餐文化差異。
清晨在臺灣街頭，你會看到許多人在當地的早餐店或小攤販購買食物。這種習慣在日本可能有些不同，但在臺灣是非常普遍的，並且是許多人的日常生活一部分。
臺灣的早餐菜單多樣化，有豆漿、燒餅、蛋粥等各種料理可供選擇。這樣的早餐文化在臺灣生活習慣及社會中扮演著重要角色，並且在經濟上也有許多影響。早餐市場對當地的小商家而言，是收入的重要來源，並支撐著城市的活力。
此外，這種文化對忙碌的都市生活者來說，是一種有效利用時間的方式。早晨大家忙著準備上班或上學，外出方便取得的早餐極為便利。雖然一起在家吃早餐的機會減少，但大家也會藉著在外用餐與家人或朋友加深感情。
臺灣的早餐文化因其多樣性及便利性，也深受許多來自海外的遊客喜愛。如果有機會到臺灣，歡迎嘗試當地的早餐。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 豆乳 豆漿 dòujiāng ㄉㄡˋㄐㄧㄤ 大豆を原料とした豆乳飲料 朝ごはん 早餐 zǎocān ㄗㄠˇㄘㄢ 朝食 外食 外食 wàishí ㄨㄞˋㄕˊ 外で食事すること 焼き餅 燒餅 shāobǐng ㄕㄠㄅㄧㄥˇ 焼いた餅やパンの一種 卵粥 蛋粥 dànzhōu ㄉㄢˋㄓㄡ 卵を使った粥 4. 関連年表 日本語 年表 補足コメント 1945年 第二次世界大戦終結 台湾は日本からの統治が終了し、中国の一部として再統一されました。 1949年 中華人民共和国成立 中国での政治変化により、台湾の状況も変わり始めました。 1980年代 経済発展 台湾は経済成長を遂げ、多様な食文化がさらに発展しました。 1990年代 政治・経済の自由化 台湾は政治的にも経済的にも自由化が進行しました。 現代 台湾の食文化の国際化 台湾の多様な食文化が世界中で注目されるようになりました。 5.</description></item><item><title>台湾の歯科医は安いと聞きましたが本当？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-cost/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:50:26 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-dental-cost/</guid><description>description: 台湾の歯科医療の費用と質の関係について学びます。
keywords: 台湾, 歯科医療, 費用, 質, 健康保険
tags: 台湾, 歯科, 医療, 費用, 健康保険
categories: 台湾, 医療, 経済
slug: taiwan-dental-cost
draft: False
1. 日本語の解説 みなさんは台湾の歯科医療について何かご存知ですか？台湾は日本からも近く、多くの人が旅行やビジネスで訪れる国です。旅行先で困ったときの医療、特に歯科治療がどうなっているのかを知ることはとても大切です。また、台湾の医療は高品質である一方、価格が日本よりも安いと耳にしたことがあるかもしれません。このテーマを学ぶことで、将来的に台湾へ行く際に役立つ知識を得ることができますよ。
台湾の歯科治療は、台湾では「全民健康保険」という制度によって支えられています。この制度により、台湾の住民は非常に安価に医療を受けることができます。また、近年では日本と同様に医療技術が向上し、治療の質も高まっています。それにより、外国人も安心して治療を受けられる環境が整っています。それでも、台湾での歯科治療が安いとされる理由には、医師の人件費や医院の運営コストにおける日本との違いがあります。物価全体の差が、日本より多少安価な設定を可能にしているのです。
結局のところ、台湾での歯科治療が「安い」と言われるのは、医療制度や経済的背景に由来しますが、治療の質が犠牲になっているわけではありません。計画的に医療を受ける際には、必ず十分な情報を集めてから臨むと良いでしょう。
2. 台湾華語での解説 大家對台灣的牙科療程有什麼了解嗎？台灣是距離日本不遠的地方，許多人因旅行或商務而拜訪這個國家。了解在旅行途中應如何應對醫療問題，特別是牙科治療，是非常重要的。此外，或許您已經聽過，台灣的醫療不但高品質，而且價格比日本便宜。學習這個主題能夠讓計畫前往台灣的您獲得寶貴的知識。
台灣的牙科服務是憑藉「全民健康保險」這個制度來支持的。這個制度使得台灣居民可以以非常低廉的費用獲得醫療服務。最近幾年，由於醫療技術進步，與日本同樣牙科治療的品質也有所提高，而外國人也能夠在這樣的環境中安心地接受治療。考慮到台灣的牙科費用便宜的原因，主要是醫師的人事費及診所的經營成本與日本的不同。總的來說，生產生活的物價水平使得台灣的醫療價格可以稍微設定得比日本便宜。
總之，台灣的牙科治療被認為“便宜”，主要是因為其醫療制度及經濟背景，但這並不意味著治療品質不佳。在看病之前一定要做好充足的資訊蒐集才會比較安心。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 歯科治療 牙科療程 yákē liáochéng ㄧㄚˊ ㄎㄜ ㄌㄧㄠˊ ㄔㄥˊ 歯を治すための医療行為 健康保険 健康保險 jiànkāng bǎoxiǎn ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤㄍ ㄅㄠˇ ㄒㄧㄢˇ 医療費を軽減する制度 医療技術 醫療技術 yīliáo jìshù ㄧ ㄌㄧㄠˊ ㄐㄧˋ ㄕㄨˋ 医療行為に使われる技術 物価 物價 wùjià ㄨˋ ㄐㄧㄚˋ 商品やサービスの価格 全民健康保険 全民健康保險 quánmín jiànkāng bǎoxiǎn ㄑㄩㄢˊ ㄇㄧㄣˊ ㄐㄧㄢˋ ㄎㄤ ㄅㄠˇ ㄒㄧㄢˇ 台湾の公的健康保険制度 4.</description></item><item><title>台湾人はみんな投資をしているの？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:38:11 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-investment-culture/</guid><description>description: 台湾の人々が投資に積極的かどうかを学び、彼らの経済文化を理解します。 keywords: 台湾, 投資, 経済文化, 資産運用, 投資文化 tags: 台湾, 経済, 投資 categories: 台湾, 経済 slug: taiwan-investment-culture draft: False 1. 日本語の解説 台湾と聞いて、何を思い浮かべますか？豊かな文化、美味しい食べ物、美しい自然など、たくさんの魅力があります。そして、もう一つの大きな特徴が、台湾の人々の投資に対する姿勢です。台湾では、投資は資産を増やすための一般的な手段として広く認識されています。今回は、台湾の人々が投資にどのように関わっているのか、なぜ彼らが投資を重要視するのかを解説します。
まず、台湾は歴史的に外部の影響を多く受けてきた国です。日本統治時代には、教育制度や経済活動が整えられ、その後、工業化が急速に進められました。これが「台湾経済の奇跡」と呼ばれる成長をもたらしました。こうした背景の中で、台湾の人々は個人としての財産を守り、増やすことに関心を持つようになりました。
台湾では教育水準が非常に高く、金融リテラシーも高いと言われています。多くの人々が大学を卒業し、職業生活の中で経済や金融について学ぶ機会があります。このため、株式や不動産などに投資することは、彼らの日常生活の一部となっています。さらに、台湾証券取引所の存在も、投資を促進する一因です。台湾証券取引所は非常に活発で、海外市場との交流も盛んです。
また、台湾の人々は将来に対するリスクへの備えとしても、投資を行っています。高い教育の普及や経済の安定成長が、さらなる投資意欲を生み出しているのです。ですから、「台湾人はみんな投資をしている」と聞くと、決して驚くことではありません。ただし、もちろん全員が投資を行っているわけではなく、投資を行わない人もいます。
このように、台湾における投資文化は彼らの経済状況や歴史的背景から形成されています。私たちがこのテーマを学ぶことによって、経済活動に対する理解を深めるとともに、自分たちの資産運用方法にも新たなヒントを得られるかもしれませんね。
2. 台湾華語での解説 提到台灣，你會想到什麼呢？豐富的文化、美食和美麗的自然景色，這些都是很吸引人的特點。然而，台灣人的一個重要特質是他們對投資的積極態度。在台灣，投資被廣泛認為是增加財富的一種普通方式。今天，我們將探討台灣人如何參與投資，以及為什麼他們重視投資。
首先，台灣在歷史上受到了許多外部影響。在日本統治時期，教育制度和經濟活動得到了改善，接著工業化快速推進，這被稱為「台灣經濟的奇蹟」。在此背景下，台灣人開始關注個人財產的保護和增加。
台灣的教育水平非常高，金融知識也被廣泛接受。許多人從大學畢業後，在職業生涯中學習到經濟和金融的知識。因此，像股票和房地產這樣的投資成為他們日常生活的一部分。此外，台灣證券交易所的存在也促進了投資，因為該市場非常活躍，與國際市場有著頻繁的交流。
此外，台灣人將投資視為預防未來風險的一種方式。高水準的教育普及和穩定的經濟成長促進了進一步的投資意願。因此，聽到「所有台灣人都在進行投資」時，一點也不奇怪。然而，並非人人都進行投資，也有不投資的人。
總之，台灣的投資文化是由經濟狀況和歷史背景共同形成的。學習這個主題，不僅可以深化我們對經濟活動的理解，也許還能給我們的資產管理提供新的啟示。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 投資 投資 tóuzī ㄊㄡˊ ㄗ 資産を増やすためにお金を投入すること 台湾証券取引所 台灣證券交易所 Táiwān zhèngquàn jiāoyì suǒ ㄊㄞˊ ㄨㄢ ㄓㄥˋ ㄑㄩㄢˋ ㄐㄧㄠ ㄧˋ ㄙㄨㄛˇ 台湾の株式市場 経済成長 經濟成長 jīngjì chéngzhǎng ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄔㄥˊ ㄓㄤˇ 経済の発展や拡大 金融リテラシー 金融知識 jīnróng zhīshì ㄐㄧㄣ ㄖㄨㄥˊ ㄓ ㄕˋ 金融についての知識 経済文化 經濟文化 jīngjì wénhuà ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ ㄨㄣˊ ㄏㄨㄚˋ 経済に関連する文化 4.</description></item><item><title>今、台湾で活発な産業は？</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-industries/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 05:43:34 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-industries/</guid><description>description: 台湾ではハイテク産業や観光業が特に活発。これらの産業が台湾の経済成長を支えています。 keywords: 台湾, 産業, ハイテク, 観光, 経済 tags: 台湾, ハイテク産業, 観光業, 経済成長 categories: 産業, 経済 slug: taiwan-industries draft: False
1. 日本語の解説 台湾は、とても活発な国です。特に最近は、いくつかの産業が特に元気に成長しています。このことはとても大事です。なぜなら、そうした産業が台湾の人々の暮らしを良くしたり、台湾をさらにすごい国にしているからです。それでは、どんな産業があるのかを見てみましょう。
まず一つ目は、ハイテク産業です。コンピューターやスマートフォンといった電子製品を作っている工場がたくさんあります。台湾は、世界中の技術企業に部品を供給しています。たとえば、日本の製品には台湾で作られた部品が使われていることがあります。また、台湾には世界でも有名な企業があり、新しい技術を生み出し続けています。これにより、多くの仕事が生まれ、人々の生活が良くなっています。
次に、観光業もとても大事な産業です。台湾には美しい自然や歴史的な場所、豊かなおいしい食べ物があります。これらを楽しもうと毎年たくさんの観光客が訪れています。観光客が増えることで、お店やホテルもにぎやかになります。
台湾の産業成長は、他の国にとっても良いモデルです。例えば、日本や他の国々も、どうやって自分たちの産業を活発にするかを学べるかもしれません。そして、経済が良くなれば、国際的な交流も増え、より平和で豊かになります。
このように、台湾では多くの産業が活発で、それらが台湾と他の国々の経済を支えています。私たちもこのような成功例から学び、日々の生活に生かしていくことができるでしょう。
2. 台湾華語での解説 在台灣，有幾個產業現在非常活躍。了解這些產業的發展對台灣人來說非常重要，因為這些產業不僅改善了人民的生活，還使台灣變得更強大。我們來看看這些產業有哪些。
首先是高科技產業。在台灣有很多生產電腦和智能手機等電子產品的工廠。台灣為全球的技術公司提供零部件。例如，日本的產品中可能含有台灣製造的零件。此外，台灣有世界著名的企業，不斷產生新技術。這帶來了許多工作機會，人民的生活也因此得以改善。
接下來是觀光業也是非常重要的產業。台灣擁有美麗的自然景觀、歷史文化遺址，以及美味的食物。為了享受這些，每年都有大量的觀光客來到台灣。觀光客增加，令商店和飯店都很熱鬧。
台灣的產業成長對其他國家來說也是一個很好的榜樣。例如，日本和其他國家也可以學習如何使自己的產業更有活力。如果經濟發展好，國際交流會增加，進而變得更和諧富裕。
因此，台灣有很多活躍的產業，這些產業支撐著台灣和其他國家的經濟。我們也可以從這些成功的經驗中學習，應用到我們的日常生活中。
3. 用語リスト 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 ハイテク 高科技 gāo kējì ㄍㄠ ㄎㄜ ㄐㄧˋ 技術が進んでいること 観光業 觀光業 guānguāng yè ㄍㄨㄢ ㄍㄨㄤ ㄧㄝˋ 旅行や観光に関する産業 部品 零件 língjiàn ㄌㄧㄥˊ ㄐㄧㄢˋ 機械や製品の一部分 成長 成長 chéngzhǎng ㄔㄥˊ ㄓㄤˇ 国が発展すること 経済 經濟 jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 国や地域の経済活動 4.</description></item></channel></rss>