<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>経済発展 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88%E7%99%BA%E5%B1%95/</link><description>Recent content in 経済発展 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 15:06:50 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%B5%8C%E6%B8%88%E7%99%BA%E5%B1%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高雄發大財とは？</title><link>https://c1i.net/questions/prosperity-kaohsiung/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 03:51:09 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/prosperity-kaohsiung/</guid><description>description: 高雄發大財は、台湾の政治や経済の変化を象徴するフレーズで、地域の繁栄と成長に関連しています。 keywords: 高雄發大財, 台湾, 政治, 経済, 繁栄 tags: 高雄, 経済発展, 地域政策, 地方政治 categories: 台湾史, 経済 slug: prosperity-kaohsiung draft: False
1. 日本語の解説 「高雄發大財」という言葉を聞いたことがありますか？このフレーズは、台湾の第二の都市、高雄を舞台にした経済の繁栄や発展の象徴として使われることがあります。特に、政治家が選挙戦でこの言葉を用いたことで話題となり、多くの人がこれを耳にするようになりました。このテーマを学ぶ意味は、高雄という都市が過去数十年間どのようにして発展を遂げてきたのかを知ることができ、また、その背後にある政治や経済の動きも理解することができます。それによって地域の成長がどのように遂げられるのか、身近に感じてもらえるでしょう。
高雄は、台湾南部に位置し、港湾や工業が盛んな都市です。ここはかつて工業都市として急成長しましたが、時代の変化とともに課題も抱えました。21世紀に入り、さらなる経済発展を目指して様々な政策が導入されましたが、その一環として「高雄發大財」というスローガンが使われました。この言葉は単なるキャッチフレーズではなく、人々に希望と信頼を持たせるためのメッセージでもありました。
例えば、高雄の発展の一つには観光業の拡大があります。美しい港や自然環境、文化的なイベントなどを通じて、国内外から多くの観光客を引き寄せようとしています。また、テクノロジーや創造産業の振興を通じて、新たな雇用を生むことも目的としています。これらの政策は、地域の経済を活性化させ、住民の生活向上にも寄与しています。
このように「高雄發大財」はただの言葉ではなく、高雄という街が抱える夢や希望を表す象徴でもあります。地域の経済や社会を理解する一助となるでしょう。
2. 台湾華語での解説 您有沒有聽過「高雄發大財」這句話？這句話象徵著台灣第二大城市高雄的經濟繁榮與發展。特別是在政治人物的選舉活動中常常被使用，使得這句話成為大家耳熟能詳的話題。學習這個主題的意義在於了解高雄這座城市在過去幾十年間如何發展壯大，和背後的政治與經濟動態。這樣一來，您可以更加接地氣地感受到地方的成長。
高雄位於台灣南部，以港口和工業聞名。它曾作為工業城市迅速成長，但隨著時代變遷也面臨挑戰。進入21世紀後，為了促進進一步經濟發展，各種政策被引入。「高雄發大財」就是這些政策之一的口號，這不僅僅是個口號，還是一種對人們充滿希望與信心的訊息。
例如，高雄的發展之一是擴大觀光業。透過美麗的港口、自然環境和文化活動來吸引國內外眾多遊客。此外，推動科技和創意產業的發展，也是創造新就業的目標之一。這些政策活絡了當地經濟，也提升了居民的生活水平。
由此可見，「高雄發大財」不僅僅是一句話，更是高雄這個城市的夢想和希望的象徵。了解這個語句能幫助您更好地理解地方的經濟和社會。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 高雄 高雄 Gāoxióng ㄍㄠ ㄒㄩㄥˊ 台湾南部の都市 發大財 發大財 Fādàcái ㄈㄚ ㄉㄚˋㄘㄞˊ 大きな財を成す、繁栄する 政治 政治 Zhèngzhì ㄓㄥˋㄓˋ 政治 経済 經濟 Jīngjì ㄐㄧㄥ ㄐㄧˋ 経済 順風耳 順風耳 Shùnfēng&amp;rsquo;ěr ㄕㄨㄣˋ ㄈㄥ ㄦˇ 物事に敏感、耳が早い 4. 関連年表 日本語 台湾華語 補足コメント 2018年 2018年 高雄市長選挙で「高雄發大財」が話題に。 2020年 2020年 高雄における観光産業が大きく成長。 1970年代 1970年代 高雄の工業化が急速に進んだ時期。 1984年 1984年 高雄港、世界第三位の貨物取扱量となる。 2023年 2023年 高雄のテクノロジー産業が注目され始める。 5.</description></item></channel></rss>