<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>眼科 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E7%9C%BC%E7%A7%91/</link><description>Recent content in 眼科 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 09:04:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E7%9C%BC%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>台中の宮原眼科が眼科だったのはいつ？</title><link>https://c1i.net/questions/taichung-miyahara-eye-clinic/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 06:42:59 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taichung-miyahara-eye-clinic/</guid><description>description: 台中の宮原眼科は、日本統治時代の重要な遺産であり、その歴史を知ることは地域の文化理解に役立ちます。 keywords: 台中, 宮原眼科, 日本統治時代, 歴史, 眼科 tags: 台中, 歴史, 日本統治, 眼科 categories: 台湾史, 日本史 slug: taichung-miyahara-eye-clinic draft: False
1. 日本語の解説 宮原眼科と呼ばれる建物は、台湾の台中市に位置しています。この場所は、今では旅行者に人気の観光スポットで、特にその美しい建築と特別なデザートで知られています。しかし、その名前が示す通り、かつては実際に眼科医院として機能していました。このテーマを学ぶことは、台湾の歴史や日本統治時代について理解を深める手助けになります。
宮原眼科は、日本統治時代の1927年に設立されました。当時、日本人の医師である宮原医師が、台湾での医療活動の一環としてこの眼科を開業しました。当時の台湾は、日本の植民地として多くのインフラが整備され、新しい技術や治療法も導入されていました。医療施設としての役割を終えた後、建物は長い間放置されていましたが、現在は修復され、観光地として新しい役割を果たしています。
なぜこのテーマを学ぶべきかというと、過去の医療施設が持つ意義や、その場所が持つ歴史的背景を理解することは、地域のアイデンティティと誇りを再確認する手助けとなるからです。また、過去の文化資産がどのように保存され、現代社会でどのように活用されているかを見ることは、とても興味深いことです。
2. 台湾華語での解説 宮原眼科被稱為在台中市的重要地點，現在成為旅遊觀光的熱門景點，特別是因為其建築美麗和獨特的甜品而聞名。然而，正如名稱所顯示的，宮原眼科曾經是真正的眼科醫院。學習這個主題有助於了解台灣的歷史及日本統治時期的背景。
宮原眼科是在日本統治時期的1927年建立的。當時，一位名叫宮原的日本醫師在台灣開設了這家眼科，作為醫療服務的一部分。在那時期的台灣，由於被日本統治，有很多基礎設施被建設，並且引入了新的技術和治療方法。這座建築在停止醫療服務後被遺棄多年，但現在已經修復過來，成為一個新的旅遊景點。
為什麼要學習這個主題？因為了解過去醫療設施的意義以及這個地方的歷史背景，有助於重拾當地的身份認同和自豪感。此外，觀察過去的文化資產如何被保存和在現代社會的應用，也是很有趣的事情。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 宮原眼科 宮原眼科 Gōngyuán yǎnkē ㄍㄨㄥ ㄩㄢˊ ㄧㄢˇ ㄎㄜ 台中市の観光名所である元眼科医院 日本統治 日本统治 Rìběn tǒngzhì ㄖˋ ㄅㄣˇ ㄊㄨㄥˇ ㄓˋ 日本が台湾を支配していた時期 1927年 1927年 Yījiǔ&amp;rsquo;èrqī nián ㄧ ㄐㄧㄡˇ ㄦˋ ㄑㄧ ㄋㄧㄢˊ 宮原眼科が設立された年 修復 修复 Xiūfù ㄒㄧㄡ ㄈㄨˋ 建物を修理して元の状態に戻すこと 防腐剤不使用 不使用防腐剂 Bù shǐyòng fángfǔjì ㄅㄨˋ ㄕˇ ㄩㄥˋ ㄈㄤˊ ㄈㄨˇ ㄐㄧˋ 宮原眼科が提供するデザートの特徴として 4.</description></item></channel></rss>