<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>輪廻転生 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E8%BC%AA%E5%BB%BB%E8%BB%A2%E7%94%9F/</link><description>Recent content in 輪廻転生 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 16:09:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E8%BC%AA%E5%BB%BB%E8%BB%A2%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>映画「月老」</title><link>https://c1i.net/questions/till-the-end-of-the-world/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 07:09:41 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/till-the-end-of-the-world/</guid><description>1. 日本語の解説 みんな、こんにちは！私と一緒に「月老」について学んでいきましょう。「月老」は、台湾の作家、九把刀（ギデンズ・コー）さんが作った小説がもとになった映画です。この映画を見ると、台湾の文化や歴史、そして死んだ後の世界についての考え方を、楽しく学ぶことができるんですよ。
なぜ「月老」を学ぶのかな？
「月老」は、ただの恋愛映画ではありません。台湾の神様や、人が死んだ後の世界、そして人と人とのつながりについて、深く考えさせられる映画なんです。映画を通して、台湾の文化や歴史に触れることで、世界がもっと広がるかもしれません。
「月老」ってどんな映画？
「月老」は、交通事故で死んでしまった青年、阿綸（アーロン）が主人公の物語です。アーロンは、死んだ後、月老という愛の神様の見習いとして、赤い糸で人々の縁を結ぶ仕事をすることになります。でも、アーロンは自分の記憶をなくしていて、自分が誰だったのか思い出せません。
そんな中、アーロンは自分が死ぬ前に愛していた女性、小咪（シャオミー）に出会います。しかし、小咪はアーロンのことを覚えていません。アーロンは、月老の仲間たちと一緒に、小咪の幸せのために奔走しますが、同時に、自分の過去と向き合っていくことになります。
映画に出てくる台湾の文化
月老（ユエラオ）： 月老は、中国や台湾で信じられている縁結びの神様です。赤い糸を持っていて、人々の運命の赤い糸を結びつけます。映画の中では、アーロンが月老の見習いとして、赤い糸を使って人々の縁を結ぶ姿が描かれています。 輪廻転生（りんねてんしょう）： 輪廻転生は、人が死んだ後、別の命として生まれ変わるという考え方です。仏教やヒンドゥー教などの宗教で信じられています。映画の中では、アーロンが死んだ後、月老の見習いとして生まれ変わるという形で、輪廻転生の考え方が取り入れられています。 地獄（じごく）： 映画の中には、地獄のシーンも出てきます。台湾の地獄は、日本の地獄とは少し違っていて、ユーモラスな描写もされています。 伝統的な結婚式（でんとうてきなけっこんしき）： 映画の中では、台湾の伝統的な結婚式の様子が描かれています。赤い衣装を着たり、お茶を飲んだりする儀式など、日本の結婚式とは違う文化に触れることができます。 「月老」から学べること
「月老」は、愛、友情、そして死について考えさせられる映画です。アーロンの姿を通して、私たちは、人とのつながりの大切さや、過去の傷を乗り越えて前に進む勇気を学ぶことができます。
この映画を見て、台湾の文化や歴史に興味を持ったら、もっと深く調べてみてくださいね。きっと、新しい発見があるはずです。
2. 台湾華語での解説 大家好！我們一起來學習關於電影「月老」吧。「月老」是台灣作家九把刀的小說改編的電影。看這部電影，可以愉快地學習台灣的文化、歷史，以及關於死後世界的想法喔。
為什麼要學習「月老」呢？
「月老」不只是一部愛情電影。這是一部讓人深刻思考台灣的神明、人死後的世界，以及人與人之間連結的電影。透過電影，接觸台灣的文化和歷史，世界可能會變得更加寬廣。
「月老」是怎樣的電影呢？
「月老」是以因交通事故過世的青年阿綸為主角的故事。阿綸死後，成為月老這位愛神身邊的見習生，負責用紅線連結人們的緣分。但是，阿綸失去了記憶，想不起來自己是誰。
在這之中，阿綸遇到了自己生前愛著的女性小咪。但是，小咪卻不記得阿綸。阿綸和月老的朋友們一起，為了小咪的幸福而奔走，同時，也必須面對自己的過去。
電影中出現的台灣文化
月老（Yuè lǎo）： 月老是中國和台灣所信仰的掌管姻緣的神明。祂手持紅線，將人們命運的紅線連結在一起。電影中，描寫了阿綸作為月老的見習生，使用紅線來連結人們緣分的情景。 輪迴轉生（Lúnhuí zhuǎnshēng）： 輪迴轉生是指人死後，作為另一個生命重生的想法。在佛教和印度教等宗教中被信仰。電影中，阿綸死後，作為月老的見習生轉生，以這種形式融入了輪迴轉生的想法。 地獄（Dìyù）： 電影中也出現了地獄的場景。台灣的地獄和日本的地獄稍微不同，也有幽默的描寫。 傳統婚禮（Chuántǒng hūnlǐ）： 電影中描繪了台灣傳統婚禮的樣子。穿著紅色禮服，進行喝茶儀式等，可以接觸到與日本婚禮不同的文化。 從「月老」可以學到什麼
「月老」是一部讓人思考愛、友情和死亡的電影。透過阿綸的身影，我們可以學習到人與人之間連結的重要性，以及克服過去傷痛、向前邁進的勇氣。
如果看了這部電影，對台灣的文化和歷史產生興趣，請更深入地調查看看喔。一定會有新的發現。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 月老 月老 Yuè lǎo ㄩㄝˋ ㄌㄠˇ 縁結びの神様。赤い糸で人々の縁を結ぶと信じられている。 紅線 紅線 Hóng xiàn ㄏㄨㄥˊ ㄒㄧㄢˋ 月老が持つ、人々の運命を結びつける赤い糸。 輪廻転生 輪迴轉生 Lúnhuí zhuǎnshēng ㄌㄨㄣˊ ㄏㄨㄟˊ ㄓㄨㄢˇ ㄕㄥ 人が死後、別の生命として生まれ変わること。 地獄 地獄 Dìyù ㄉㄧˋ ㄩˋ 死後の世界で、罪を犯した者が罰を受ける場所。映画ではユーモラスに描かれている。 阿綸 阿綸 Ā lún ㄚ ㄌㄨㄣˊ 映画「月老」の主人公。交通事故で亡くなり、月老の見習いとなる。この記事ならではの単語。 4.</description></item></channel></rss>