<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>防災 on ユエリーの台日近現代史ノート</title><link>https://c1i.net/tags/%E9%98%B2%E7%81%BD/</link><description>Recent content in 防災 on ユエリーの台日近現代史ノート</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:57:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://c1i.net/tags/%E9%98%B2%E7%81%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>921大地震と日本の国際救援隊</title><link>https://c1i.net/questions/taiwan-earthquake-japan-rescue/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:21:57 +0000</pubDate><guid>https://c1i.net/questions/taiwan-earthquake-japan-rescue/</guid><description>1. 日本語の解説 こんにちは。なぜ、921大地震と日本の国際救援隊について学ぶのでしょう？ それは、災害はいつどこで起こるかわからないからです。そして、困ったときには、お互いに助け合うことがとても大切だからです。921大地震は台湾で起きた大きな地震でしたが、日本をはじめとする多くの国が助けに来てくれました。その中でも、日本の国際救援隊の活動は、台湾の人々に大きな勇気と希望を与えたのです。この出来事を通して、私たちは災害への備えや、国際的な協力の大切さを学ぶことができます。
1999年9月21日、台湾で大きな地震がありました。この地震は「921大地震」と呼ばれています。たくさんの家が壊れ、多くの人がけがをしたり、命を落としたりしました。台湾の人々はとても悲しみ、困っていました。
そんな時、日本から国際救援隊がやってきました。国際救援隊というのは、外国で災害が起きた時に、人を助けたり、医療活動をしたりするチームのことです。日本の国際救援隊は、地震で壊れた建物の中から人を助け出したり、けがをした人を治療したりしました。
日本の救援隊は、とても頑張ってくれました。夜も眠らずに、一生懸命に人を助けようとしました。日本の救援隊の活動を見て、台湾の人々はとても感動しました。「日本は本当に友達だ」と感じた人もたくさんいました。
921大地震の後、日本は台湾にたくさんの支援を送りました。お金や物資を送ったり、専門家を派遣して、地震で壊れた街の復興を手伝ったりしました。日本の支援は、台湾の人々にとって大きな支えとなりました。
921大地震と日本の国際救援隊の活動は、台湾と日本の絆を強くしました。災害という困難な状況の中で、お互いに助け合うことの大切さを教えてくれました。私たちは、この出来事を忘れずに、これからも台湾と日本の友好関係を大切にしていきたいですね。
この地震の教訓として、日頃から地震に備えておくこと、そして、困った時にはお互いに助け合うことが大切だということを学びました。
2. 台湾華語での解説 大家好。為什麼我們要學習921大地震和日本國際救援隊呢？ 因為災害不知道何時何地會發生。而且，在遇到困難的時候，互相幫助是非常重要的。921大地震是台灣發生的大地震，包括日本在內的許多國家都來幫助我們。其中，日本國際救援隊的活動給予台灣人民很大的勇氣和希望。透過這件事，我們可以學習到災害的準備以及國際合作的重要性。
1999年9月21日，台灣發生了大地震。這次地震被稱為「921大地震」。許多的房子被摧毀，很多人受傷或喪生。台灣人民感到非常悲傷和困境。
這時，日本的國際救援隊來到了台灣。國際救援隊是指在外國發生災害時，幫助人們、進行醫療活動的團隊。日本的國際救援隊從地震中倒塌的建築物中救出人們，並治療受傷的人。
日本救援隊非常努力。他們不眠不休，努力地幫助人們。看到日本救援隊的活動，台灣人民非常感動。很多人都覺得「日本真的是我們的朋友」。
921大地震後，日本向台灣提供了大量的支援。他們送來金錢和物資，並派遣專家協助重建被地震摧毀的城市。日本的支援成為台灣人民的重要支柱。
921大地震和日本國際救援隊的活動，加強了台灣和日本之間的友誼。在災害這個困難的狀況下，我們學到了互相幫助的重要性。我們不要忘記這件事，今後也要珍惜台灣和日本的友好關係。
這次地震的教訓是，平時就要做好地震的準備，而且在遇到困難的時候，互相幫助是很重要的。
3. 用語リスト（日本語・台湾華語・ピンイン・注音・意味） 日本語 台湾華語 ピンイン 注音 意味 921大地震 九二一大地震 Jiǔ èr yī dà dìzhèn ㄐㄧㄡˇ ㄦˋ ㄧ ㄉㄚˋ ㄉㄧˋ ㄓㄣˋ 1999年に台湾で発生した大地震のこと 国際救援隊 國際救援隊 Guójì jiùyuán duì ㄍㄨㄛˊ ㄐㄧˋ ㄐㄧㄡˋ ㄩㄢˊ ㄉㄨㄟˋ 外国で災害が起きた際に、救助や医療活動を行うチーム 支援 支援 Zhīyuán ㄓ ㄩㄢˊ 助けや援助をすること 復興 復興 Fùxīng ㄈㄨˋ ㄒㄧㄥ 災害などで破壊されたものが再び元に戻ること 斷層帶 斷層帶 Duàncéng dài ㄉㄨㄢˋ ㄘㄥˊ ㄉㄞˋ 地震を引き起こす可能性のある地盤のずれのこと（この記事ならではの語彙） 4.</description></item></channel></rss>